<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Flirt med Josefine</title>
    <description>Må man nu ikke flirte længere? Eller passer flirt bare ikke ind i den danske kultur?
Vært Josefine Ingtoft elsker at flirte og date, men har længe tænkt på at vi er alt for dårlige til at flirte i Danmark. Måske fordi dating-apps har gjort os dovne eller fordi debatten om samtykke og #MeToo har gjort os nervøse.
Det er som om vi har glemt, at flirt kan fylde på en positiv måde i vores liv. Derfor vil Josefine tale med en række forskellige mennesker, om hvordan vi kan få mere og bedre flirt i Danmark - både på gaden, i supermarkedet eller til festen.
Velkommen til Flirt med Josefine - en hyldest til flirt og seksuel energi.

Lyt med hver torsdag, og husk at følge showet i appen. 

Du kan også følge Josefine på

- Instagram: https://www.instagram.com/josefinesi_/

- TikTok: https://www.tiktok.com/@josefinesi?lang=en

Vært: Josefine Ingtoft
Produktion: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing
Musik: Jakob Ranum</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/807c68d8-2ed3-4a85-8b6a-c92db4b6f8f2</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/92ca3a39-de4f-45d1-8411-01db742d7418_400x400.png</url>
      <title>Flirt med Josefine</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/807c68d8-2ed3-4a85-8b6a-c92db4b6f8f2</link>
    </image>
    <item>
      <title>10) Åbn dit hjerte - med Joan Ørting</title>
      <description>Joan Ørting er sexolog og Josefines store idol. I løbet af podcasten har Josefine talt med forskellige gæster om flirt, og der er én ting, som skinner igennem hos de fleste. Frygten for at blive afvist. Hvorfor er vi bange for at blive afvist, og hvad kan vi gøre ved det? Netop det taler Josefine og Joan om i podcastens sidste afsnit. Joan deler ud af sin visdom om kærlighed og seksualitet og fortæller om, hvor vigtigt det er at fylde sin egen kærlighedsbeholder og åbne sit hjerte i mødet med andre mennesker.

Vært: Josefine Ingtoft
Gæst: Joan Ørting
Produktion: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">97aca16c-3155-4df4-a28f-f0307653b523</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 02:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4381997-8f02-4ca8-8dd3-34cee1404d95.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92ca3a39-de4f-45d1-8411-01db742d7418_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>9) Flirt på loppemarked - med Helin Erdem</title>
      <description>Stemningen på de københavnske loppemarkeder kan være ret intens. Smukke mennesker i flot tøj, som tjekker hinanden ud. En form for runway. I dagens afsnit taler Josefine med P3-vært Helin Erdem om, om der er flirt i luften på loppemarkedet, og om hvordan man kan flirte, mens man shopper. De taler også om at flirte i situationer uden alkohol, og om hvordan man skelner mellem høflighed og flirt. 

Lyt med - hver torsdag i Flirt med Josefine

Du kan også følge Josefine på Instagram: @josefinesi_

Vært: Josefine Ingtoft
Gæst: Helin Erdem
Produktion: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">e0c9fe2b-d10e-4e4a-a524-709fceda753b</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 02:01:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/82c8adbc-6ce6-47e8-b92e-3a6451151ee2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92ca3a39-de4f-45d1-8411-01db742d7418_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8) Er der håb for flirten? - med Julia Lahme</title>
      <description>Josefine har mistet håbet for flirten og den danske datingkultur - og hvorfor har hun så det? Det spørger etnolog Julia Lahme nysgerrigt ind til i dagens afsnit. De taler om, om flirten har haft bedre vilkår før i tiden og om hvordan dating apps har påvirket vores måde at flirte på. Måske kan de sammen komme frem til et fælles håb for flirten i Danmark?

Lyt med - hver torsdag i Flirt med Josefine

Du kan også følge Josefine på Instagram: @josefinesi_

Vært: Josefine Ingtoft
Gæst: Julia Lahme
Produktion: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">92b4d04e-5b0e-4b4b-9abb-b166d06dc653</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9fa45744-edc9-465d-b82b-d0fd3eb6a8af.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92ca3a39-de4f-45d1-8411-01db742d7418_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7) Flirt på dates - med Arian Kashef</title>
      <description>Arian Kashef er skuespiller og flirter kun med folk, hvis han kan forestille sig en seriøs relation med dem. I dagens afsnit taler Josefine og Arian om, hvordan man flirter når man er på date. På en date, gør man sig typisk umage med at vise sig selv fra sin gode side - så kan man sige, at flirt egentlig er en form for skuespil? Hvis det er det, er der så en grænse for, hvor meget man må bruge teknikker og øve sig på at flirte?

Lyt med - hver torsdag i Flirt med Josefine

Du kan også følge Josefine på Instagram: @josefinesi_

Vært: Josefine Ingtoft
Gæst: Arian Kashef
Produktion: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">9071f6f1-c2d1-4ebd-9233-a55d26ff0452</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8acb03ca-a0a4-4f95-b9c0-d0b785caa7ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92ca3a39-de4f-45d1-8411-01db742d7418_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6) Flirt og grænser - med Kat Stephie</title>
      <description>TW: Seksuelt overgreb 

Der findes mange gråzoner i flirt, og det er særligt i gråzonerne, at vi kan komme til at overskride hinandens grænser. Musiker Kat Stephie er aktuel i den omtalte DR-dokumentar ‘Sexisme i musikbranchen’ og fortæller i dagens afsnit om sine egne oplevelser med at få overskredet sine grænser gang på gang. Josefine og Kat taler om, hvorfor og i hvilke situationer det kan være svært at sige fra, men også om hvordan vi alle kan blive bedre til at passe på hinanden, når vi flirter. 

Lyt med - hver torsdag i Flirt med Josefine

Du kan også følge Josefine på Instagram: @josefinesi_

Vært: Josefine Ingtoft
Gæst: Kat Stephie
Produktion: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">b1da7f3f-ee49-46db-a6b9-72b97460f9d6</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/00bf10de-07d5-4246-b66b-8dd819aa4b1c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92ca3a39-de4f-45d1-8411-01db742d7418_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5) Flirt på festival - med Sandra Hussein</title>
      <description>Sandra Hussein har netop spillet på Roskilde Festival. Hun og Josefine er begge enige om, at det kan føles nemmere og mere naturligt at flirte på festivaler end derhjemme. Men hvordan kan det være? Det taler de om i dagens afsnit. Derudover har Josefine dugfriske flirtehistorier med fra årets Roskilde, og så vender de om det er bedst at flirte i campen, i baren eller til koncerter. 

Lyt med - hver torsdag i Flirt med Josefine

Du kan også følge Josefine på Instagram: @josefinesi_

Vært: Josefine Ingtoft
Gæst: Sandra Hussein
Produktion: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing
Musik og mix: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">1f71fa05-7a80-491d-bcc4-edd55de7763a</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53f550a3-5d38-4e3a-acd4-680303d38d0b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92ca3a39-de4f-45d1-8411-01db742d7418_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4) Flirt i parforhold - med Mette Sommer</title>
      <description>Mette er højgravid og i et fast forhold, mens Josefine har en åben tilgang til kærlighed. I dagens afsnit mødes de to i en snak, om hvordan flirt kan spille en rolle i et parforhold, både lukket og åbent. Hvornår er flirt uskyldigt? Og hvordan håndterer man bedst jalousi forbundet med flirt?

Lyt med - hver torsdag i Flirt med Josefine

Du kan også følge Josefine på Instagram: @josefinesi_

Vært: Josefine Ingtoft
Gæst: Mette Sommer
Produktion: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">d763f035-40e4-4b0e-bd2c-ceaea227b42f</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 02:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e06998d4-cff1-4804-a0c9-3bc904b61f5f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92ca3a39-de4f-45d1-8411-01db742d7418_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3) Flirt på café - med Freja Pedersen</title>
      <description>Freja Pedersen er content creator og er ikke bange for at blive afvist. Hun vil hellere tage chancen end fortryde, at hun ikke gjorde det. I dette afsnit taler Josefine og Freja om at flirte, mens man er på café, og de går helt i dybden med, hvordan man kan få en flirt i gang over en kop kaffe. De giver gode tips til, hvordan man kan have et flirtende kropssprog og diskuterer, hvad der er en god samtalestarter, hvis man spotter en interessant person, man gerne vil i kontakt med, mens man er på café. 

Lyt med - hver torsdag i Flirt med Josefine

Du kan også følge Josefine på Instagram: @josefinesi_

Vært: Josefine Ingtoft
Gæst: Freja Pedersen
Produktion: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">3724f4d5-b888-4301-b60f-97f04ba16a4c</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 02:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1471d79b-2826-4bd7-9e51-50065f24fe18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92ca3a39-de4f-45d1-8411-01db742d7418_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2) Flirt på farten - med Haidar Ansari</title>
      <description>Fylder ‘the main character energy’ for meget i København? Og kan det være med til at gøre det sværere og mere sårbart at flirte? Muligvis. Det taler Josefine om med digter Haidar Ansari. Dagens afsnit handler om at flirte, mens man er på farten, men er der overhovedet nogen, som har flygtig øjenkontakt i metroen eller sender et smil på cykelstien, eller har vi nok i os selv?

Lyt med - hver torsdag i Flirt med Josefine

Du kan også følge Josefine på Instagram: @josefinesi_

Vært: Josefine Ingtoft
Gæst: Haidar Ansari
Produktion: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">f5b4f821-8386-478f-8996-5e9fa0cccb23</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 02:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/200fa336-2c34-438d-beb0-525350e83efb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92ca3a39-de4f-45d1-8411-01db742d7418_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>1) Flirt på gaden - med JJ Paulo og Rasmus Malunga</title>
      <description>For musiker JJ Paulo og tourmanager Rasmus Malunga handler flirt om at sprede god energi. Det falder dem naturligt at flirte, og de har flirtet, så længe de kan huske. Flirt er nemlig en stor del af deres tanzanianske kultur, og det kan man ikke helt sige er tilfældet i Danmark. Josefine har været ude og spørge danskerne, om de flirter på gaden, og i dagens afsnit taler hun med de to gæster om, hvordan vi kan blive bedre til at turde tage kontakt og flirte med forbipasserende, men samtidig passe på hinandens grænser. 

Lyt med - hver torsdag i Flirt med Josefine

Du kan også følge Josefine på Instagram: @josefinesi_

Vært: Josefine Ingtoft
Gæster: JJ Paulo og Rasmus Malunga
Produktion: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">84028bb9-74dd-43c3-85aa-09d93dd4fc9e</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 02:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec03c5ca-d9bb-4948-ad3b-0b09e250b4ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92ca3a39-de4f-45d1-8411-01db742d7418_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Prolog: Hvad sker der for flirten i Danmark?</title>
      <description>Vi er alt for dårlige til at flirte i Danmark. Det synes Josefine i hvert fald, men hvordan kan vi få mere og bedre flirt i Danmark? Det har Josefine tænkt sig at undersøge i den her podcast. Inden hun kaster sig ud i det, gør hun status over, hvordan det står til med flirten i Danmark. Kedelige bodega-dates står i skærende kontrast til den flirtende energi, hun bliver mødt af i udlandet, men kan den flirtende energi bringes til Danmark? Det skal den! Gør jer klar til en  sommer fyldt med flirt!

Lyt med - hver torsdag i Flirt med Josefine

Du kan også følge Josefine på Instagram: @josefinesi_

Vært: Josefine Ingtoft
Produktion: Liv Knapp
Redaktør: Julie Thing
Musik: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">2223a95b-e63e-41d2-abec-ef8451af2bc7</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 01:31:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d223705-586a-4c56-a60e-6d425c0129c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/92ca3a39-de4f-45d1-8411-01db742d7418_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
