<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Forbrydelsens Genstande</title>
    <description>Dansk kriminalhistorie er fyldt med spektakulære genstande, der har haft afgørende betydning for efterforskninger gennem tiden. Gerningsvåben, bevismateriale, kriminaltekniske spor. Mange af genstandene er hverdagsagtige imens andre får én til at slå øjnene op - men fælles for dem alle er, at de gemmer på en grusom historie. I 'Forbrydelsens genstande' fortæller vært Frederik Strand historierne bag genstandene der har formet dansk kriminalhistorie.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/b83e2f77-a4b7-4a20-833c-56d10a9de255</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png</url>
      <title>Forbrydelsens Genstande</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/b83e2f77-a4b7-4a20-833c-56d10a9de255</link>
    </image>
    <item>
      <title>Fingernemme forbrydere - Sass-brødrenes strategi til røveri</title>
      <description>Brødrene Franz og Erich Sass har gjort sig selv berømte og berygtede som nogle af de mest innovative pengeskabstyve i verden. Deres storhedstid som pengetyve spredte sig over 1920'erne og 30'erne, hvor de plyndrede sig igennem Tyskland med kreative metoder, der sjældent efterlod spor, og de fandt også vej til Danmark med deres kriminalitet. I dette afsnit vil museumsleder på Politimuseet, Frederik Strand, fortælle om noget af det værktøj, forbryderbrødrene brugte til deres tyverier. Værktøjet er i dag udstillet på Politimuseet.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">727e0809-99a3-4fb1-9cb8-a1732dedd703</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 01:41:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/957a2255-5c1c-4346-95e8-5d36356e157c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Asken fra Ryvang - Historien om Hertha Jensens forsvinden</title>
      <description>I 1917 blev Hertha Jensens ligrester fundet i en privat villa på Østerbro, hvor hun var blevet brændt i husets fyr. Denne opdagelse gjorde en overbetjent fra Opdagelsespolitiet efter, at Herthas halvbror kontaktede politiet med den information, at han havde fundet tøjet, hun efter sigende var iført, da hun forlod sit hus af egen vilje. Inden da havde Herthas mand Jørgen Jensen ringet til politiet for at efterlyse sin forsvundne hustru. I dette afsnit af 'Forbrydelsens genstande' skal vi høre om asken fra Ryvangsdrabet og om, hvilken betydning den har haft for dansk kriminalhistorie.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">86c82b30-fd26-4743-b2ce-f89455db7a98</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 01:41:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/83cff0df-0503-4e2d-a2db-3a20cede9ada.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En forbrydelse der rystede Danmark – Historien om politimorderen Palle Sørensen</title>
      <description>Han dræbte fire politibetjente på Amager i 1965. Før det firdobbelte drab havde Palle Sørensen siden sin ungdom begået serier af berigelsesforbrydelser som indbrud og forsikringssvindel. Tidligt i hans kriminelle karriere blev han anbragt i psykopatforvaring, hvor han fik en masse nye kontakter, som hjalp ham med at fortsætte sin kriminalitet. I dette afsnit fortæller museumsleder på Politimuseet, Frederik Strand, i detaljer om våbenet, med hvilket Palle Sørensen tog livet af fire unge mænd, og hvad pistolen kan fortælle om manden, der affyrede den.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">933227ba-5f94-475a-bee4-597bccb0b753</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 01:31:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ce6e267-2e86-4ae5-8219-b804bcee8615.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Morderens flugt - Historien om Peter Madsens spektakulære fangeflugt</title>
      <description>Peter Madsen blev verdenskendt, efter han i 2018 blev idømt fængsel på livstid for at have mishandlet og dræbt den svenske journalist Kim Wall i sensommeren 2017. 20. oktober 2022 skabte han igen breaking i hele verden, da han flygtede fra Herstedvester fængsel – blandt andet ved at true fængselspersonalet med at affyre en pistol og detonere et bombebælte. Selvom han kun nåede 900 meter ud i friheden, er det den dag i dag en af de mest omtalte fangeflugter i Danmarkshistorien. I dette afsnit af 'Forbrydelsens genstande' skal vi høre, hvordan det hele gik til.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">aea6e41e-dc8e-4056-ae09-168ca9a7ae2e</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 02:51:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2fc8b0a9-5cbc-4d66-9722-140eb193b8f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Amagermandens smykker - Et fældende bevis</title>
      <description>I over 20 år dræbte og voldtog Marcel Lychau Hansen danske kvinder uden at blive dømt. Samtidig levede han et tilsyneladende helt normalt liv og var blandt andet flyttemand, rengøringsmand og fodboldtræner for unge kvinder. ’Amagermanden’ blev han kaldt, og i dag er han frygtet og berygtet for sine bestialske handlinger. I dette afsnit af 'Forbrydelsens genstande' fortæller museumsleder på Politimuseet, Frederik Strand, historien om de smykker, han stjal, efter han brød ind, bagbandt og voldtog fire mennesker – den yngste bare 14 år.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">bc3edfd4-d24d-4911-8dc7-15ed7bb13639</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 02:31:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b511b41a-2e44-468d-a0ca-d62f2bd88814.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Frikendt til mord - Den utrolige historie om dobbeltmordet på Femøren</title>
      <description>Han bliver beskrevet som ”den farligste fange i Danmark nogensinde” og så er han den, der har siddet fængslet i længst tid herhjemme. Naum Conevski har tilbragt mere end halvdelen af sit 74-årige liv bag tremmer, siden han i 1985 blev dømt for på brutal vis at have dræbt to unge mænd.
I dette afsnit af 'Forbrydelsens genstande' skal det handle om den mand, der stadig bliver vurderet så farlig, at han formentlig aldrig bliver løsladt fra fængslet. Museumsleder på Politimuseet, Frederik Strand, er med i studiet
for at fortælle om Conevski og den revolver, han brugte til at skyde to
unge mænd den tragiske nat på Amager.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">22646d1e-1e31-4436-baad-f87d86dcea67</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 02:21:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/946d8f1d-e8f2-4a51-8a83-5a80f9fe0abf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nøglen til frihed - Udbryderkongens store flugt</title>
      <description>Han fik gode karakterer i skolen, han er beskrevet som et intelligent menneske og en dygtig kunstner med et humoristisk sind, og så er han kendt for at være en flittig forbryder, der kun tilbragte i alt fem år i friheden, siden han første gang som ung røg bag tremmer. 14 gange lykkedes det udbryderkongen, Carl August Lorentzen at flygte fra et dansk fængsel – og særligt én flugt gjorde ham berømt.
I det afsnit af 'Forbrydelsens genstande' skal vi tale om det bundt hjemmelavede nøgler, han brugte, da han i 1949 flygtede fra Horsens statsfængsel gennem en underjordisk tunnel, han i hemmelighed havde gravet fra sin celle.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">b6c5d70e-0023-48b5-bf6e-b22f9e465177</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 02:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e577bdac-e7ab-4e40-8e90-cd96776416de.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mere end en uskyldig barnevogn - Historien om røveriet i Daells varehus</title>
      <description>En barnevogn er nok ikke det første, man tænker på, når man hører ordet ’bande’. Men sådan en blev helt afgørende, da den berygtede Blekingegadebande 22. december 1986 begik det, der senere blev kendt som ’Barnevognsrøveriet i Daells varehus’.
Dette afsnit af 'Forbrydelsens genstande' tager udgangspunkt i netop den barnevogn, der blev brugt under røveriet, og fortæller historien om det spektakulære røveri og banden, der stod bag.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">6704672c-1199-4f24-a661-ade4dfab75a4</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 01:51:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/87d31454-cf66-4253-aef1-07fd29478048.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Likvidering på åben gade - Historien om drabet på bullshit-rockeren Makrel</title>
      <description>16 skud gennem hals, bryst og ryg. En tidlig morgen i 1984 blev Henning Norbert Knudsen, bedre kendt som ’Makrel’ likvideret ude foran sit eget hjem på Amager. Det blev senere kendt, at drabsmanden var Hells Angels-rockeren Jørn Nielsen, der er bedre kendt under navnet Jønke.
I dette afsnit af 'Forbrydelsens genstande' skal det handle om drabet og det våben, rockeren Jønke bruge til at udføredet, og så skal vi tale om, hvad sagen siger om den danske rockerverden dengang og nu.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">a810c0e9-0be9-4b96-b107-b6bc0a923cf1</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 01:31:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bada0946-64ae-4da1-98e5-f39c1b7301ac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fantomtegningen fra Højbjergdrabet - Drabssagen der ikke ville dø</title>
      <description>Marie Lock-Hansen sad og drak formiddagskaffe med sin hushjælp, da det ringede på døren. Kort efter lå hun dræbt i sit eget hjem af tre skud. Højbjerg-drabet er blevet kendt som ”Drabssagen, der ikke ville dø” – for selvom efterforskningen stod på i mere end 54 år og er kendt for at være en af de mest omfattende efterforskninger i danmarkshistorien, så er det aldrig lykkedes at finde gerningsmanden. Det er endda på trods af, at man havde en udmærket idé om, hvordan han så ud. For sagens kronvidne, hushjælpen Irma, hjalp med at udarbejde en fantomtegning af drabsmanden. I dette afsnit af 'Forbrydelsens genstande' skal du høre historien om Højbjerg-drabet, og om den fantomtegning, der skulle få en skæbnesvanger betydning for sagens udvikling.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">7594b078-c2a5-4647-be2b-9e11a1d2a43a</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 01:21:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c72308ac-c557-4270-9e9d-37ce33438f3d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En redningskrans fra tragedien - Historien om branden på Scandinavian Star</title>
      <description>159 personer mistede livet, da skibet Scandinavian Star pludselig brød ud i brand natten til 7. april 1990. Og selvom der blev iværksat en enorm efterforskning, så er det aldrig lykkedes at fastslå en officiel årsag til den dødelige brand. I dette afsnit af 'Forbrydelsens genstande' skal det handle om den eneste genstand, som den dag i dag eksisterer fra
brandkatastrofen. En af redningskransene fra Scandinavian Star.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Tilrettelæggelse og klip: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">3665965b-340b-46d1-8d33-fc66e4cf3621</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 01:21:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/312479e5-1b05-4bed-8a66-a6b1044d58cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nazister i fåreklæder - historien om de danske varulve</title>
      <description>Vidste du, at der har levet varulve i Danmark? Under besættelsen eksisterede der en frygtløs gruppe af identitetsløse mænd. De levede i skyggen af det danske samfund, og skulle først komme frem i lyset, når der blev brug for dem. Men det blev der aldrig, og derfor er de blevet gemt og glemt. Faktisk blev de danske varulve til en decideret myte. I hvert fald indtil et besynderligt fund i 2012. I dette afsnit af 'Forbrydelsens genstande' skal du høre om det fund, og om hvem de danske varulve var for nogen.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Tilrettelæggelse og klip: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">9dfe41a3-f899-4f43-940c-4306d8c28f21</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 01:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7bfaebf-b8a5-4af1-b2e9-73a386dc0d49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lundins økse - Det afgørende bevis</title>
      <description>Hvordan kan det lade sig gøre at dømme en gerningsperson for drab uden at man nogensinde finder ligene? I dette afsnit af 'Forbrydelsens genstande' skal det handle om Peter Lundin og den økse, der fik afgørende betydning for, at han endte bag tremmer, efter han i 2000 dræbte og parterede sin elskerinde, Marianne Pedersen og hendes to sønner, Dennis og Brian på bare 10 og 12 år.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Tilrettelæggelse og klip: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">1186f547-ce51-4595-ae4c-69d701cabbda</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 01:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bfff2d7a-3ca1-4521-8dc0-9683c47dbaf5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forfalsket Miró: En verdensomspændende konspiration dukker op i Søborg</title>
      <description>Kunstsvindel på højeste niveau rammer Danmark.

Hvad gør et maleri til et kostbart kunstværk? Det spørgsmål er ikke typisk et spørgsmål, som politiet skal besvare. Det er ikke desto mindre et af de mange spørgsmål, som melder sig, da dansk politi bliver en del af en af verdenshistoriens største sager om kunstsvindel ovenpå fundet af 1700 malerier og tryk af nogle af historiens største kunstmalere. Fundet viser sig at være en del af en større international konspiration, hvor der er blevet svindlet og handlet falsk kunst for adskillige millioner kroner gennem en verdensomspændende kunsthandler. Med udgangspunkt i en forfalsket Miro fortæller vært Frederik Strand om det danske islæt i en af verdenshistoriens største kunstskandaler.</description>
      <guid isPermaLink="false">22f34407-2b32-4b97-b12a-648eeba17608</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 01:51:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4826d3f2-f61e-4d19-9909-f2bb38ac5744.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dobbeltmordet i Sennepshaven: Likvidering på åben gade</title>
      <description>Likvidering på åben gade rammer Herlev.

En tilsyneladende helt almindelig dag forvandles drastisk, da to mænd dræbes af skud af flere maskerede mænd med store automatrifler. Det bliver starten på en jagt af gerningsmændene gennem Danmark, hvor især elektronisk overvågning bliver afgørende for at lokalisere mændene, imens et par Adidas-sko, er med til at fælde dem. Med udgangspunkt i skoene fortæller vært Frederik Strand historien om dobbeltmordet i Sennepshaven, der trækker tråde til Sverige, hvor bandekrigen raserer på fuldt blus i 2020.</description>
      <guid isPermaLink="false">967f3df0-d3ce-4699-addc-56654ea3952a</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 02:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a7e032a-3702-4a00-8314-bccdbf666e32.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Joachimsagen: En tragedie rammer lokalsamfundet</title>
      <description>En tur til bageren endte fatalt for 6-årige Joachim.

En af de absolut værste sager i dansk kriminalhistorie. Så kort kan det opsummeres, når vi taler om Joachimsagen, der rystede lokalsamfundet i Randers i 1986. En lille dreng forsvinder på en tur til bageren og bliver efterfølgende fundet, stukket ihjel med adskillige knivstik. Med udgangspunkt i drengen Joachims pung og huskeseddel, som han havde fået med af sine forældre, udfolder vært Frederik Strand den efterfølgende efterforskning af mordet på Joachim.</description>
      <guid isPermaLink="false">5b096533-e56e-45e7-ae34-b618bcdff6cc</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 02:40:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7ca885b-d779-4d28-8b68-c1d962df756d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tolnesagen: En drabssag uden lig</title>
      <description>De troede de havde begået det perfekte mord, men selv i mørket er der øjne der ser alt.

Tolnesagen er navnet på en af de mere brutale sager fra dansk kriminalhistorie. En mand bliver dræbt i den lille by Tolne, hvorefter offeret forsøges ryddet af vejen på ret så spektakulær vis. I dette afsnit af Forbrydelsens Genstande fortæller vært Frederik Strand den dystre historie bag Tolnesagen med udgangspunkt i de cementblokke, som offerets jordiske rester blev fundet i.</description>
      <guid isPermaLink="false">b0b519ae-fd24-4535-b733-7e27708686cc</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 02:01:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e13c16f5-7fb5-49c1-a9aa-beb665a69e55.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>18. maj 1993: Politiet &quot;skød efter benene&quot; i dramatiske gadekampe på Nørrebro</title>
      <description>&quot;Skyd efter benene&quot;

D. 18. maj 1993 blev en sort og skelsættende dag i dansk politihistorie. På baggrund af en stor folkeafstemning, der udvidede det danske EU-samarbejde, udviklede en stor demonstration på Nørrebro sig til uroligheder. Brosten fløj gennem gaden og biler stod i brand, mens kampklædt politi forgæves forsøgte at sprede demonstrationen. Politiet magtede ikke at få kontrol over demonstrationen og affyrede flere skudsalver mod demonstranterne. Flere måtte behandles for skudsår. Hvem bærer skylden for volden der udspillede sig på den skæbnesvangre dag? Lyt med når vært Frederik Strand fortæller historien om 18. maj urolighederne med udgangspunkt i nogle af de patronhylstre fra politiets tjenestevåben, der blev fundet dagen efter urolighederne.</description>
      <guid isPermaLink="false">d358a923-1a09-46c6-b2c7-1197bc8e9587</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 02:11:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c76aea82-e93b-499f-815c-41027f09c43d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Basses barnevogn: Et uopklaret mysterie</title>
      <description>En tom barnevogn. Et kidnappet barn. Et uopklaret mysterie.

Historien om Basse er Danmarks eneste uløste forsvindingssag med et barn involveret. Det er en ulykkelig historie om en kidnapning, og om en dårligt håndteret presse fra politiets side. Med udgangspunkt i Basses barnevogn, som i dag står fuldstændig som på den skæbnesvangre dag for snart 70 år siden, da Basse blev taget fra sit trygge varme helle, fortæller vært Frederik Strand historien om Basses forsvinding og politiets forgæves forsøg på at finde ham.</description>
      <guid isPermaLink="false">d3f0c99d-6f32-4542-a663-3076dc2efb87</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 01:11:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f599b9da-8d2c-4568-975f-42d2ceb567cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den dræbende pil: Danmarks mest spektakulære mordvåben?</title>
      <description>En ubetalt gæld, ulykkelig desperation og et usandsynligt gerningsvåben

I 1993 bliver en højtsstående forretningsmand fundet død foran sin bopæl i Hellerup. Mordet er spektakulært, fordi manden bliver fundet gennemboret af en pil affyret fra en armbrøst. Nogle gange står politiet overfor sager, der vidner om en grad af desperation, der går ud over sædvanlige, og Armbrøstsagen, som denne sag hurtigt blev døbt i medierne, er en af dem. Med udgangspunkt i armbrøsten der affyrede den dræbende bolt, fortæller vært Frederik Strand historien om dansk kriminalhistories eneste drab med en armbrøst.</description>
      <guid isPermaLink="false">117df42b-cf37-4ac6-9f4c-34a369538e95</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 02:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d8c385d-53f0-4dc1-a5c0-c3162794c87e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det blodige fingeraftryk: Gammel mordgåde får endelig sin konklusion</title>
      <description>Et svagt fingeraftryk i en klat blod på en dørkarm var nok til at fange gerningsmanden.

I 1991 blev en kvinde myrdet i sit eget hjem i Avedøre stationsby. Til trods for en grundig efterforskning fangede man aldrig morderen og den uløste tragedie blev kendt i medierne som Rikke-sagen. Det eneste bevis politiet stod tilbage med var et udtværet fingeraftryk i en blodplet på en dørkarm i offerets hjem. Fire år senere og udstyret med ny teknologi kan politiet endelig komme på sporet af gerningsmanden. Med udgangspunkt i det blodige fingeraftryk fortæller vært Frederik Strand historien om Rikke-sagen og hvordan det endelig lykkedes politiet at fange gerningsmanden.</description>
      <guid isPermaLink="false">d74a4dce-007b-4797-8478-52712a84a210</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 01:51:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85f1efd0-e525-47ac-84f7-c08bfbaf7ab4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vestene der fældede en bande: LTFs storhed og fald</title>
      <description>En mand med en ambition. En ambition der fældede ham og hans bande.

Shuab Kahn er en mand med store ambitioner, da han kommer op gennem rækkerne i bandegrupperingerne på Blågårdsplads. Ud af resterne af rivaliserende bander stifter han LTF, Loyal to familia, der skal blive en af de mest berygtede bander i København. Kahns store ambitioner er i sidste ende også hvad de fælder ham og ender med et foreningsforbud mod LTF. I dette afsnit af Forbrydelsens genstande fortæller vært frederik Strand historien om LTF med udgangspunkt i de LTF veste, der blev konfiskeret i forbindelse med forbuddet.</description>
      <guid isPermaLink="false">d26035ee-4ddc-414f-bca8-77cf117c9af0</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:51:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c8a840bf-543e-4fe4-b450-b08590a7e67f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danmarks første forbryderfotos: Jagten på handskemagerbanden</title>
      <description>En forsølvet kobberblade med falmede portætter af fire pænt opstillede mænd er alt hvad der er tilbage.

Handskemagerbanden var en notorisk og ekstremt voldelig bande der huserede på Lolland i midten af 1800-tallet. Brandstiftelser, afpresning, vold og mord var de skyldige i og midten af bandens store spind sad Handskemageren Hans Jacob Mortensen, der spand folk ind i sit net af løgne og kriminalitet. Banden blev til sidst fanget og ført til domhuset i København, hvor der blev taget såkaldte daguerreotypier, en gammeldags form for fotografier, af banden. Disse fotografier er de første forbryderfotos i Danmark, og er med til at fortælle historien om Handskemagerbanden i dette afsnit alf Forbrydelsens genstande.</description>
      <guid isPermaLink="false">a505968a-dfc1-423d-ac05-0d2f661f36a3</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:50:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8dae8104-5fed-4ed9-9e33-0253627e44cf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad der gemte sig i kalken - Den chokerende historie om seriemorderen Petiot</title>
      <description>Lægen Marcel Petiot dræbte i sin levetid mellem 60 og 200 mennesker i sin klinik og gjorde således sig selv til en af Frankrigs mest berygtede seriemordere. Under den nazistiske besættelse af Paris dræbte han massevis af tyske jøder og andre, som ville flygte, med en giftindsprøjtning foregivet som en vaccination. Der blev fundet ligrester af 23 mennesker, som han havde brændt og forsøgt at opløse i sin kælder. På Politimuseet i København kan man i dag se kalk med hår fra disse lig, som blev fundet på gerningsstedet af en dansk journalist. Det skal vi høre mere om i dagens afsnit af 'Forbrydelsens genstande'.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">dbfe3cdc-b016-4380-a28e-8fd20a993ca8</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 01:41:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/77f92518-198a-4932-a24e-a6f64e2e2211.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mysteriet på Anholt - Satankultens signaler gennem årtier</title>
      <description>Et balsameret rottelig i mennesketøj, som i stedet for sit eget hoved har et menneskekranium skaber spekulation om, hvorvidt der er en satanisk kult på Anholt. I 1973 bliver Anholts befolkning så bekymrede over forskellige mystiske genstande, heriblandt djævlestatuer, som mistænkes for at tjene satanistiske formål, at de inddrager politiet. Frederik Strand går ned i sagens detaljer i dette afsnit af 'Forbrydelsens genstande'.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">ca517f97-8be1-4e98-a6e5-437c5f87b2bf</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 01:41:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e1b764f7-0978-4b40-b831-fad2d4cd11fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mord på Christiania - Historien om banden i Stjerneskibet</title>
      <description>I februar 1978 opdager en medarbejder på Amager forbrænding et forkullet lig. Politiet påbegynder en stor drabsefterforskning med et ur fundet sammen med liget som pejlemærke. Christiania bliver omdrejningspunkt for efterforskningen, og det bliver endnu mere mystisk, da politiet bliver underrettet om, at en ung pige er forsvundet, og en svensker er blevet dræbt. I dette afsnit fortæller Frederik Strand, museumsleder på Politimuseet, om det armbåndsur, som har en signifikant forbindelse til det første drab på Christiania.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">f9489117-b4b1-49f0-8b6d-68b5efa7f90a</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 01:00:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b5ee458-64e1-45c6-8857-41bceaeb1eca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lailas bamse - Historien om et frygteligt barnemord</title>
      <description>I 1965 blev den syvårige Laila fundet død krøllet sammen i en kuffert. Sidste gang hendes forældre så hende, sad hun og spiste morgenmad. Da de kom hjem, var hun væk. Hurtigt blev der sat en omfattende eftersøgning i gang med inddragelse af hjemmeværnet og andre store ressourcer - faktisk en af de største eftersøgninger siden besættelsen. Sagen spidsede til, da en mand ringede til politiet fra Københavns Hovedbanegård og bekender, at han ejer kufferten, Laila blev fundet i. Til samtalen i dagens afsnit har museumsleder på Politimuseet, Frederik Strand, medbragt en bamse, som blev fundet i samme område som den lille Laila.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">e9ed24b1-4cb8-492b-aa4f-fb6b63c809ce</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 01:02:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8da3e6f2-3cf6-432c-890c-c415cca05ad9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Panik i telefonboksen - Bombemandens fantasifulde manual</title>
      <description>Magletorv i Søborg den 4. august 1977 går en dame ind i en telefonboks for at foretage et opkald. Kort efter sprænger en bombe inde i telefonboksen. Damen overlever, men er stærkt påvirket af oplevelsen. Siden hændelsen finder flere lignende tilfælde sted, og ved hvert gerningssted finder politiet et besynderligt brev fra gerningsmanden selv. Frederik Strand fortæller i dagens afsnit om bombemanden og dennes bombemanual, som er udstillet på Politimuseet.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">a7f8b95b-5cc4-4829-9998-efb22f2cf2ef</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 02:02:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a259fc75-169a-4852-b454-1248bb7d9e1c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Terror i Krudttønden og på den københavnske synagoge - En frygtelig del af nyere dansk historie</title>
      <description>Et terrorangreb ramte Danmark den 14. februar 2015, først under et debatmøde ved Krudttønden på Østerbro og derefter ved den jødiske synagoge på Krystalgade i Indre By, København. Angrebet efterlod seks politibetjente såret, og to blev dræbt. Gerningsmanden Omar el-Hussein flygtede begge gerningssteder og blev tidlig morgen den 15. februar 2015 skudt og dræbt i en skudkamp med politiet i Nordvest. I denne episode fortæller Frederik Strand om de to terrorangreb og et sidespejl fra en bil, som spillede en vigtig rolle i jagten på el-Hussein.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">d968ead6-f31b-4d95-9369-3bf99b4cbfa7</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/58f904dd-808e-4710-97f4-4d6cac14c0b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Raketaffyring til rockerfest - Et indblik i striden mellem danske rockerbander</title>
      <description>I 1996 var 200 mennesker inviteret til fest i Hell's Angels' klubhus. Midt under festen fløj en raket gennem luften. På trods af politiets tilstedeværelse formåede to Banditos-medlemmer at sende raketten afsted, som for to blev dødbringende og sårede 18. Hændelsen fik særlig betydning for det danske rockermiljø. Museumsleder for Politimuseet har i dagens afsnit medbragt det raketstyr, som blev brugt til at affyre raketten.

Værter: Camilla Sager og Frederik Strand
Klip og tilrettelæggelse: Camilla Sager
Redaktør: Andreas Lindinger Saxild</description>
      <guid isPermaLink="false">16a0d1c9-8499-4eb2-8a12-6f13ca1f8ea2</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/50cf2fe3-7dc1-44e3-a2ff-e274a753163f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/597fa109-4220-4d13-ab49-bbb889929ce6_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
