<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Fries Meets Guys</title>
    <description>Fries Meets Guys er et nysgerrigt forsøg på at forstå, hvad det vil sige at være mand. Gennem morsomme, intime og rørende samtaler med skiftende gæster forsøger Nanna og Josephine at blive klogere på en ung generation af mænds forhold til dem selv og deres omverden.

Værter: Josephine Kuhn &amp; Nanna Elizabeth Hovgaard
Podimo Programansvarlig: Trine Schou 

Instagram:
@friesb4guyspodcast 
@josephinekuhn 
@nannahollegolle</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/d5895674-371d-4d5f-8d3b-187c3c3e84e9</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png</url>
      <title>Fries Meets Guys</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/d5895674-371d-4d5f-8d3b-187c3c3e84e9</link>
    </image>
    <item>
      <title>FREDRIK SCHMIDT - ANSVAR ER NOGET MAN BÅDE HAR OG TAGER</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 29-årige ølbrygger og ejer af bryggeriet Bad Seed Brewing, Fredrik Schmidt. 

I dagens allersidste afsnit af Fries Meets Guys har vi inviteret en særlig gæst, nemlig vores bedste ven Fredrik, som vi gik i klasse med på gymnasiet. Vi taler med Fredrik om at drive egen virksomhed og 
at nedprioritere det hurtige vækstlag, ønsket om at skabe en bæredygtig hverdag, at blive gift ung, gymnasietid, pikmåler-energi og venskabet mellem os. Rigtig god fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">242e5372-5028-4923-8f73-9c3ce65c6913</guid>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 11:17:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e67bb5bb-3a40-4cd4-8d32-750c59c30d99.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>CLAUS MEYER - AT VÆRE MAND FOR MIG ER AT VÆRE ET MENNESKE DER KAN SKRUE NED FOR SIG SELV</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 57-årige kok og entreprenør, Claus Meyer.

Vi taler bl.a. med Claus om opvæksten på Falster og forældrenes fravær, altid at tage et kæmpe ansvar, lide statustab, ønsket om at blive elsket af alle mennesker, kærlighed, sex - og meget mere! Rigtig god fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">6a266088-2bdc-4aeb-9591-b4f01191234e</guid>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b370f13d-6e00-4ae3-b08f-91bf56f528d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>DANIEL SVENSSON - JEG HAR LYSTEN TIL AT GIVE NOGET VIDERE TIL ANDRE</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 39-årige tidligere professionelle håndboldspiller og nuværende direktør i AJAX København, Daniel Svensson.   

I dagens afsnit taler vi bl.a. med Daniel om store egoer på håndboldbanen, at blive set som en kæmpe mandemand, at gennemleve to kræftforløb, dødelighed, identitetstab, kønsroller - og meget mere! Rigtig god fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">80a35211-2f1f-4e68-adcf-d0fe89057407</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 01:00:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/226200ad-2f60-48f2-89e7-696adfe6c7f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>MATHIAS HELT - JEG ER BLEVET FOR GOD TIL AT VÆRE ALENE</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 31-årige radiovært Mathias Helt.

I dagens afsnit taler vi bl.a. med Mathias om at føle sig utilstrækkelig og frygten for at give følelsen videre til andre, behovet for kontrol og ritualer, flamboyante kvinder, kropsidealer på TikTok, angst og terapi. Rigtig god fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">d75e5a9a-d966-4b00-83e7-192bd9356517</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 01:13:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef383a96-dbe4-446f-9584-af9536c3174c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>SARGUN OSHANA - JEG HAR HOLDT MEGET FAST I MIT INDRE BARN</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 36-årige teaterchef Sargun Oshana. 
 
I dagens afsnit taler vi med Sargun om at spejle sig i kvinder med en maskulin kraft, RuPauls Drag Race, mødet med teateret, transformation og repræsentation - og om at stifte familie som venner og blive far for første gang. Rigtig god fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">df17f595-4a5f-47ce-aa5c-7e93bd07ac2a</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 01:00:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6da85f58-01a8-466d-8ac0-155174565f24.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>CHRISTOPHER - DET VAR TO STORE SKRIDT FOR MIG AT BLIVE GIFT OG FÅ ET BARN, OG DEN TYNGDE KLÆDER MIG</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 29-årige sanger og musiker, Christopher Nissen Haugaard. 

I dagens afsnit taler vi med Christopher om at vokse op i en tid med “boys don’t cry”,  at udvikle sig som menneske og musiker, få nok af at være i centrum, at blive puttet i kasser, pleaser-mentalitet, mandefælleskaber, blive gift og blive far - og meget mere!</description>
      <guid isPermaLink="false">b4689393-b626-4e80-9b55-8e547aae025d</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 01:00:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/15599ebe-06d5-4d03-814f-63efc4d8e02a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>DULFI AL-JABOURI - JEG VAR NØDSAGET TIL AT BLIVE VOKSEN FØR TID</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 30-‘årige skuespiller Dulfi Al-Jabouri.

I dagens afsnit taler vi med Dulfi om forholdet til naturen, at være den ældste bror i søskendeflokken, opvæksten i Irak, at slukke telefonen i flere uger af gangen, ansvar, målrettethed - og meget mere!</description>
      <guid isPermaLink="false">a3fcde50-47c4-4c00-97fe-2fc3cabe848a</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 00:00:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/641af561-ed80-454f-b945-6dbee302aadf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>SPRINGER -  JEG HAR ALTID HAFT EN KRAFT I MIG TIL AT VÆRE PRÆCIS DEN JEG GERNE VIL VÆRE</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 25-årige musiker Jakob Emil Lamdahl Pedersen alias Springer. 

I dagens afsnit taler Nanna og Josephine med Jakob om at flytte fra en svinefarm uden for Grenaa til en skurvogn på Bryggen, 
at være i proces i sit forhold til at være mand, hvordan et angstanfald på en tour i England førte til et farvel til alkohol, det maskuline og feminine, at udvise åbenhed seksuelt, “the circle of men” - og meget mere! Rigtig god fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">a836ad61-fffa-4dff-b37b-f6390521d56a</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 01:00:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e5742cd1-3ea4-4e86-8fc4-43820c13dbb5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>ANTHON EDWARDS -  JEG FØLER AT JEG BLEV VOKSEN I EN MEGET UNG ALDER</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 22-årige musiker Anthon Edwards. 

I dagens afsnit taler vi bl.a. med Anthon om at gå solo, stene nak og æd i sofaen, have sin far som forbillede, at trives som pigernes ven, om anerkendelse, at være en pleaser, sociale medier - og meget mere! Rigtig god fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">03abc19e-cd1b-4062-ae37-3230bad0be7e</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 01:00:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3bed1bc1-3811-4450-b0e7-9cfbb1baed36.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>UMUT SAKARYA -  JEG KUNNE SE PÅ MIG SELV, AT JEG VAR VED AT BLIVE GAMMEL</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 30-årige kok og restauratør, Umut Sakarya. 

I dagens afsnit taler vi med Umut om at bygge med legoklodser, at sige farvel til personalebajeren, sætte fokus på de nære relationer, nye og gamle forhold, at snakke i telefon med sin mor hver dag, #metoo - og meget mere! Rigtig god fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">44d51fb0-bd13-4701-ab03-e5ff3e843d1d</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 01:00:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b29fb12a-3312-439d-85e4-f355de32b00e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>JONAS H. PETERSEN -  DET ER EN MENNESKELIG OPGAVE AT KENDE SIG SELV</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 33-årige sangskriver, salmedigter og frontperson i Hymns From Nineveh, Jonas H. Petersen. 

I dagens afsnit taler vi med Jonas om hvorvidt der er forskel på at være mand og menneske, den tavse følsomhed, at være bange for hunde, formidle sine følelser, lære at kende sig selv, at se på sig selv med kærlighed, at være inspireret af Jesus, forholdet til tro - og meget mere! Rigtig god fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">476d0078-4fab-46d5-97fd-4d8d659026cb</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 01:00:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31effdb3-979b-421b-8a45-1b85a650c505.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>CHRISTIAN FUHLENDORFF - NÅR JEG ER DEN BEDSTE UDGAVE AF MIG SELV, TAGER JEG INTET SERIØST</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 38-årige komiker og podcaster, Christian Fuhlendorff. 

I dagens afsnit taler vi med Christian om roen ved at have styr på økonomi, glæden ved et godt flow, ikke at være bange for at fejle, forskelle på drenge og piger, at være djævlens advokat, at tro, at alle hader en, temperament, at være et gående kastel for bakterier, #MeToo - og meget mere. Rigtig god fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">015bf310-584f-485a-a330-473cefee67bd</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 01:00:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f40a6085-7933-4273-9ebe-b6c49bc03f5a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>JESPER ZUSCHLAG - VI ER ALLE SAMMEN BØRN, DER ER BLEVET VOKSNE</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 33-årige skuespiller og serieskaber, Jesper Zuschlag.

I dagens afsnit taler vi med Jesper om at være begyndt at tage af bordet i barndomshjemmet, freelanceliv og fremtidstanker, rollemodeller i livsfaser, råstyrke, skønheden og udyret, trygheden i en varm favn, sommerhustur med drengene, at være en bange snakker, aldersfrygt - og meget mere!</description>
      <guid isPermaLink="false">9183641d-afdc-42e0-b19d-398476ef9722</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 01:00:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/86f3c00c-1b01-45dc-8d13-c5b8201b91b3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>MORTEN KIRKSKOV - DET ER NÆSTEN ET TEMA I MIT LIV AT BLIVE RØRT</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 57-årige skuespiller, forfatter og nuværende skuespilchef på Det Kongelige Teater, Morten Kirkskov. 

I dagens afsnit taler vi med Morten om at have næsten pinligt let til tårer, opvæksten i Sdr. Omme, at være et feminint barn, være ung homoseksuel under 80’ernes aidsudbrud, sex som en udfarende energi og drift, der kan adskilles fra kærlighed, kropslig forfængelighed - og meget mere! Rigtig god fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">7e3dadc5-1e07-467a-a0d3-bba0c57ab726</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 01:00:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/57c32b7f-2c64-4b96-b902-839d3a0c4929.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>JOAKIM INGVERSEN - JEG HAR VÆRET MEGET EN TRÆMAND</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 33-årige TV-vært Joakim Ingversen. 

JOAKIM INGVERSEN - 
JEG HAR VÆRET MEGET EN TRÆMAND 

Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 33-årige TV-vært Joakim Ingversen. 

I dagens afsnit taler vi med Joakim om at være en person, der tænker meget, men som ikke altid siger tankerne højt, om at være begyndt at spekulere over hvilke privilegier, man har som mand, om forældreansvar og lang barsel, at vænne sig til at skændes med en kæreste og lære at sige “jeg elsker dig” - og meget mere! Rigtig god fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">3c6adb38-736f-48da-826b-653e3ce3ecb0</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 01:00:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2adc4f9e-31a2-424e-9562-dbaeeada9036.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>FLEMMING MØLDRUP -   JEG HAR TAGET FADERSKABET MEGET ALVORLIGT</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 51-årige kommunikationskonsulent, forfatter og naturcoach Flemming Møldrup. 

I dagens afsnit taler vi med Flemming om en generation af mænd, der er fanget i forlygterne. Om at vokse op med en enlig mor og mangle retning i sit voksenliv. Om faderskab og at stå ved sine fejl over for sit barn. Om at være tilstede i naturen og blive ked af at være for meget væk fra den. Om forholdet til sex og betydningen af at have sex med et andet menneske - og meget mere! Rigtig god fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">aaa65245-a0ce-4bbe-95b1-f9bca8f032a5</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 01:00:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c7a9bfad-d907-4520-a330-47936343d215.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>CHRISTIAN DEGN - HELLERE VÆRE ORIGINAL END UKENDT</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 41-årige tv-vært og journalist Christian Degn. 

Som 30-årig og nyslået single manglede Christian retning i livet - og så skulle han også blive bedre til at lære at tale om følelser! 

I dagens afsnit taler vi med Christian om at være ekstremt udadvendt og få energi af at være sammen med andre, have sin far som forbillede, at finde tilbage til de kronjyske rødder for at kunne være et ægte menneske på skærmen, tage meget plads, dating under Corona og i kølvandet på MeToo - og meget mere! God fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">5bee5be5-1de9-4596-9b43-2cd9cca8e666</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 01:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1325d07-ad86-4c46-b62b-5e1107ecdac9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>ANDERS HAAHR - DET HAR TAGET TID AT FINDE MIT EGET BEGÆR</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 41-årige forfatter, journalist og tenniskommentator Anders Haahr. 

Da Anders startede på gymnasiet var han endnu ikke kommet i puberteten. Lille af fysik oplevede han at stå uden for spillet mellem drengene og pigerne, og i stedet sidde som analytiker ovre i sofaen. 

I dagens afsnit taler vi med Anders ud fra ordene stiv, stærk og stoisk og det bringer os ind på emner som erektionsbekymringer, pikfokus, kropslig usikkerhed, at tage ansvaret på sig, når man fucker op, ikke at ville tages for givet som chauffør - og meget mere. Rigtig god fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">6a9b5d67-c430-45df-8f54-bd90c980dad8</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 01:00:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/459fc150-d6c3-4f78-b585-3a9b81dff071.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>SKINZ - MIN FACADE ER VED AT SMULDRE</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 34-årige musiker Mohamed “Skinz” Ahmed. 

For få år siden var Mohameds liv som musiker på konstant turné både stressende, ensomt og opslidende for krop og sjæl.

I dagens afsnit taler vi med Mohamed om macho styrke og facader - og om at finde et træningsfælleskab, være to meget følsomme mennesker i et parforhold, “my man”-aftener med vennerne, at spille hundredevis af jobs på et år, en nedkørt krop, at lære angsten at kende, drømmen om en sixpack, Michael Jordan, onde mennesker i musikbranchen - og meget mere! Rigtig god fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">56fef3e3-d9cd-4cd1-af57-00afb80350f0</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 01:00:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dd386349-af6c-4a2b-bdf8-f7d61faa0f2a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>VICTOR BOY LINDHOLM - JEG ER VED AT LÆRE AT SÆTTE MINE EGNE GRÆNSER</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 29-årige digter Victor Boy Lindholm. 

Victor er vokset op i i en kernefamilie i Værløse, han har haft den samme kæreste i 13 år, han fiskede meget som teenager og er for nyligt begyndt at gøre det igen. 

I dagens afsnit taler vi med Victor om alt det, der peger ud og ind af det maskuline. Om sport og folkeskole, pisbomber i omklædningsrummet, at få venner og blive en del af en gruppe, hvordan alkohol lukker en samtale ned og alt skal være højere og vildere, kønsroller, bilkøb og meget mere! Rigtig god fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">85adf8f9-b8ff-40ae-a086-8e6b0e63b6c0</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 01:00:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/217e2dff-58f5-4184-bacb-6b977858f164.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>NIKOLAJ KOPPEL - DER ER NOGET VANVITTIGT SMUKT OVER AT BLIVE GAMLE SAMMEN</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 51-årige CCO og Podimo-medstifter Nikolaj Koppel. 

Som lille dreng boede Nikolaj i Australien. Da han var 9 år, flytter familien tilbage til Danmark uden faderen, der blev boende på den anden side af jorden. 

I dagens afsnit taler vi bl.a. med Nikolaj om at vokse op uden en tydelig faderskikkelse, at skulle bygge sig selv op som far fra bunden, at forsøge at balancere et meningsfuldt liv med et meningsfuldt arbejdsliv, tanker om det gode ægteskab - og at blive mere rolig og afklaret med alderen, på trods af, at tvivlen aldrig helt forsvinder. Rigtig god fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">54132308-17a7-41e7-a0b7-971b6dd6e454</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 01:00:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/759c446e-2b04-45e3-8387-c7f388639fab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>PATRIK WOZNIACKI - JEG VIL IKKE GLEMME LEGEN OG GÅ I STÅ</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 34-årige tenniskommentator og fodboldagent Patrik Wozniacki. 

I Patriks barndom stod familien sammen om hans lillesøsters tenniskarriere, og han har fra 16-års alderen måttet undvære sine forældre i lange perioder. Det har gjort ham tidligt moden - men langt fra til en “mand”, når han selv skal sige det. I dagens afsnit taler vi med Patrik om at være et kæmpe legebarn, om fodbolden, at vokse i relationen til sine forældre, stifte familie og hvile i sig selv, sine udtrådte sko og sit morgenhår. Og om at blive sat på bænken og stoppe fodboldkarrieren, vælge nye veje og have en stærk vindermentalitet. God fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">e3aa9a21-8fe4-4d16-9a1d-01b2f590f91b</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 01:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eaadeb38-f563-4bde-a186-a497c147ecf6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>NICKLAS SAHL - JEG ER IKKE SÆRLIGT GOD TIL IKKE AT VÆRE DEN BEDSTE</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 23-årige musiker og sangskriver Nicklas Sahl. 

Nicklas beskriver sig selv som en introvert og eftertænksom jyde, der ikke tager så meget plads, som han gerne vil. Han vil gerne lære sig selv at være mere ligeglad og ikke handle i frygt. I dagens afsnit taler vi med Nicklas om at være et kontrolmenneske, opvæksten som skilsmissebarn, lysten til at skubbe sine egne grænser, at udtrykke følelser gennem sangskrivning, finde mod til at score - og meget, meget mere! God fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">24b33386-2501-438e-bcf9-085a605f81ab</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 01:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c3e7abae-5d17-4ec3-93f9-f0c33c24348c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>THOMAS VOSS OG MARTIN HYLANDER - VI HAR BRUGT HINANDEN RIGTIG MEGET, HVER GANG VI HAR VÆRET UDE AT SKIDE</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens to gæster, 42-årige Thomas Voss og 43-årige Martin Hylander, der er venner, uddannede skuespillere og værter på podcasten Guttermænd. 

Som unge og nyuddannede drog Thomas og Martin på fælles teaterturné. Det blev startskuddet til et venskab med stor gensidig fortrolighed - og en fælles mission! I dagens afsnit taler vi med Thomas og Martin om deres venskab, begreber knyttet til maskulinitet, konkurrencen i skuespilbranchen, instagram vs. reality, sammenligning, at være der for hinanden, at lære at åbne op - og meget mere! Rigtig god fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">5318140b-b390-40e2-a961-1161907b893e</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 01:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2768f363-3dda-45b7-a70e-e29f8aa82cb7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>LUCAS ANDERSEN - JEG VAR OVERBEVIST OM AT MIN PERSON IKKE PASSEDE IND I FODBOLDVERDENEN</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 26-årige fodboldspiller, og anfører i AaB, Lucas Andersen. 

Som lille dreng levede og åndede Lucas for fodbolden. Som voksen har arbejdet med fodbold på højt niveau og det at blive far for første gang været skelsættende i hans liv. I dagens afsnit taler vi med Lucas om en konkurrencekultur, hvor man altid skal være på toppen, at flytte til udlandet, usikkerheden over at stikke ud, at blive og være far, lederskab - og ikke mindst at komme til et sted, hvor man hviler i sig selv. Rigtig god fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">9bd24221-6b55-4b15-a52b-7f86ec8248bc</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 01:00:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff148f6e-546e-437b-9b65-94fa0ec8c017.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>JACOB EGE HINCHELY - JEG REFERERER KONSEKVENT TIL MIG SELV SOM NØRD</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 36-årige podcaster og radiovært Jacob Ege Hinchely.

Allerede som lille dreng startede Jacobs store interesse for supermandede actionmænd - og særligt hans farfar og Sylvester Stallone påvirkede hans billede af “rigtige mænd”. I dagens afsnit taler vi med Jacob om et efterskoleår med stor betydning, at komme sent i puberteten, forskellen på for store bukser og oversized pants, Conan Barbaren, kælenavnet pantsy, identiteten som nørd, rollespil, følsomhed, introversion - og meget mere! Rigtig god fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">a6ad8382-c01d-4ae6-ae8d-683a49794819</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3ec0fe8e-a7cb-4292-9798-8a76a70102fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>VINCENT BEIER - JEG ER NØDT TIL AT VÆRE MAND PÅ DEN MÅDE JEG NU ER</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 22-årige model og aktivist Vincent Beier. 
Allerede som 16-årig blev Vincent model, og det kastede ham ud i mødet med den store verden samt en modebranche, der har sat skub i hans aktivisme. I dagens afsnit taler vi med Vincent om hans opvækst præget af mobning, at lære at sætte grænser, arbejdet som model, toxic masculinity, repræsentation på Instagram, forelskelse, sex - og meget mere. God fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">6694d36c-292e-4779-b85a-a7b9b8ad1f44</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e9c88804-4ae6-4a04-a3e6-70c783ff26c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>EMIL MIDÉ ERICHSEN - JEG HAR ALTID VÆRET MEGET STOREBROR</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 30-årige foredragsholder og forfatter Emil Midé Erichsen. 

Som teenager drømte Emil om at komme til OL i kapsejlads, da en skade satte en stopper for drømmen. Med drømmen forsvandt ambitionerne, og han røg ned i et hul, indtil et helt bestemt opkald fik ham tilbage på rette kurs! I dagens afsnit taler vi med Emil om mændene i hans familie på tværs af generationer, ansvarfølelser, at blive far, græde på tv, årene i folkeskolen som pigernes ven, at gøre oprør ved at tage på jordomsejling - og meget mere. God fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">2471fc65-614d-4159-acc6-dbc2350761b9</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 00:00:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/018d3d43-c6a1-4e86-9636-39842e90aa2f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>THOMAS SKOV - JEG ER VED AT BLIVE MIN EGEN FAR</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 34-årige journalist Thomas Skov. 

Thomas havde som ung et indre billede af at en rigtig mand var en skovhugger med stor pik og fuldskæg. Selv har han altid været mere til den nørdede side, og han har fundet ro i, at han med årene minder mere og mere om sin egen far. I dagens afsnit taler vi med Thomas om farvede bakkenbarter, barndommens idoler i Sønder Felding, venskabet med Christian, den første gang, at lære at tale højt, skabe et trygt hjem, ægteskab - og meget mere! God fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">5a1c7755-96d0-4238-9dfe-b7b793d4f67b</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/886e427a-4ca5-4b8f-a4e6-bac17ad3ad6b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>MOUSSA MCHANGAMA - AT VÆRE MAND HANDLER FOR MIG OM AT UDFORDRE NORMERNE</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 33-årige erhvervsdrivende og kulturformidler Moussa Mchangama. 

Moussa voksede op i et lille familiekollektiv i med stærke kvinder og voksne, der altid var klar på en snak. I dagens afsnit taler vi med Moussa om privilegier, normkritik, at skabe et omsorgsfuldt liv, alenetid, familie, queer forældreskab, feminisme - og meget mere! God fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">c8972021-5a8d-472b-b3f7-4891850ca7c8</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eca5328c-e8a2-47ef-aa54-ca901c4e09eb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>EMIL THORUP - JEG FØLER MIG MEGET LANGT FRA ORDET MAND</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 37-årige iværksætter Emil Thorup. 
Som ung var Emil en glad, nørdet dreng med mange pigevenner og en stor interesse for tech og indretning. I dagens afsnit taler vi med Emil om opvækst, at være flov på vegne af sit køn, bryde med normer, akavede teenageår, parforhold, altid gerne at ville løse problemer, ligestilling og meget mere! God fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">b4aed57a-6112-4ea1-afc6-4fe34bdd7a24</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/adba58b9-da19-4d7d-a7db-c3a29040a1cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>MADS LANGER - NÅR MIN INDRE MAND KØRER DERUD AF, SPÆNDER MIN FØLSOMHED BEN FOR MANDEN</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 36-årige sanger, musiker og sangskriver, Mads Langer. 
Mads blev kastet ud i det optrædende kunstnerliv som 19-årig. Efter en årrække på turné knækkede han - og begyndte for alvor at forholde sig til sit mentale og fysiske helbred. I dagens afsnit taler vi med Mads om at være usikker på sin maskulinitet, være særligt sensitiv, skabe balance i livet, ægteskab, forpligtelser, venskab med mænd, ligestilling - og meget mere! God fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">e5db5b07-d03c-46cb-a77d-36d80542398c</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9eb68031-93b6-4dee-bc8c-bd859f500f06.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>ABDEL AZIZ MAHMOUD - DET ER ET KÆMPE PRIVILEGIE AT KUNNE VÆRE SIG SELV UDEN AT PAKKE DET IND</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 37-årige journalist, tv-vært og foredragsholder Abdel Aziz Mahmoud. 

Abdel er opvokset i Middelfart på Fyn, og som ung var han meget bevidst om at familiens traditioner stod i kontrast til klassekammeraternes. Vi taler med Abdel om at føle sig udenfor, identitet, seksualitet, nationalitet, søskendeforhold, repræsentation, mandeloger, parforhold og meget mere!</description>
      <guid isPermaLink="false">861fe5b5-f2c6-4406-9e7b-a4dc925eaffa</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/692cced7-bb4d-4cee-bb79-1ac8342b675b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>ANDREW MOYO -   JEG ER PÅ VEJ DERHEN, HVOR JEG BARE ER KOMFORTABEL</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 29-årige radiovært Andrew Moyo. 

Andrew har altid gerne villet være det hele - en god ven, bror, søn, kollega, kæreste. I dagens afsnit taler vi med ham om at blive ældre og mere afklaret. Vi taler om alt fra surdej til to-do lister, gymnasietiden, kammeratskab, empati, at miste en forælder, maskulinitet, kønsroller, småborgerlighed og glæden ved at eje ting.</description>
      <guid isPermaLink="false">adb3e371-2da4-4c87-a6b6-86a41f50fcc6</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4eb35507-0b56-4297-b008-4acaf251f588.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>NIKOLAJ STOKHOLM - DET MED AT SKULLE UD OG VÆRE MAND OG SPILLE FODBOLD MED GUTTERNE FINDES SLET IKKE I MIN VERDEN</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 30-årige komiker Nikolaj Stokholm. 

Nikolaj har altid følt, at han er en meget gammel mand i en ung krop - og at han som teknikudfordret og historieinteresseret generelt er født i det forkerte årti. I dagens afsnit taler vi med ham om venskab, introversion, lastbilchauffører, at være enspænder, komik, identitet, ægteskab, faderskab, frygten for at skuffe sit publikum og meget mere! Rigtig god fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">db882d0b-bba2-4507-957e-08efdade63d1</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c16eff10-a7e5-4ace-bc9b-af61ba1034ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>PELLE PETER JENCEL - JEG BLEV FØRST SKIFTET IND, NÅR VI VAR FORAN MED 10</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, 33-årige DJ og radiovært Pelle Peter Jencel. 

Bornholmske Pelle voksede op i en lille fiskerby, og som musiknørdet barn med begrænsede håndboldevner faldt han ofte uden for fællesskabet. I dagens afsnit taler vi med Pelle om at finde sit eget ståsted, når man ikke altid passer ind. At være skilsmissebarn, sure mænd og glade drenge, ulykkelige forelskelser, livreddende veninder, terapi og meget mere!</description>
      <guid isPermaLink="false">b241ef88-668f-4968-bbce-dabdce9b6e04</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e32ef326-4bfb-47fb-9275-69f390372342.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:28:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>MARTIN JOHANNES LARSEN - MAN KAN IKKE BARE GÅ OG VÆRE EN LUKKET BOG HELE TIDEN</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 30-årige komiker, Martin Johannes Larsen. 

Martin gav kun sjældent udtryk for sine følelser som barn og teenager, og det gik først op for ham, da han fik sin første kæreste, at han har behov for at kunne tale om følelser i sine relationer. I dagens afsnit taler vi med Martin om hans opvækst på Fyn, ensomhed, temperament, biler, barndomsvenner, fodbold, gymnasietid, kønsstereotyper, parforhold, break-up, at gøre sig umage og have styr på sig selv og sine ting.</description>
      <guid isPermaLink="false">dc5bc983-5b3b-4b5b-8dd4-3b183cf1010c</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 06:44:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c133ba81-259c-45e9-ae24-ceab390198dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>CHRISTOPHER LÆSSØ - JEG  FIK HOVEDET UD AF MIN EGEN RØV</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 35-årige skuespiller Christopher Læssø. 

Som ung fyr i forstaden tænkte Christopher, at styrke var noget med store muskler, men med alderen har ordets betydning ændret sig til at kendetegne mental og menneskelig styrke.  

I dagens afsnit fortæller Christopher bl.a. om den store livskrise, han gennemgik, netop da han var blevet far som 25-årig - vi taler om alt fra dovenskab til sceneskræk, angst, faderskab, venskab, frygten for at miste, racisme, sex og meget, meget mere. God fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">6a302fe3-3176-4de8-9307-23eb49a4f9c6</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/96d421b3-3897-41f6-9806-02f38fa4bd6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>MALTE EBERT - AT KIGGE TILBAGE PÅ DET, MAN KOMMER FRA</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 25-årige musiker Malte Ebert. 

Hvad vil det sige at gå fra lille dreng til voksen mand? I dagens afsnit tager Malte os med på sin rejse, der starter i en lille jysk landsby og ender i et bofællesskab i hovedstaden. Vi taler vi bl.a. om folkeskolens sociale fællesskaber og lege, teenageårenes akavethed, betydningen af venskab, at få et kæmpe gennembrud som artist på tærsklen til voksenlivet, at lære at sætte grænser, kønsroller, sex og meget, meget mere.</description>
      <guid isPermaLink="false">1ee8b1e3-dd89-43dd-852d-f6e01203a9fa</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c28000fe-89b0-4c28-9ba3-cf03859a98d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>JONAS JUNG - JEG BLEV BEVIDST OM, AT MINE FORÆLDRE IKKE HAVDE VÆRET PERFEKTE</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, 27-årige Jonas Jung, forsanger i bandet JUNG. 

Jonas voksede op primært med sin mor. Deres relation har haft en enorm betydning for hans liv og for forholdet til kvinder - på både godt og ondt. I dagens afsnit taler vi om at være sin mors fortrolige fra en ung alder, konkurrencen blandt gutterne i jagten på den næste erobring, tiden da Jonas og Jose var kærester, tiltrækningen i at være grænseløs og at komme på den anden side af et hash-misbrug.</description>
      <guid isPermaLink="false">da90833b-b6e8-48a4-925a-143ba3435f59</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a86aea0-9288-4792-b4bf-ea99d746a0f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:16:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>ALEX HØGH ANDERSEN - JEG TROEDE IKKE, AT JEG VAR ET MENNESKE, DER SKULLE SNAKKE OM ANGST</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, 25-årige Alex Høgh Andersen, der arbejder som skuespiller og er ambassadør for Ungdommens Røde Kors. 

Som dreng med højt humør og krudt i røven indgik Alex helt naturligt i kammeratlige fællesskaber, hvad end han spillede fodbold i skolegården eller klovnede rundt på en scene. I dagens afsnit taler vi med Alex om at blive voksen, blive ramt af kæmpe angst og bruge sine venner til at få omsorg og støtte, at lande et stort job, den første gang med et helt særligt duftlys, forventninger til mandens rolle i sex, behovet for tryghed, fysisk nærhed med venner - og meget, meget mere!</description>
      <guid isPermaLink="false">09a10df8-5b5b-482e-aa44-0b352f6ac2db</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7926ef3f-bf17-40f3-abf7-9f7e64a11920.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>MADS AXELSEN -   DER VAR ET LIV, DER VENTEDE PÅ, AT JEG SKULLE LEVE DET</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, 28-årige Mads Axelsen, der arbejder som radiovært, stylist og influencer.

 I Mads’ barndomshjem blev der talt meget lidt om følelser, og som en følsom dreng med et mørkt indre, bar opvæksten præg af stor ensomhed. Længslen efter mennesker og miljøer uden for Thisted var stor, og som 18-årig flyttede han til Aarhus og tog hul på en ny tilværelse. I dagens afsnit taler vi med Mads om at springe ud som homoseksuel, om venskab og nysgerrighed, ønsket om at blive mødt, som den man er, terapi, forældre, svigt, ulykkelig forelskelse, one-night stands og når sex og nøgenhed er kompliceret.</description>
      <guid isPermaLink="false">d1834053-b84a-418c-9927-3b33d55b7449</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 22:45:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e89fbf70-9f2c-4803-87bf-d7ddd664f72e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>MORTEN HEE ANDERSEN - DER ER EN MEGET STOR KRAFT I AT SIGE “DET VED JEG IKKE”</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, 28-årige Morten Hee Andersen, der arbejder som skuespiller. 

For 12-årige Morten i barndomsbyen Nyborg, hvor man enten gik til fodbold eller musical, blev byens skaterrampe det naturlige samlingssted for ham selv og en gruppe af ligesindede drenge. Det var i det fællesskab, at han for første gang begyndte at forholde sig til at være en fyr. I dagens afsnit taler vi bl.a. om hans tidlige selvbevidsthed, fordomme om at være skuespiller, at tage afstand til sin egen forfængelighed, platoniske venskaber, forventningspres ifht. kropsidealer, scoretvang på byture, sex og meget mere!</description>
      <guid isPermaLink="false">73cbb093-1512-4502-bcd9-ef396c3f7ec6</guid>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/37be181e-4343-43ad-ad81-4afe645af8ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>STORM LILLEVANG -  JEG HAR DET BESVÆRLIGT MED ORDET OG KATEGORIEN MAND</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 31-årige socialarbejder Storm Lillevang.

Det er først som voksen, at verden er begyndt at læse Storm som en mand. Han blev nemlig ikke tildelt mandekønnet ved fødslen, og det har betydet, at han de sidste mange år har forholdt sig normkritisk til køn og maskulinitet. Vi taler bl.a. om at være en stille mand, føle sig fri i naturen, ønsket om altid at have et perfekt svar, kønsroller i parforhold, at slutte fred med sin seksualitet og gerne at ville tillade sig selv at være en ‘dårlig mand’ i samfundets øjne.</description>
      <guid isPermaLink="false">cd5bd97e-95d7-41e7-811b-d5a3f26d6683</guid>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e3516d7c-30dd-47cd-9804-2f6468fca321.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>THOMAS KORSGAARD - JEG MØDTE MODSTAND PÅ DEN JEG VAR OVER DET HELE</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, 24-årige Thomas Korsgaard, der til daglig er forfatter. 

Thomas voksede op i en lille by i Vestjylland, og som barn blev han ofte fortalt “at han skulle holde op med at skabe sig sådan”. Som 17-årig brød han med sin familie og flyttede til København, hvor han fik veninder, der snakkede om følelser og skabte plads til barndommens forbudte fjollerier. I dagens afsnit taler vi bl.a. med Thomas om at være bange for mænd og føle sig fremmedgjort i maskuline fællesskaber, at føle sig udenfor kønnene, når han skriver, at sige fra og sætte grænser, den første forelskelse, forenklede fortællinger om homosex, at vokse op med en voldelig far og 
om at endelig leve det liv, der gør ham glad.</description>
      <guid isPermaLink="false">e1b24983-1a0d-44ff-9993-348185d38903</guid>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/849434e0-6151-4866-be50-38e99a182d94.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>JONATHAN HARBOE - JEG ER STOPPET MED AT LØBE FRA MIG SELV</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, den 33-årige skuespiller Jonathan Harboe. 

Da Jonathan var syv år gammel, blev hans forældre skilt, og det fik ham til at søge trøst og selskab i filmenes verden. Voksne Jonathan har skabt mange dybe relationer til andre mænd på tværs af generationer - mænd han ser op til for deres empati og sårbarhed. I dagens afsnit taler vi bl.a. med ham om mandlige forbilleder, kærligheden til mænd, der viser følelser åbent, at blive rørt af verden omkring sig, efterårsmelankoli, Formel 1, afvæbnende sociale masker og at søge accept og anerkendelse fra kvinder især.</description>
      <guid isPermaLink="false">d75d297c-c9d2-4483-850e-3d619dcbd6bc</guid>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f2d7916-173e-46dd-b11b-d6d33910648c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>CASPAR ERIC - AT SNAKKE OM EN SÅRBARHED ER OGSÅ AT FÅ DEN TIL AT FINDES</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, 32-årige Caspar Eric, der til daglig er digter og forsanger i Intet Altid. 

Som teenager var Caspar pigernes ven, og da gymnasiet var forbi, tog han et opgør med stereotypen som den platoniske ven, da han blev en del af et jointrygende drengefællesskab. I dagens afsnit fortæller Caspar bl.a. om at være en langsom starter, sin skepsis over for maskuline kategorier og selvhævdende bløde mænd, grænseoverskridende oplevelser med sex og stoffer, fodboldstadions, fakede orgasmer, storebror-identitet,  
og hvad det har betydet for hans sexliv at have cerebral parese.</description>
      <guid isPermaLink="false">77ab395e-5988-45f8-a4dd-29340ccd71cf</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/20ca09d9-9408-414d-b1d8-fa8a1211057e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>VIKTOR FISCHER - AT FINDE SIG SELV OG HOLDE FAST</title>
      <description>Hvad vil det sige at være en mand? Og hvad vil det sige for lige præcis dig? De spørgsmål stiller vi dagens gæst, 25-årige Viktor Fischer, der til daglig spiller professionel fodbold i FC København. 

Som dreng følte Viktor sig på toppen i skolens drengede fællesskaber, men søgte samtidig sårbarhed og dybde hos pigerne. I dagens afsnit fortæller Viktor bl.a. om at være mellembarn med tætte bånd til både storebror og lillesøster, præstationsangst der føles som knugende hjertesorg, dynamikken i nye og gamle venskaber, den første, famlende gang, akavede seksuelle eksperimenter og en ukuelig insisteren på at være sig selv i alle rum. God fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">b1309f59-e883-4106-86e7-845eeb86f36e</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 22:02:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/080dd688-a481-47d4-b088-33146436407a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49d98921-6464-46b7-9134-81d7d2646272_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
