<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Grebet af GVFB</title>
    <description>&quot;Grebet af GVFB&quot; er podcasten for alle os der elsker TV-programmet Gift ved første blik!

Din vært og mega-fan Ditte Okman inviterer hver uge et udvalgt panel i studiet til at gennemanalysere programmerne og dykke ned i de mange tematikker og problematikker, som opstår i det store kærlighedseksperiment.
Hvem er årets deltagere, som kaster sig ud i kærligheden for åbent kamera?
Hvad sker der, når man møder sin udkårne for første gang på bryllupsdagen? Kan de holde hinanden ud på bryllupsrejsen?
Hvor langt vil man egentlig gå for at give kærligheden en chance?
Og hvem forbliver gift - og hvem bliver skilt?

Lyt med hver torsdag, når Ditte sammen med fans, eksperter og ægteskabskyndige gæster vender ugens afsnit.

Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Redaktør: Julie Thing
Musik: Jakob Ranum</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/54f85576-6b0e-4da9-b56a-b1298272ed2b</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/835c8695-d8bc-473c-8f7a-4e68898a62f9_400x400.png</url>
      <title>Grebet af GVFB</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/54f85576-6b0e-4da9-b56a-b1298272ed2b</link>
    </image>
    <item>
      <title>Hvem bliver matchet med hvem?</title>
      <description>Hvem skal giftes med hvem? 

Endelig har vi fået sat ansigt på de ti deltagere, der skal giftes ved første blik. Men DR har ikke afsløret, hvem der er blevet matchet. 

Derfor har Ditte inviteret caster og podcastvært Elisa Lykke, psykolog og Gift ved første blik-ekspert Gert Martin Hald og journalist Anders Lund Madsen i studiet for at gætte på, hvem der mon bliver sat sammen. Og hvilke match, der lyder mest lovende. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.</description>
      <guid isPermaLink="false">af83fce2-91df-4ba4-846d-faffd12b1235</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 04:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93a7cc67-d873-4f70-9e0e-5b10336e6042.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>De vildeste match og mest mindeværdige øjeblikke</title>
      <description>Nu går jagten ind på den eneste ene!

I ni år har Ditte Okman fulgt Gift ved første blik, i medgang og modgang, og snart ruller 10. sæson af danmarkshistoriens mest vanvittige reality-program over skærmen. 

Derfor har Ditte inviteret en række særligt udvalgte gæster til at hylde og hudflette det legendariske kærlighedseksperiment. 

I denne optakt ser vi tilbage på nogle af de største (og mest tåkrummende) øjeblikke i programmets historie. 

Husker du Frank, der lige var blevet forladt af sin ekskæreste, da han blev gift med Pia? Var du på Evas side, da Carsten forlod eksperimentet OG bryllupsrejsen før tid? Og heppede du på Michael, da han modigt fortalte Kathrine, at han var jomfru? 

Vi mindes det hele sammen med kulturkommentator på Berlingske Aminata Amanda Corr, radiovært Mathias Helt og ikke mindst med psykolog og Gift ved første blik-ekspert, Gert Martin Hald, som kalder en særlig gruppe i programmet for “røv intolerante”. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.</description>
      <guid isPermaLink="false">df124f26-a47e-4668-8807-d912ee682cd3</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e216be0a-aaa7-438f-a9c3-b2d2d26db00d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b076f20a-7f72-4f95-a808-ff20014bc944_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>De første to par er blevet gift og spørgsmålet er: Kys eller kontrol?</title>
      <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 22. august 2024.

Og Ditte har inviteret influencer og iværksætter Carla Mickelborg, forfatter Flemming Møldrup og tv- og podcastvært Signe Lindkvist i studiet for at endevende første afsnit af Gift ved første blik. 

Her var Morten &amp; Søren og Anette &amp; Frank de første par til at sige ja til hinanden. 

Forventningerne var høje og humøret endnu højere, i hvert fald hos Morten og Søren, der ret hurtigt tog hul på kysseriet. Anette havde omvendt mere kontrol over situationen - så hvad er egentlig den bedste strategi? 

I studiet taler vi også om produktionens måske lidt for ihærdige forsøg på at fremhæve lighederne hos de to match, og så diskuterer vi, om familien og især børnene kan komme i vejen? 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.</description>
      <guid isPermaLink="false">bd2c6c35-d5e2-477d-b92c-4d5ca872b3db</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:02:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d34375c1-1f2f-4ea3-805c-6d55b2499070.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Franks skilsmisse var et chok for datteren og tre nye par er blevet gift</title>
      <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 29. august 2024.

Franks datter var meget påvirket, da hun så sin far blive gift ved første blik. Vi ringer til Cecilie, der forklarer, at hendes forældres skilsmisse kom som et gigantisk chok. Og kun er to somre siden.

Men vi skal selvfølgelig også tale om de tre par, der blev gift i andet afsnit: Nina &amp; Rolf, Katrine &amp; Nicolas og Lone &amp; Lars. For har Nicolas for høje forventninger? Kommer Nina til at køre Rolf over, og bliver en motorbåd Lars og Lones største problem?

I studiet sidder journalist og forfatter Anders Lund Madsen, klummeskribent Aminata Amanda Corr og psykolog og Gift ved første blik-ekspert Gert Martin Hald. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
      <guid isPermaLink="false">97074323-06f7-4321-805a-018c7e114ad5</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 06:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24625fac-5bd1-4b7a-80ee-8168adeebfd1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Problemer dukker op allerede inden bryllupsrejsen og panelet har dødsdømt et par</title>
      <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 5. september 2024.

Parrene udveksler (mere eller mindre gode) morgengaver, og nu venter den store udfordring: Bryllupsrejsen!  

Men Rolf har allerede taget hul på sine udfordringer med Nina, og Katrine er bare helt enormt træt. Måske af Nicolas? Lone og Lars er ude og sejle, og noget tyder på, at Anders Lund Madsen får ret i sin forudsigelse om, at Lars’ båd bliver et problem i det ægteskab. 

Vi ringer også til Anders Reinholdt, der i sæson 8 blev gift med Sebastian. Anders spiller nemlig en lille rolle i denne sæson af Gift ved første blik, og så afslører han, at han engang har været på date med en af deltagerne. 

I studiet sidder Bachelorette og journaliststuderende Lissa Paustian, caster og podcastvært Elisa Lykke og skuespiller og komiker Brian Lykke. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
      <guid isPermaLink="false">bb8eacd1-eae5-4bdb-bbf5-f59ccc051440</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 06:02:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c5160af-4baf-4fd3-b8c4-040cfec64b07.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Var det en bryllupsrejse eller et mareridt?</title>
      <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 12. september 2024.

Se Venedig og dø. Der var i hvert fald noget, der døde inden i os, efter vi havde været på gondoltur med Nicolas og Kathrine. Vi ringer til Nicolas, som fortæller, hvor grænseoverskridende det var, at være på bryllupsrejse. 

Vi gengiver en samtale mellem Nina og Rolf. Det er ikke for sjov, og panelet føler med Nina, der åbenbart ikke kan hygge sig uden at være forkert i sin mands øjne. 

Og så taler vi om Frank og noget, som lytterne især havde bemærket i Franks bukser. 

I studiet sidder influenser og iværksætter Carla Mickelborg, skuespiller, komiker og stifter af R8Dio Brian Lykke og forfatter og livstilsekspert Flemming Møldrup. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
      <guid isPermaLink="false">808bcc03-5ced-4017-bd8c-f1485be9aaef</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 06:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6710b8ea-8a60-43c8-a562-9b9c2ec514f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Parrene flytter sammen - på nær ét</title>
      <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 19. september 2024.

Første par er ude. Og det kom nok ikke som en overraskelse, at Kathrine og Nicolas forlod eksperimentet efter den katastrofale bryllupsrejse. 

Hvad der til gengæld har overrasket os er, at det går så godt for Nina og Rolf. I studiet ryster vi på hovedet, men de to virker glade - og sover vist ikke så meget om natten. Ditte har også nyt om Rolfs kollektiv. 

Søren er udfordret af Mortens hund, Anette og Frank flytter til Slagelse og Lone har stadig varmere følelser for sin blender end for Lars. 

I studiet sidder komiker Natasha Brock, podcastvært Emil Thorup og caster og forfatter Elisa Lykke. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
      <guid isPermaLink="false">70a11b9e-592e-43c8-b6ce-06a5e6a24765</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 06:02:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/650e4aea-13c2-4070-b518-8044b23e695a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ditte har taget den store GVFB-personlighedstest</title>
      <description>Hvordan bliver matchene i Gift ved første blik til? 

Ditte har inviteret Eivind “Elskovsekspert” Johansen i studiet, for at blive klogere på NEO-PI-3 - den personlighedstest, som eksperterne matcher parrene på baggrund af. 

Og hun har selvfølgelig selv svaret på de 240 spørgsmål og fået Bastian til at gøre det samme. Så spørgsmålet er, om de to er et godt match eller ej. 

Eivind fortæller også om castingprocessen og den pointskala, de måler parrenes attraktion på. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
      <guid isPermaLink="false">4951475b-f250-4124-a00f-b1e6c254edde</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:01:58 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f268e0e-783f-4491-b6ff-daf49726d381.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Så er der fællesterapi</title>
      <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 26. september 2024.

Psyko-Gert er med igen, og der er rigeligt at tage fat på. Søren og Morten har fået problemer, imens Nina og Rolf stadig er enige om, at deres problemer skyldes Ninas høje energiniveau. 

Lone lader til at have forladt eksperimentet mentalt, men Frank kunne bløde hende lidt op. 

Vi ringer til Frank, fordi en lytter har spurgt til hans indretning, og så fortæller han også, at fællesterapien kom som en negativ overraskelse for ham. 

I studiet sidder psykolog Gert Martin Hald, tv-vært Anders Lund Madsen og klummeskribent Aminata Corr Thrane. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
      <guid isPermaLink="false">c1c8550e-e639-4cf3-8098-ba65dbf8314c</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:02:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/abc47574-0c4b-4a35-95f1-14f2c34a06f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Morten og Søren smider en bombe, og Nina kommer forbi</title>
      <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 3. oktober 2024.

Morten og Søren smider en regulær bombe, da de fortæller Trine, at de endnu ikke har været intime sammen. Vi tabte øjne og mund, og så kneb vi en tåre. Frank sætter endelig selv ord på savnet af sin ekskone, og Lars og Lone er i gang med at afvikle deres ægteskab. 

I studiet kommer Nina forbi og sætter ord på, hvordan det har været at følge, men ikke kunne deltage i, den samtale, der handler om hende selv. 

I studiet sidder skuespiller Lise Baastrup, iværksætter og influenser Carla Mickelborg og podcast-vært og forfatter Emil Thorup. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
      <guid isPermaLink="false">90a27dde-4264-47a9-85bd-7c63088677c3</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 06:02:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3225593a-ba87-42fc-b30e-200227d9483e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Afgørelsens time: Med Frank og Cecilie i studiet</title>
      <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 10. oktober 2024.

Frank og hans datter Cecilie er med i studiet, og hun fortsætter heldigvis sin ærlige stil! Og så er der sket lidt med indretningen hjemme i Slagelse - og der er nyt i Franks kærlighedsliv. 

I studiet glæder vi os også over, at Rolf har fået en åbenbaring, godt hjulpet af psykolog-Trine. Og så jubler vi over programmets darlings, Morten og Søren. 

I studiet sidder også Elisa Lykke, Brian Lykke og Gert Martin Hald. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
      <guid isPermaLink="false">594d87a4-780f-4fdf-a1da-14b61c19cfec</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 06:02:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/37d59a65-e7eb-4e70-897f-1cefef7f6ae6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er Morten og Søren sammen i dag? Og dater Nicolas igen?</title>
      <description>Morten og Søren sagde ja til hinanden, og nu tror vi alle på kærligheden igen! 

De to kommer forbi studiet og fortæller om ugerne efter eksperimentet, og vi spørger: Er I stadig sammen? 

Nicolas Rockland kommer også forbi. For selvom det gik i vasken med ham og Kathrine, har han taget gode ting med sig. Og nu flyder indbakken over af tilbud og videoer - der er endda mødre, der vil betale ham for at tage på date med deres døtre. 

I sæsonens sidste udgave af Grebet af Gift ved første blik har vi også besøg af Gert Martin Hald, Carla Mickelborg og Anders Reinholdt Jonssen. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
      <guid isPermaLink="false">a027cf2d-e084-4d33-80c6-6eae44a33ca9</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 19:02:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/895fa44a-7bc2-47be-a5f4-4c55737ad4a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
