<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Grebet af GVFB</title>
    <description>&quot;Grebet af GVFB&quot; er podcasten for alle os der elsker TV-programmet Gift ved første blik!

Din vært og mega-fan Ditte Okman inviterer hver uge et udvalgt panel i studiet til at gennemanalysere programmerne og dykke ned i de mange tematikker og problematikker, som opstår i det store kærlighedseksperiment.
Hvem er årets deltagere, som kaster sig ud i kærligheden for åbent kamera?
Hvad sker der, når man møder sin udkårne for første gang på bryllupsdagen? Kan de holde hinanden ud på bryllupsrejsen?
Hvor langt vil man egentlig gå for at give kærligheden en chance?
Og hvem forbliver gift - og hvem bliver skilt?

Lyt med hver torsdag, når Ditte sammen med fans, eksperter og ægteskabskyndige gæster vender ugens afsnit.

Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Redaktør: Julie Thing
Musik: Jakob Ranum</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/54f85576-6b0e-4da9-b56a-b1298272ed2b</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/835c8695-d8bc-473c-8f7a-4e68898a62f9_400x400.png</url>
      <title>Grebet af GVFB</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/54f85576-6b0e-4da9-b56a-b1298272ed2b</link>
    </image>
    <item>
      <title>Hvem bliver matchet med hvem?</title>
      <description>Hvem skal giftes med hvem? 

Endelig har vi fået sat ansigt på de ti deltagere, der skal giftes ved første blik. Men DR har ikke afsløret, hvem der er blevet matchet. 

Derfor har Ditte inviteret caster og podcastvært Elisa Lykke, psykolog og Gift ved første blik-ekspert Gert Martin Hald og journalist Anders Lund Madsen i studiet for at gætte på, hvem der mon bliver sat sammen. Og hvilke match, der lyder mest lovende. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.</description>
      <guid isPermaLink="false">af83fce2-91df-4ba4-846d-faffd12b1235</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 04:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93a7cc67-d873-4f70-9e0e-5b10336e6042.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>De vildeste match og mest mindeværdige øjeblikke</title>
      <description>Nu går jagten ind på den eneste ene!

I ni år har Ditte Okman fulgt Gift ved første blik, i medgang og modgang, og snart ruller 10. sæson af danmarkshistoriens mest vanvittige reality-program over skærmen. 

Derfor har Ditte inviteret en række særligt udvalgte gæster til at hylde og hudflette det legendariske kærlighedseksperiment. 

I denne optakt ser vi tilbage på nogle af de største (og mest tåkrummende) øjeblikke i programmets historie. 

Husker du Frank, der lige var blevet forladt af sin ekskæreste, da han blev gift med Pia? Var du på Evas side, da Carsten forlod eksperimentet OG bryllupsrejsen før tid? Og heppede du på Michael, da han modigt fortalte Kathrine, at han var jomfru? 

Vi mindes det hele sammen med kulturkommentator på Berlingske Aminata Amanda Corr, radiovært Mathias Helt og ikke mindst med psykolog og Gift ved første blik-ekspert, Gert Martin Hald, som kalder en særlig gruppe i programmet for “røv intolerante”. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.</description>
      <guid isPermaLink="false">df124f26-a47e-4668-8807-d912ee682cd3</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e216be0a-aaa7-438f-a9c3-b2d2d26db00d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b076f20a-7f72-4f95-a808-ff20014bc944_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>De første to par er blevet gift og spørgsmålet er: Kys eller kontrol?</title>
      <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 22. august 2024.

Og Ditte har inviteret influencer og iværksætter Carla Mickelborg, forfatter Flemming Møldrup og tv- og podcastvært Signe Lindkvist i studiet for at endevende første afsnit af Gift ved første blik. 

Her var Morten &amp; Søren og Anette &amp; Frank de første par til at sige ja til hinanden. 

Forventningerne var høje og humøret endnu højere, i hvert fald hos Morten og Søren, der ret hurtigt tog hul på kysseriet. Anette havde omvendt mere kontrol over situationen - så hvad er egentlig den bedste strategi? 

I studiet taler vi også om produktionens måske lidt for ihærdige forsøg på at fremhæve lighederne hos de to match, og så diskuterer vi, om familien og især børnene kan komme i vejen? 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik.</description>
      <guid isPermaLink="false">bd2c6c35-d5e2-477d-b92c-4d5ca872b3db</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:02:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d34375c1-1f2f-4ea3-805c-6d55b2499070.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Franks skilsmisse var et chok for datteren og tre nye par er blevet gift</title>
      <description>Spoiler alert! Podcasten indeholder afsløringer af, hvad der sker i DRs Gift ved første blik, sendt d. 29. august 2024.

Franks datter var meget påvirket, da hun så sin far blive gift ved første blik. Vi ringer til Cecilie, der forklarer, at hendes forældres skilsmisse kom som et gigantisk chok. Og kun er to somre siden.

Men vi skal selvfølgelig også tale om de tre par, der blev gift i andet afsnit: Nina &amp; Rolf, Katrine &amp; Nicolas og Lone &amp; Lars. For har Nicolas for høje forventninger? Kommer Nina til at køre Rolf over, og bliver en motorbåd Lars og Lones største problem?

I studiet sidder journalist og forfatter Anders Lund Madsen, klummeskribent Aminata Amanda Corr og psykolog og Gift ved første blik-ekspert Gert Martin Hald. 

Følg “Grebet af GVFB” i Podimos app og lyt til nye episoder hver torsdag.
Vært: Ditte Okman
Følg @ditteokman på Instagram.
Producer: Sarah Bech 
Podimo-ansvarlig: Julie Thing
Video: Sofus Chammon og Mathias Weber
Klippene er fra DR-programmet Gift ved første blik. 
Mail: freja.jakobsen@podimo.com</description>
      <guid isPermaLink="false">97074323-06f7-4321-805a-018c7e114ad5</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 06:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24625fac-5bd1-4b7a-80ee-8168adeebfd1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8fef12f8-19fd-4682-8319-18445b712e91_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
