<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Her Går Det Godt</title>
    <description>Højt humør, ærlige analyser og en yderst selektiv gennemgang af verdens tilstand. Leveret ugentligt af Peter Falktoft og Esben Bjerre.

Følg her i appen og få besked når der er nye episoder - hver tirsdag og fredag.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt


Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/c6ec0b3e-c71b-470c-ac39-f5fda8fee203</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png</url>
      <title>Her Går Det Godt</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/c6ec0b3e-c71b-470c-ac39-f5fda8fee203</link>
    </image>
    <item>
      <title>Musikkonkurrence i Malmø og prep nu bar' løs - Her Går Det Godt</title>
      <description>Instruktørstolene er tilbage, lyt til podcasten 'Peter Prepper', vi mindes dagen hvor Jylland mødte Jylland, Østersøen er død, René Holten Poulsen drager afsted til OL, Schweiz er neutrale og vinder, Holland er ude med et stort næb, der er ballade i Malmø, Alexandra-Instituttet er på banen, Vestbredden er i Aarhus, Copy-Cat-effekten rammer et hajmysterium, solstormen er på vej, og rendegraveren har gravet kablet over, vi planlægger at drikke af Seinen til sommer, Anders Fogh er på P1, og det er slut med fisk i havet.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">f7366d71-b454-4bfc-8c72-974a8cd9a0c3</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 02:21:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4705327-6b05-46f9-baa7-07aec79b3ff5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/08159cca-2b1c-4374-9f37-e74a360b3dde_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et antropologisk feltstudie fra Parken og en nyhedsdækning - Her Går Det Godt</title>
      <description>Vi har rykket hele foretagendet til Fælledparken, for denne rapportage og selektive nyhedsdækning. Den eneste fodboldkamp vi nogensinde kommer i nærheden af. Midt i rammerne til det uundgåelige jyske lokalopgør i hovedstadens København. Bilernes by er tilbage, et vågent øje på Værn, alt inden for merch, Silke-Silke-Silkeborg, kom nu de hvide, jysk topmøde og &quot;også for alle legenderne&quot;. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">c0e8e120-b4b3-43fa-ae94-27d36459abcb</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 02:11:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0d124f1b-9e91-4b4f-a78d-dc65ee1845fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:44:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e00c905-3c4e-43e3-996c-019a48410846_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi bringer en vigtig efterlysning og er tilbage i studiet - Her Går Det Godt</title>
      <description>I er 40.000 mistænkte, vi bringer en efterlysning, assimiler-assimiler-assimiler, Esben har glemt hele menuen, 6 stjerner til Restaurant Hærværk, den er helt gal til Gymnasie fest i Horsens, knald-tragisk dødsfald, selvpåført-skud, Italien svar på Danmarks Radio og en højredrejning, et forestående EU-Valg, Jackie har fundet en haj, røde tal i Enhedslisten og landsmøde på Zoom, Nutella i høj kurs, Kina hacker sig ind.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">6c537d1f-a29a-4f71-9f23-4863e5047c2e</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 02:21:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ee5e6388-247c-44b7-871f-386438009ffe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/290be838-dce8-4cd9-9472-cc21bafd548d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi har tjansen til OL 2024 og humøret er på 10/10 - Her Går Det Godt</title>
      <description>Glæd dig til “I Paris Går Det Godt”, stramningskage og fejring i studiet, Stripperen er aflyst til Kapsejlads, en pop up på havnen rigere, lyt til Stiig Markager, ugens super-konferencier, køer på marken eller køer til bageren, en opfølgning på Co2 Rally, Oliver Bobkat er ugens HGDG-undgåelige, må man nu ikke tilbede djævlen?, banditter i habitter, ugens Novo-Nordisk-Influencer, “500 programmer og 200 superliga kampe”, og et antropologisk feltstudie i Parken forude. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">2865f390-0a0c-4d06-adb9-3a80bf15e5cf</guid>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 02:21:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c50fd6d-c7d5-4510-a24d-f373d7dd391b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47dd8798-e706-4e0a-8417-d2319c708577_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stiig Markager Special - Her Går Det Godt</title>
      <description>&quot;Den sidste fisk er fanget i Danmark&quot;, et presset dansk havmiljø, arbejde med kystnære områder og fjorde igennem 30 år, forstå kvælstof, fosfor og forurening i Danmark, sagsanlæg og beskyldninger om sindsforvirring fra landbrugsorganisationer, Dansk Landbrug bærer ansvaret, de døde hummere i Kattegat i 1986, faglighedens stemme i de døde havvande,  &quot;Eva Kjær Hansen var fløjtende ligeglad&quot;, Vejle Fjord er blevet begravet, landbruget har drænet hundredvis af søer i landskabet, og forskere har fået en demokratisk mundkurv på, kan vandmiljøet reddes og ændringer i vandhydrologi. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">6d5fb6c9-d43c-48da-9bea-97170d468b6a</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:21:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4b9142a8-15e1-4db9-97fb-4df7c528c4b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/28e95e94-a0cf-4b41-bd3c-8733c10dc4f8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nyt om OL 2024 og et angreb på Molslinjen - Her Går Det Godt</title>
      <description>'Nesquick-barometret', og er kaninen pædofil? Greven brød influencer-reglerne., &quot;et angreb på Molslinjen er et angreb på alle&quot;. laver Paris en socialudrensning før OL? En optakt til de Olympiske Lege og 23 kinesiske svømmere på dopinglisten, nu kommer de officielle anbefalinger til søvn, der skal være 'proof of life' hver dag, Kong Harald drosler ned, aldrig mere krig, en dobbelt-Højmark på flow-tv, øksemanden er anholdt, og ingen udsendelse uden landsbrugsnyt.




Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">debb5858-b97a-4132-a93d-a61361402ae8</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 02:21:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6339e10e-1503-42dc-bfe7-c579795f38b3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/93e65428-e1a5-4355-9583-5bde65fcaa4e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kina Special med Camilla Tenna Nørup Sørensen - Her Går Det Godt</title>
      <description>Vi har Camilla Tenna Nørup Sørensen, Ph.d. og lektor ved Institut for Strategi og Krigsstudier, med i studiet for at gøre alle klogere på Kina, Taiwan, forholdet til Vesten og USA samt det sikkerhedspolitiske overblik. Camilla har beskæftiget sig med emnet i over 20 år, og hun ved virkelig, hvad hun taler om.

“Tag de sikkerhedspolitiske briller på”, et voksende Kina, diktatormanifestet, krise i Taiwan-strædet, en åbning for omverdenen siden 1970’erne, kinesisk kaos og splittelse, en stigende utilfredshed blandt den yngre mellemklasse, tal nu bare lidt mandarin, tænk i modsætninger - Yin and Yang, en 100 års ydmygelse, USA’s øgede fokus på Taiwan, et sammenstød til søs mellem Kina og Taiwan, ‘gulerodsmetoden’, verdens største militære flåde og målet om at være den største magt, hvem vil kineserne helst have som magt i Vesten? og forståelse af kinesisk Indenrigspolitik. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">3f50ddd6-6427-494a-a5ad-4c46c49b3844</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 02:13:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c3b4c090-900f-463a-98c1-8d2b95ac589b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:28:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fcbaa0e6-c39b-420f-8857-bd19715f7066_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Overklassens historie brænder, og seneste nyt fra OL-lejren - Her Går Det Godt</title>
      <description>Hvor står vi på Handskeindekset? ugens ord er landsforræder, lag-på-lag-teknikken og shorts-jakke-combi, mindet om et velgørenhedsarrangement på Børsen, krisehjælp til kobberdækkerne, Paternosteren er over det hele, &quot;return of the TudePrins&quot;, Danish Crown lukker, tag til flåtkonference, 'Lissan Al Henriksen' tager en sejr, må man nu ikke have en million høns?, Hans er en ægge-mand, og der er store chancer for medaljer til OL for Danmark.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram:
@hergaardetgodt
@Peterfalktoft
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">5e7e96d9-95c1-421d-a94c-fbbd81202fb3</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 02:21:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7684fe2e-0806-448a-9809-151ac471f6c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fb377a20-a562-4d6e-8455-8c22b711f692_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Iran er gået B2B i krig og læsertallene er løgnagtige - Her Går Det Godt</title>
      <description>Der bliver fyret boomerskud, dadlen er på vej tilbage, UFC når et afgørende vendepunkt, &quot;Las Vegas er Las Vegas&quot;, Dublo-håret aflyser sit statsbesøg, der er mikromanagement i Tetjenien, Molly er forsvundet, fasanen er latterlig, Slyngelstaternes Slyngelstat er gået i krig, der er PFAS i badevandet, bøvl med elevatoren på Christiansborg og 18 millioner, en ny ko-pandemi, podcastmarkedet forklaret og læsertallene holder ikke fem minutter, godsejerkorrespondenten er tilbage, Danmark er øverst på ønskesedlen i USA, og Aarhus festuge er blevet WOKE!

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram:
@hergaardetgodt
@Peterfalktoft
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">147c475d-4522-4836-88ee-6ec8cd24dd68</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 02:21:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f70519d7-67dd-45b2-8a2b-58ee9acfabce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/61e59c1d-8b15-41fd-8db2-7af7dc6474c1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mr. News med ugens afsløring og forsvars-nyt - Her Går Det Godt</title>
      <description>Drik nu bare en 'nejer', hvad bilder Roskilde Festival sig ind med det program? Mr. News er tilbage, et løsgående missil i Storebælt, The Hardest Geezer er i mål, Elbit-sagen forklaret, middelalderene mænd i marineblå til Foo Fighters og hvad med 'den fede rock'? ugens film er WarDogs, nu stiger apanage, ind over med en stor Rollz til Kronprins Christian, Trolex er IKKE barnemorder, der er udbrudt jammerlig billig krig, SVM Regeringen styrer dit liv og havde vi egentlig ikke 30.000 mink?

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram:
@hergaardetgodt
@Peterfalktoft
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">f7282547-886a-4dbe-8b6b-f748c0e929f4</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 02:21:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0faae91-a2e1-45ba-91ab-22d1d8941b6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/da2e7796-072c-4b63-92ba-75d9588338a7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>CO2-Rally Special fra ‘Danmarks Montana’ - Her Går Det Godt</title>
      <description>Reportage-antropologisk-feltstudie-søndagsudflugt med rodeotyr, gratis øl, røde pølser, godt humør, hårdt merch, adspredt galskab, og vi kører ugens program fra en lade fyldt med halm og maskiner. Turen går til Danmarks Montana og CO2 Rally, vi snakker om folk og ikke med folk, &quot;Som vi er flest&quot;, rasende energi mod bælgfrugter og elbiler, &quot;en god højredrejning er en rasende højredrejning&quot;, mødet med den originale mørkemand af Christiansborg, sæt dig selv på pause, kom nu på Flickr, og CO2-streamer på Porschen.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram:
@hergaardetgodt
@Peterfalktoft
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">47ae5f12-fea5-46fe-9525-8985873e233f</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 02:21:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/05ed7cf2-2c34-4f91-8980-4d5a32d24cbf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c9be18e2-0ec0-4a62-9756-878b318381a6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kald det en 'Grand Opening' af studiet og bøvl med halsen - Her Går Det Godt</title>
      <description>Nyt studie. Ny adresse. Ny lyd på Esben Bjerre Hansen. To mønter til færgemanden i Ebeltoft, en halsbyld i snudeskaftet og ‘en bananspray’, en ung skøn damelæge, sænkeslagskib med Houthierne, Trolex skulle bede om en redegørelse, en Harald Nyborg-forsvarschef er ude, en tur i Baba Ganoush-Strædet, ugens slyngel er Europas kokainboss og superbruger, det lugter langt væk i Helsinki, Ursula Von Der Leyen skal undersøges, fedmeforskere i lommen på Novo Nordisk, ‘Lissan Al Gaib Vistisen’ i russiske medier og Divia Das i krig med Facebook, EB versus BT, og den største ros til stjernen Mikkel Hansen.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram:
@hergaardetgodt
@Peterfalktoft
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">ccaae1a2-ef01-45d6-9aa1-97c83ca92431</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 02:11:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b07e230c-e2da-4cd3-ac84-fe5e2e23d3bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17950f29-fda8-43e0-a875-a2e1118c2f2d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Højt påskehumør og &quot;et andeæg i halsen&quot; - Her Går Det Godt</title>
      <description>Nyt podcaststudie på en rigtig 'matador-adresse', drøm stort som Donald Trump, &quot;København er den nye provins&quot;, et chimpanse-mysterium på Color-Line, et ordentligt riv af en privat fest i Humlebæk, &quot;Tju-Bang-Malerier&quot;, 'Kommunalvalg og kaffe', nu kan man differentiere momsen, en selvmodsigende SVM-regering, &quot;stå op - tag på arbejde - dø&quot;, Macron er jacked, Bibi har fået brok, luftgevær og nabostrid, og de har taget Puff-Daddy.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">062d1b8b-1533-4922-8c5f-730608e69344</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 02:11:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fc6891ce-98e0-441b-af00-bef44ac58e49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/79568970-98d5-48d0-9e3d-ec4aaa79821c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fra Mols til Vestsjælland og lidt knas på linjen - Her Går Det Godt</title>
      <description>&quot;Knas på lyden er en god podcast&quot;, spids blyanten NOMA, &quot;Mere Jesus, mindre Narko&quot;, en øl-advarsel til England, bims narkosag i Serbien, ingen drikker mere, Ulvenyt fra Skiveren, &quot;vildt-konsulenten&quot;, et niveau af afstandstagen, kaptajner og piloter er iskolde i nødopkaldet, HGDG Pop Up i Aarhus den 4. maj, Michael Noer er manden, landmændene har annekteret Bruxelles, Tiramisuen er hellig, og madspildet stiger.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">a73edb01-0ee2-44a5-aa40-ec06b2d61e89</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 03:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f3ee510e-6a99-471f-90eb-df72a45b42c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cd50121f-2732-4db6-8fbf-19d0f25033e2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Årets Påske-Special og et farvel til Rihanna - Her Går Det Godt</title>
      <description>Skærtorsdag faldt tidligt i år, vi mindes programmets absolutte ener Rihanna i en nekrolog, påske-korrespondenten giver en briefing remote, Munden i Centralafrika. &quot;Mange har været en tur forbi kurven,&quot;, rædselsfulde billeder kommer ud af Rusland, og et spidst missil har ramt i Polen, Vistisen står bag den mest højredrejede podcast, et stenkast fra Co2 Rally, Vestsjælland er Danmarks Montana, og der køres til Roskilde med en taske kokain, Ugens job i Forsvaret annonceres, &quot;en syg Pave er en færdig Pave” og Stig fra DAD ejer byen på Politiken. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram:
@hergaardetgodt
@Peterfalktoft
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">24c29833-01a6-4e31-be9b-088da1579730</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 03:11:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/35060d45-3ef9-4c9b-950e-f4c2c045397a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065b0d47-9fb9-4734-9092-963e0b8d560e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Alle på gaden, og den dyreste kaffe i byen - Her Går Det Godt</title>
      <description>Nu er vi tilbage på gaden, lev uden stenbidderrogn og en røget kvabso. Vi fortsætter kaffeføljetonen, Tesla-3-helt-hvid-skalaen, DM-Ugen tager en pris, flere stolte landbrugssønner falder fra til Voldemort på højrefløjen, minkavlerne giver sig selv erstatning og ros til Zetland. Et beredskabsministerium er undervejs, og det er Dr. Dahlbergs våde drøm. Stor ros til Russ Cook, og Rusland kommer IKKE med til OL.</description>
      <guid isPermaLink="false">ed312607-b37a-4718-8f2f-f13f413f6e28</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:12:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0307c46d-b565-4aec-8c66-367eeec7b41f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/739acd90-0e94-4f89-83ac-d58046889b77_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>“Sådan er livet” og sidste dag i kælderen - Her Går Det Godt</title>
      <description>Ved den sidste nadver i studiet, en ny salve af Nalgene-flasker på vej, det blev lige nøjagtigt til en sejr for Vladimir Vladimirovitj Putin, Befri McDonald's og server ordentlig kaffe, kør Jagger, når du bliver skilt, gå i krig mod Fast-Fashion, &quot;Vores, vores, vores penge i Danske Bank&quot;, en bedstemor og Ironman-distancen, et mistænkeligt muslingefiskeri i Limfjorden og kokainkorrespondenten på jagt efter Vestsjællands rav, samt Kåre Quist-doktrinen.</description>
      <guid isPermaLink="false">f057a2c4-c4a2-4ab4-adf5-2dd8b887680e</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb613878-3fb1-44e1-a491-717ab3172207.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:16:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ad31024a-166c-4fa0-b4ed-794d7c43dd8c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Toppen af timen og flere damer i Forsvaret - Her Går Det Godt</title>
      <description>En ny konstellation af et program ser dagens lys, nu ejer vi I Sydafrika Går Det Godt, Macron og heste-Borgmesteren hopper i Seinen, dårlige ernæringskilder i Forsvaret, et nyt forsvarsforlig, skjoldmøger i fronten, biodynamiske anbefalinger, Danish Crown er igen latterlige, en månelanding i 1961 eller ej, en engelsk prinsesse og en kill-order, amok uden TikTok, og historien om Boeing-teknikeren, der døde på parkeringspladsen.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram:
@hergaardetgodt
@Peterfalktoft
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">17cca29e-c219-4737-9a3e-42e5913ff4fa</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 03:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c642d053-73c3-49a9-b081-2dd9b9728de0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34f2522c-b59c-448e-b672-1618bf44e356_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bjørne-Gullasch og offpist i Slovenien - Her Går Det Godt</title>
      <description>Direkte fra de slovenske bjergkæder: &quot;At rejse er at spise sig igennem landskabet.&quot; Med bjørn på menukortet, et dybdegående indblik i det slovenske kulinariske ophav, ugens hemmelige bolig i søhøjlandet i Silkeborg, krim-nyt med en papegøje til søs, bøvl med populærkultur i Korea, ugens bandeleder, en anbefaling du ikke bør gå glip af, FBI jagter et planlagt snigmord, og annoncetallene bløder for danske aviser.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram:
@hergaardetgodt
@Peterfalktoft
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">e59d28e4-5db2-4355-872a-08241f69220d</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 03:11:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61788501-060b-493b-9781-90e0e41395ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cbfae40f-340a-402a-b5c6-07a5801537a2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kør en fransk pres, og spøgelserne er kommet til Fyn - Her Går Det Godt</title>
      <description>&quot;Brew-In-Reverse-Direction”, der kæmpes med økonomien i SAS. &quot;Hvad sagde vi indslaget&quot; i tobaksindustrien med de latterlige vapes, Rune Glifberg er en vidunderlig mand og en lærling på 16 år til OL, dagens vismænd ser klarsyn, ugens rigmand er klar med snorlige indenrigsruter, forurenet drikkevand og en vandchef, fire tyske generaler med en hemmelig plan, Vestager med milliardbøde, Holdet er på plads i USA, og Trump taber til ingen, Ugens job er tilbage og stil bilen og drik dig fra sans og samling.¨

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram:
@hergaardetgodt
@Peterfalktoft
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">e660c9b7-b211-47e4-94d0-7c154aac013a</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 03:21:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f68b4a01-963f-4b15-8709-48d146948e73.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/45f07118-ee15-4bc6-9c9c-63da7352edd9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi mindes Søren Pape Poulsen og slet din digitale fortid - Her Går Det Godt</title>
      <description>Tilbage fra kaffemessen, drej en vase og drej en dame på samme tid, Æret være Søren Papes minde. ros folk, mens de er i live, slet alt fra din fortid nu, stryg til lægen og få tjekket dit blodtryk, hvem er den næste formand/forkvinde for Konservative? &quot;Store budgetter, lange film.&quot; Slap af med de farlige ris, Klimakontrolleret gris i retten, international sportsdiplomati, De Olympiske Lege nærmer sig, ugens snack, mere plagiat, og ugens bolig i Viborg.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram:
@hergaardetgodt
@Peterfalktoft
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">3c531cc8-b4dd-499d-84df-4efef50ec02c</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eac9429f-d305-49fe-a616-9f11202b372a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f6b00761-2560-4eb4-b642-e5544fb0fad0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fremtidsbrillen er landet i studiet og nazi-nyt - Her Går Det Godt</title>
      <description>Esben kører lige en Apple Pro Vision i studiet, og giver en live-anmeldelse, retur fra modeugen og dårlig kaffe i Milano, nye måder at være fuld på - 'Jeg skal være helt Lars Løkke.', Naziblackmetal-genren er tilbage, den originale nazi-veganer, ugens nazisvin, en lidt spids webshop i Sverige med et datalæk, ind og se filmen 'Dune del 2' på 70 mm, hackerbøvl hos Netcompany, skud ud til Niklas Nikolajsen, et lønløft til sygeplejersker, Traktorterror i Bruxelles, og landbruget tror ikke på beregningerne.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram:
@hergaardetgodt
@Peterfalktoft
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">9ef1cb13-e529-4743-a525-d8bbce2aa087</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 03:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9c6b56f8-9c7b-48ee-b98c-1768cb80b0bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/00df35ea-4629-462b-97ec-c0a4065c5a21_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>KRIGSSPECIAL med Peter Viggo Jakobsen - Her Går Det Godt</title>
      <description>På 2-årsdagen for Ruslands invasion af Ukraine har vi krigseksperten og generelt en vidunderlig mand, Peter Viggo Jakobsen, tilbage i studiet for fjerde gang til en Krigspecial. Vi bliver dagligt bombarderet med nyheder og overskrifter om, at nu har russerne udviklet supersoniske missiler, EU er up-to-date med egenproduktion af militært hardware, USA gider ikke større krig mere, forårsoffensiven er gået helt galt, og russerne er ved at vinde igen. Den vidunderlige Peter Viggo Jakobsen giver os en status herpå og et tilbageblik på de seneste to år i krigens tegn.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram:
@hergaardetgodt
@Peterfalktoft
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">d7e7efbe-5063-4453-8e8c-553fffda9fa7</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 03:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a0dec856-22e1-4a2f-a7ca-d57a5b98a016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:38:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ae7f361b-50b5-4bec-b3e5-b3ac21a718dc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En uduelig CO2-rapport, og Vanopslagh er ikke Andrew Tate - Her Går Det Godt</title>
      <description>Aleksej Navalnyj var simpelthen så uheldig; nu er CO2-afgiftsrapporten her, og vi er rasende, et allstar-team af økonomer, pas på med dine kogte ris, Den traktordemonstration kommer bare - så kommer vi provokerende til den, Marie Krarup giver vesten skylden, sygdoms- og pollen-nyt, Esben i en hidsig alkoholtest og en rigtig Danmarksdemokratet-kost, vi skal be' om et par Trump-sneakers, højredrejet medier i Frankrig, og avisernes annoncestrategi er stadig latterlige.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">9d6cf3a9-b390-4207-b37b-ca5d3deb2768</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/75020bd8-9a32-454d-b2fd-1573f36ebc71.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:33:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b3578225-d42c-4340-a4dc-e017697197ca_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Prepper Special med Rasmus Dahlberg - Her Går Det Godt</title>
      <description>Vi byder Rasmus Dahlberg (Dr. Dahlberg), katastrofehistoriker og adjunkt ved Forsvarsakademiet, velkommen tilbage i studiet efter to år. Nu er det tid til den længe ventede Prepper-Special. Vi er gået i fuld alarmberedskab, som Luke i Texas, Defcon 1 med ren sydstatsenergi. Hvor forberedt er Danmark som samfund til krig og katastrofer? &quot;Vi skal ikke være bekymrede, men opmærksomme.&quot; Vi dykker ned i hybride virkemidler og påvirkningsoperationer fra fremmede magter, civilbeskyttelse, civilforsvar og civilberedskab. NATO strammer op, og turen går til Koldkrigsmuseet REGAN Vest, borgerrettet beredskabskommunikation i Danmark, Sverige og Norge, den digitale samfunds sårbarhed, hvilke sektormyndigheder har ansvaret?, vi ønsker at være hverken underforberedte eller overforberedte som samfund, &quot;Vi har mere brug for firewalls end betonvægge&quot;, Hangarskibs-indekset og 
i dybden med prepper-grej og konkluderer, at &quot;Esbjerg er det nye Grønland.&quot;

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">a21a6e8b-4177-49dd-8eb6-ba2eee450100</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 03:11:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fae4960f-f22a-445d-bfd3-422f9a2e359f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:46:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0140dfb6-53fe-4a1e-a899-dc846f65da72_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fingrene væk fra Gobs og fjerde kaffebølge er her - Her Går Det Godt</title>
      <description>La Cabra er det nye ARoS, Zuckerberg leverer en bredside til en ny brille, “Merlin er en lortebiks.”, nyt russisk supermissil, Trolex har leveret på 2% af BNP, Rum-Krig er det nye, ungdommen bevæger sig nye veje politisk, millennial-myten, de unge er ikke dovne - alligevel, turen går til Odense Zoo, ingen sne i Alperne - vi kigger østpå. ugens ros går til klimaordføreren i Moderaterne, landmændene er klar på barrikaderne, og eksperterne stjæler overskriften i plagiat-sag.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">9b1d3fec-fc07-41a7-ba18-6359547841c7</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 03:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/98e4568c-3e54-4137-adbd-a0c062493ffa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:24:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/29dd6ffb-bb7c-4a04-b5f7-47d0ed44e1b9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Taylor Swift vinder Super Bowl og kald os bar' prisvindere - Her Går Det Godt</title>
      <description>Tilbage til 'det Danmark, vi kender', 2013 halbal eller showbizz?, verdens hurtigste mand er død, 'Swifferen' vinder Super Bowl, ugens kaffe fra Fried Hats, slut med nøgensauna i bilernes by, nedslag fra Tucker Carlsons interview, den originale Magic Bullet - bar' gå i seng i god tid, Joe Bidens pressemøde på bagkant, ugensaftens afstikker til Frankrig og statsministeren på våbenudflugt

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">1afa5103-1cf1-4725-a06e-7cb667a47d52</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4b3b2a78-2902-43cf-abf4-dcf3bdf1603c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2dd12cf3-7f17-4213-9ca7-8e44ec6bb0da_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Esben fylder år, og det betyder live musik i studiet - Her Går Det Godt</title>
      <description>Vi er podcastens SEAL Team Six, det mest vanvittige interview i Rusland, og det skriger inhabilitet, Det er et ægte 'do-your-own-research' program, Swifferen kører dele-fly, Esben møder op syg til Echoprisen - for den pris skal hjem, der er en opdatering på flylisten, et ægte ældre-propaganda-besøg med Shu-bi-duo, dagens landbrugsraseri og dyr offentlig transport i København.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">37602d42-11fc-4d71-bff6-7ad937f68152</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 03:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6450f2c1-9745-4448-ad37-a0e7413816c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ad31b6fd-2c70-452b-9fe1-3fcbbf477fd7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>'Pattedyrenes tricktyv' og stem til EchoPrisen - Her Går Det Godt</title>
      <description>Husk at stemme til Echoprisen, djævelens håndlanger er mødt op i sommerhuset, og Dyrenes Beskyttelse kommer med sandheden. Tucker Carlsson er taget til Rusland, og nu kommer kineserne med elbiler og gode priser, russisk kunstskøjteløb skal be' om noget doping, et slags OL fyldt med doping er på vej, en opfølgning på Eskimovej i Aarhus, 'verdens lykkeligste by', fugleinfluenzaen er tilbage, ind med damerne i beredskabet, og hesteverdenen skal genoprettes.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">77a214af-5df3-40c3-9ba8-13db05812890</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 03:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae9061ce-3da7-48c2-bf14-657269ac904c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f19eabfa-ca16-4f3e-945c-75d610d8ed4f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>CallCenter Special 2024  - Her Går Det Godt</title>
      <description>Det årligt tilbagevendende Callcenter-foretagende i studiet. Teknisk support, højt humør, lokalnyt, en status på verdenssituationen eller er der bøvl med teknikken? Hvilken frisure skal min kammersjuk gå med? Kim Larsen Magnus er tilbage, et opkald fra toilettet i Aarhus. Morten melder ind fra Hotel Danmark, Charlotte skal bede om mere udenbys. Adam får tips til kaffe, Thilde ringer fra lageret på heden. Direkte hul igennem til Annika på Christianshavn, Daniel ringer fra søerne i Silkeborg. Nikoline har været til eksamen og slår på tråden. Der er bøvl med Sonos, fri fra arbejde nordenfjords og på ski i Slovakiet.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">68e4a3de-5e8a-4111-88d7-8ebedb75f776</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 03:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/81c9546c-af0b-42ec-ae8a-6ec15a04aeff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:03:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5f3c3e86-f37b-44bd-a8b8-a6ce10ef9a49_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>TV2 Charlie-Gate og ingen værdig alderdom - Her Går Det Godt</title>
      <description>Et hackerangreb mod os, TV2 Charlie-Gaten, Whereabouts på Jarlen, slut med svar på mails, indonesisk kaffe fra Fried Hats, True Detective er alt for meget, gode gamle ISIS er tilbage, en radikaliseret boganbefaling, 'vi forguder de ældre i politisk tale men støtter ikke', svindel med medicintilskud, Lotte har opfundet et vidundermiddel, den originale Danmarks-nyhed, de mest citerede folk, et medieudvalg skal få styr på latterlige aviser, og Swif-Force 1 er på vej til Superbowl. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">15dd3de9-08ca-456b-ba32-7972698e68d1</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1611c98d-19ce-429f-bb7a-5a3bcf89f4aa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60743565-50c9-4253-96b9-cb005702b3ed_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kineserne er farlige og et Butter chicken-mysterie - Her Går Det Godt</title>
      <description>Indonesisk kaffe er på kværnen, Molslinjen har sendt bud, direktørenes direktør i teatret, alle kinesere er potentielt farlige, Whole of society-tilgangen, butter-chicken er endt i retten, kopier nu bare stemningen, en forfærdelig dybfrossen pandemi, de gør klar til krig i Sverige med en svensk høvding, Fingrene væk fra Det Blå Ishus i Tversted, teltenes Viggo Mortensen fra Silkeborg, stadig bøvl i det røde hav, Trump tar’ den i 2024 og Søren Frank er sur over glasstørrelsen. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">f40f27d5-73ea-4964-b115-ac2285e2e4cd</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 03:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/21867aeb-9395-4a86-9c96-09d60ed03b61.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/322ced8a-0ca6-40b0-8077-6e99f6c7224f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En Velfærds-Pirat og Trump har fart på - Her Går Det Godt</title>
      <description>Dannerskoene består, historien fra ugens hælebar, ‘det hele går op i sko og nøgler’, skraldemands-gidselstagning i Skanderborg, lidt for meget sprut til kommunal økonomisk konference, Esbern Snarre Gate er tilbage, Nordic Waste er blevet en skyttegravskrig, slut med Marabou i Sverige, Trump stormer frem, “Dem, der siger, vi er tossede, er de første, der ryger”, offentlig-transport korrespondenten melder ind, politiet er rasende i Frankrig, og den grønne-trepart er latterlig.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">efd5ef3b-526c-469d-8da2-e572bbb7dbee</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 03:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7ba78843-a86a-44b7-b200-e5703831b6d1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d6275367-dffa-42e1-8ee9-469038f9b7a0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Må man nu ikke have en jordhøj? og forbered dig som 'prepper' - Her Går Det Godt</title>
      <description>Mette er på vej til jordhøjen i Randers, folkedybets SoMe-guillotine, Godsejer-tidende holder højredrejningen, Jensens Bøfhus i modvind, 
Ugens Bolig i Ølst, navne-nyt fra Odense, ingen æggeskal på millionærhåret, forbered dig som 'prepper-præsten', ind med damerne i Forsvaret, dansk verdensmester i bobslæde, det mest sarte sagsanlæg i universet, 'sen' er ved at forsvinde, landbruget er latterligt, en rigtig hjælperytter-minister, og ugens anbefaling på DR TV.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">0da49565-4c70-40d7-9bab-b6a19777783d</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 03:11:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dd3d36a0-f490-46d3-94da-dccc921d062e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94ca46f8-b852-4406-ac17-61ce1b03b2fa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi er nomineret til 'Årets Lyd' og BT er stadig ikke en avis - Her Går Det Godt</title>
      <description>Vi er nomineret til Echoprisen, “Stem Alt Hvad Du Kan”, voks på hundepoterne, og afsted, Kongeparret besøger Aarhus, Prinsgemalen længe leve, og dårlige danske oste – slap af, Kristeligt Dagblad, BT er en blog og et opadbakke-medie, Click-In bindinger på snowboard, turen går til Randers, og ugens mørke-familie, 'Undersøg dig selv', og Internettet er forfærdeligt.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">227cfd0d-9bd0-4415-8e5d-888758ed38ba</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 03:11:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f979e759-865f-4ca1-9f3b-04289f62d377.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b28e78db-2f64-42d4-8dc4-3bceaf71665f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Godt humør og Kongelig glamour på Slotsholmen - Her Går Det Godt</title>
      <description>En kvart million mennesker på plads, stor tak til politietaten, vi vender ‘flere hår i suppen’, Kristeligt Dagblad er rasende dagen derpå, Royalt LinkedIn på Svalbard, Beauvais-æraen er forbi, ingen har tænkt på Trolex, vi skal bede om et Abdullah-ur, Shamballah på balkonen, Wammen er galvmild, alle kan flyve en F-16, og Preben har styr på typerne, der sidder fast i sneen.&quot;

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">5cee9309-91bd-4de4-a458-cf646e3cac16</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 03:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/81e6b14a-96bb-4079-b7f0-74d1a7fe71a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0959f75a-f470-4950-8816-a732c986b8d1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Opløs dig selv&quot; og en historisk kroning i vente - Her Går Det Godt</title>
      <description>'Messeren' synger Nye Borgerlige til opløsning, søens folk kommer os til undsætning, og vi bringer et dementi, se filmen 'Saltburn' på 'Vanopslagh-Streaming', lyt til generalen: Er du klar til krig, quizzen? Få gang i hjemmeberedskabet og vær mindre hjælpeløs, “Hope for the best, prepare for the worst”, de 10 største trusler for verden, humør og sne i Aarhus, en ny bager i Silkeborg og en snorlige køreplan for Kroningen søndag.”

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">84dde99a-b391-465f-95ec-f1ec71d516da</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/06b41f87-9801-4b01-9f0d-57c7a21a8dd8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:24:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55e82dc2-df92-47af-956d-34e6b43a6f38_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>“Fuck off, I'm in Denmark now”, og det mest elitære merch er landet - Her Går Det Godt</title>
      <description>Salt-mafiaen er løs, voks under poterne eller hurtigkneppere på, højrefløjen går imod det offentlige system, mottoet 'de gamle dyder er de bedste dyder.’, hvem er de kongelige hofleverandører? for nu skal vi be’ om en krone på ørnen, de vrede landmænd i Europa, vi bringer det største dementi i 15 år, undskyld til Gaston Glock, nogen leverer en pakke med kryb, og ugens slyngel på højrefløjen er den russiske høg.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">3a028328-4f7b-4df9-9814-3affd119f9a6</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 03:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/17380430-e6c0-487b-bab2-40e3ca9eecb2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6141f5e2-1133-4f0a-9b5c-1cbbe9a8a02a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En 20-årig vejrhændelse og kald os “Kongelig Hofleverandør” - Her Går Det Godt</title>
      <description>Guldkaraten bevæger sig gennem snestormen i København med pomp og pragt, vi forbliver Danmarks Royale Podcast, spids situation i Det røde hav, kald os Kongelig Hofleverandører, vejrsituationen er et studie i danskhed, et Bond-Skurke-Navn, nyt fra Mellemøsten, slyngelstater og russiske GPS-signaler over Bornholm, der er også nye medlemmer af Pressenævnet, ugens Kammerdame, en ABBA-anbefaling, lad os få gang i en EU-Hær, og den originale Baron er ikke langt væk når du er strandet på E-45. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">f50a2aed-db28-4528-9124-a0eef8b768dd</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 03:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a44779e3-cbc8-43c4-a72a-d98e44d75b0d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:16:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4865b0f1-c318-48a6-a056-bf3d6f86878a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi er trådt ind i Kongens år 2024 - Her Går Det Godt</title>
      <description>“Du lytter til Danmarks Royale Podcast ” - Dagen hvor alle slikker sårene og fejrer at vi er påbegyndt en ny tur rundt om solen her på planeten jorden, er vi trådt ind i det herrens år 2024 - Kald det Kongens år 2024. En særudsendelse af foretagendet her. En form for kongelig breaking. Podcast på årets første dag direkte fra Norge og hele vejen til kongeriget Danmark. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">1082774c-b59b-4e2b-bafb-3fb97010906f</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b7797056-599c-4ef3-bab1-ba9f200d1e5d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1845530-0cec-432a-9c82-9911456e577d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fast frekvens og højt humør mellem jul og nytår - Her Går Det Godt</title>
      <description>Ingen ved hvilken dag eller klokkeslæt det er her imellem jul og nytår, podcasten fra Frederiksberg og fem minutter til Nørrebro, Hövding er gået konkurs, dystopisk sci-fi-roman, og i Frankrig diskuteres den franske fladjordsteori i forbindelse med Miss France, diskuter med dig selv, Mickey Mouse er blevet frigivet, der er 'en kop gratis' ved vestkysten, der er brand i Aalborg, nogen spørger, 'Er du Rizz?', der er jysk djøfning, et mord er begået på Frederiksberg, Alexei Navalny har tilbragt en stram jul nord for Nordpolen, og to nekrologer afslutter det hele. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">6dacb47b-c382-4353-9519-0abc695ebedf</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/973cfd15-553a-4286-bb87-b404eaf34d50.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/84f36215-4ea1-4087-856a-6c0b8981f084_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Julespecial 2023 fra Hotel d’Angleterre - Her Går Det Godt</title>
      <description>Traditionen tro. Julespecial fra D’Angleterre. Til at fordrive den søde ventetid mens ænder syder, træet pyntes og familie og folk mødes. Som altid med historiker, forfatter, journalist, kollega og ven, Adam Holm med indover. Om årets gang og ting vi føler er nødvendige at have med i tankerne her som vi så småt gør klar til en ny tur rundt om solen. 

Glædelig jul og godt nytår herfra. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">b8fb1d97-a43b-4e5a-86af-9f856018af23</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 03:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2fddba3e-2966-4e84-ac35-cc513c09961d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:04:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b4f8b274-dd4c-4b18-8d17-619515e6648a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stormen Pia truer julefreden og husk Julespecial 24. December - Her Går Det Godt</title>
      <description>Sund &amp; Bælt, vi ønsker bar’ god fornøjelse, Esben er på team #FreeDennisKnudsen, protektionistiske færgeafgange det danske land, stor kondolence til en tennisstjerne, Donald ‘Tusken’ melder ind, Vestager går i rette med Porno, gokkedagene i Risskov, bøvl med ikoniske snowboardfilm fra gemmerne, ugens bolig i Aalborg er en våd drøm for havlivredderen, nu skal ulven skydes, Coronaen er tilbage, “Glamour i Kartoffelrækkerne”, turen går til USA, og husk at spise en gulerod om dagen. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">5cc98299-b627-42c4-9711-09d34c6fbad3</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3b4b312a-7394-417a-a1ac-b3b0df428714.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:26:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50149d27-5b8e-4335-b2f8-6d8fd677337c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>PET med et julemirakel og STIG er julemanden - Her Går Det Godt</title>
      <description>Tak til PET for at forhindre terror i julen, de københavnske julemarkeder undgår højredrejningen, tag i stedet til Grønt-Marked, Stig fra DAD er julemanden, Missilangreb i Det Røde Hav, rædselsregimer, stop med morfin, og en finger der bliver på, et hospital på Rådhuspladsen, julefrokosttid er Danmarks Ragnarok, en minister er ekstra populær, mere magt til Boom Schacka-laka Elholm, og Ekstra Bladet er fortsat latterligt! 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">b7abbd40-f3c2-4c6e-bc92-946ecdf6bcb8</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 03:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/97a678cc-b9a4-4280-a5cf-21b9c2b79ab4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/414d068d-3bad-44bd-aa4f-1f7031901b8d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mystiske Mr. Mox er tilbage og julen nærmer sig - Her Går Det Godt</title>
      <description>Du skal ikke udtale dig provokerende, Zelenskyy skal be' om flere penge og opbakning nu, danske regioner er i dialog med Datatilsynet, indslaget 'Knæk Knæk Cancer', man skulle have lyttet til sloganet 'Build That Wall', Den Mystiske Mr. Mox er tilbage på SK931 til LAX, bestil de bløde merch pakker inden 19. December, den mest mandige undersøgelse i historien, Dan Jørgensen er proxy i Dubai og bør hjælpe med at løslade Pitzner, julegåsen er den originale julespise, Zuckerberg-brillen er tilbage, og Danmark stemmer for en humanitær pause i Gaza. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">aa0cb760-3611-49a9-a07b-4abd1f3a0ead</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 03:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/69856848-e593-4157-a869-4735d251f33a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/13d969b5-022a-4b78-9b0b-ff701e9981b5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Flæskestegen er blevet militariseret og #FreePitzner - Her Går Det Godt</title>
      <description>Smid 'While We Bleed' under træet, flæskestegen er blevet militariseret, ny griselovgivning, vores merch er &quot;comfy as f...&quot;, Danmarks eneste guerilla-medie, #FreePitzner i Dubai, få set Juletestamentet, Esben skal be' om Chili Sin Carne, en dansk madkultur er i frit fald, Rusland er tilbage ved OL i &quot;ikke neutrale&quot; farver, Rektor Henrik fra Nyborg Gymnasium gør det igen, hvad skal en svømmehal på Frederiksberg koste?, højdespringerne på Google i 2023 og Inger Støjberg tager os igennem en rigtig højredrejet jul. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">a789d88d-1d4c-45fa-9cfe-aac62901f421</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 03:11:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e0cedd7b-3733-42a8-b59d-18fcdfad634f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/741e6282-ac51-42ef-9a36-043b75c269d6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skæbnedag for Peters finger og hvidjulsbarometeret eksploderer - Her Går Det Godt</title>
      <description>Foretagendet er underlagt uheld på uheld, Honninghjerter til Læge-Dan på Hvidovre markerer en skæbnedag for Peters finger, fugt bønnerne, Ugens bolig er Stauning International Airport, mundbindet er tilbage i Folketinget, hvidjulsbarometeret skriger på 50%, der er ingen freerides på Studentervognen, det store julesmørtyveri, alle skal bønfalde om deres Spotify Wrapped, Tyskerne vil være krigsdygtige, dampene fra COP 28, grej den op ligesom NATO ville gøre det, ugens kaffestaldtip rundes af, og en ny-gammel minister er tilbage. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">25b82346-df5b-417d-8fe9-2dd6f9995e98</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 03:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8cd1001d-8d20-4702-91fd-e9eed53afa8c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0152ec6a-3c6c-4785-a76b-b5cc5729a0e0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mænd midt i livet med en god bil og højredrejningen holder - Her Går Det Godt</title>
      <description>Nu tar' vi sølvpapirshatten på, mænd midt i livet med en god bil, de originale højrefløjspolitikere stryger frem i Holland og Argentina, græske tyvekoster, turbokyllingen er tilbage, dyrene i Aalborg skal ikke bede om kulden, Berlingske beklager, køb en ny Skoda uden at vide hvorfor, få nu set &quot;The Morning Show&quot;, tag alene i Grand, Danmarks rigeste Socialdemokrat, og få gang i noget differencieret moms.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">9e5df6ff-1be8-45cc-b1f6-6c7926ed31c1</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/beffd943-f637-47c7-808e-f24aef09503e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/777731ea-acdd-4230-8135-f6a88f086718_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nu bliver det hvid jul og Finansloven gir' gaver - Her Går Det Godt</title>
      <description>Sneen daler, der er stor ståhej om ingenting på Finansloven, latterlige bilafgifter, årets interview i Politiken med Chatham House-reglen, regeringen skal ikke bede om økologi, vi er et landbrug med et land, der er helt gal med opioidforgiftning, og det er &quot;the American way&quot;, Alkoholens fyrste Nick Hækkerup slår til igen, og den perfekte fest med Cat Danneskjold Samsøe er i gang. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">d94b7514-409c-4ebd-97b3-b8ff4565dc9e</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 03:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a70bb858-40cf-40dc-9318-cf70cd45dab7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5378db5c-131e-40dc-967a-b8e226beebe7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Esben Bjerre og Peter Falktoft genforenet i studiet - Her Går Det Godt</title>
      <description>Fuldtallige i studiet. Hvad er der sket den sidste måned i Danmark. Advokaterne laver en djøf med dobbelt skrue og får nogle andre til at ta bøden på en halv milliard. OpenAI har fyret og ansat den samme direktør på fem dage. Svampeinfektioner i Amerika lugter lidt af The last of us og status fra Amerika og fentanylepidemien  

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">22da677e-6372-41fa-8a0b-ed03d3cc0681</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:01:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/169aa8f4-13bd-43e7-8bd7-417fe6e5528b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:34:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nicklas Brendborg Special - Her Går Det Godt</title>
      <description>Om supernormal stimulus hos mennesker, at kæmpe som ung forfatter med de store forlag, tage forskningsvejen, folk der udviser kompulsiv seksuel adfærd, vi er vanedyr af natur, kunstige super-stimuli findes i forarbejdet mad, folk skal bede om abnorme mængder salt,  'Dø ungt så sent som muligt' er mantraet, kafeteria-kosten, forskning og vær skarp til anekdotiske historier. Prøv kartoffelkuren, se menneskeheden fra et aliensynspunkt, nå lykkepunktet, oprethold dopaminfaste, og træk en lige linje mellem Wegovy og Walmart. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">7b632758-2991-4ac0-ad3b-402d4e24540e</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 03:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bd3aa623-b04e-4204-bf1f-f87cca87147c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:54:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6c97b896-4fc3-41a3-bfa9-f5dc8f6690e7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Danmarks Forbrugsudledning Special</title>
      <description>Vi har i foretagendet fremhævet brydstykker, citater og indhold fra rapporten om ‘Danmarks globale forbrugsudledninger’, og nu er det på rette tidspunkt at invitere en af folkene bag i studiet., Michael Minter, programchef hos Consito for Fremtidens Fødevarer.</description>
      <guid isPermaLink="false">ab875c58-ffc2-43b0-bbf0-159cebc2fa90</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 03:11:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/44e355c9-fb30-4af3-82eb-de08d2362f47.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9c36c524-0250-49ec-a470-69605ba63643_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hele vejen fra studiet og til ørkenen i Joshua Tree - Her Går Det Godt</title>
      <description>Araknofobi og vilde dyr, nu topper dansk landbrug - komælk er det nye sundhedstip i LA. Nik &amp; Jay er de største, crack-pandemien raser i USA, frugtafdelingen i Walmart ligner Randers Regnskov, 
der er 100 kr. i afgift, og folk skal stadig be' om en flybillet, der er kinesisk besøg i San Francisco, alle Michelin-stjerner går til The Rib Co melder vores spareribs-korrespondent, alle skal be’ om Wegovy. må man nu ikke pynte lidt op til fest i Bruxelles? Californiens svar på Tisvilde, Kina er fabrikken for Fentanyl, den originale akvarelmaler, Danmark skal be’ om 10 år mere med Roundup og ugens influencer er Novo Nordisk. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">c58a7367-4797-4358-8f68-8206e80de0ad</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 03:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a64440a6-c30d-49f8-9031-3116f9255618.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cf8b7ed5-c4ee-437f-9307-528a40eedaf4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Ultraløber Kristina Schou Madsen Special</title>
      <description>Om at falde igennem isen på 230 kilometer i frostvejr, verdens hurtigste tid på Kilimanjaro, letvægtsgear i tasken, at slå alle uanset køn, varmetræning i garagen, 7 maraton på 7 kontinenter på 7 dage, højdesyge i 3600 meters højde på en tibetansk højderyg, madforgiftning i Kirgisistan, løb med et klap for øjet, arbejdet med en dokumentarfilm og at løbe forkert i Amazonas-junglen.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">9f1fcaf6-e6f9-4ca1-97c3-3509000acf1e</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:11:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6b6ee6af-d60a-407c-a7db-099eabf79d9d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:25:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a17abbda-3af8-46c7-84e8-169eeb583209_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fra West Hollywood og hele vejen til Vesterbro - Her Går Det Godt</title>
      <description>Selektiv nyhedsformidling, jo dårligere det går i Mellemøsten desto bedre er Martin Krasnik, ugens bolig til en kvart milliard, en retssag i San Francisco, drik dit eget blod og klip dit hår af, en legendarisk pizza i LA, pas på dine jøde-venner og skænk Krystalnatten en tanke, hvad er en aflivet kat værd? ‘Røvlund’ er ugens navn og isbåd med blød vaffel går udenlands. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">ee7d1198-5193-4b24-819c-2fc493b412e7</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 03:04:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc4a6baa-3cef-411d-9b87-07fafb7ea86b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ba2988e-2e2b-4040-970a-6bbd5e97bed0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>USA-Korrespondenten rapporterer hjem til kongeriget - Her Går Det Godt</title>
      <description>USA-Korrespondenten er taget til guds eget land, USA, og der rapporteres hjem til kongeriget Danmark og Esben Bjerre på Vesterbro. 


Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">63c5f5a5-e21d-43e2-862d-02c2cfacb652</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 01:07:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8fe0d90e-9402-4caa-aa2a-8d5c43c45d2b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2efc7b16-2793-4b24-a11e-82da41d66535_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Vincent F. Hendricks Special</title>
      <description>Længe annonceret på redaktionen, en æresgæst i programmet og en særlig person, vi har set frem til. Vi tog os god tid sidst i september til en to timers samtale med Vincent F. Hendricks, debattør, dr.phil., ph.d. og professor i formel filosofi ved Københavns Universitet og leder af det tidligere Center for Information og Boblestudier. 


Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram:
@hergaardetgodt
@Peterfalktoft
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">76e24b70-9bf7-40cd-8eb7-94c99587cd7d</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 03:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6b165414-92ac-41fd-aace-f137c118473f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:46:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/052c8514-0a75-4f60-b52d-fa446719c42e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tag på Grisekongres og kør nu bare en november i USA - Her Går Det Godt</title>
      <description>Grønland skal ikke bede om vintertid, grisekongres i Herning, det turbulente griseår, softice med grise-drys, den orignale influencer Mr. Henriksen er tilbage, voldsom mailtrafik i indbakken, hvem vover lige at deportere Isam, Holstebro er den nye crimescene, en ny Britt Bager-sag i Hedensted, 13.000 cykeltyve, hurra for den evige Don Ø, tag en dag ad gangen og kør november i udlandet.</description>
      <guid isPermaLink="false">2bba09a1-3474-42a6-8b17-751bc1959edd</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85fc40d4-3aac-449a-b493-e3596d429282.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4cfa1654-ac29-4128-a4ba-8ab99ae3f228_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tag førstepladsen med nyt merch og drøm dig til USA!  - Her Går Det Godt</title>
      <description>Nyt merchandise er på vej, Helle Thorning tager en gammel sag op af hatten, Trolex opfører sig barnligt med ufine tricks, gud-konge-og-ordentlighed, Danmarks tiger er odderne, en højredrejet magtovertagelse i Argentina, MBS’en skal bede om en ny fremtidsby, 'ugens hund er en død hund', skud ud for at holde afstand til sportswashing, der lugter af tyvekoster i Silkeborg, og skaberen af Kragelund Mose, Martin melder ind!

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">6f7889eb-7c55-43e8-b48e-852c97ce3a72</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 02:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d9c37c72-9273-41cd-ae22-712ea16202d6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ellemann er ude, og &quot;Return of the Mack.&quot; - Her Går Det Godt</title>
      <description>Ellemann dolker sig selv, Venstre skal tilbage til afgrøderne. Nu skal vi i gang med at drikke igen, &quot;hold ud til du dør.&quot; Scooter-mysterie i Aarhus, kraftig afstandstagen fra bibelsk historie, skak er ikke en sport, mundkurv til Trump, havturbiner kan være fremtiden, PFA er en klimasynder. Det bliver &quot;nej tak&quot; til vindmøller på Bornholm, godsejer-tidende, ugens boganbefaling, halv gas med at dele hurtige nyheder, vejr-korrespondenterne er de mest troværdige.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">0886f1de-ea21-4775-8ac7-805a15bf0d33</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 02:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2970dde1-6df3-467c-a2b7-83e4878aab21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>'Dommedags Special' med Professor Flemming Konradsen - Her Går Det Godt</title>
      <description>&quot;Dommedags-Special&quot; med Flemming Konradsen, dansk professor i global sundhed og leder af School of Global Health ved Københavns Universitet. 

‘Manden der melder dommedag ned’ giver os en grundig overflyvning. Om folkesundheden i lav- og mellemindkomstlande, &quot;slap af med overbefolkning&quot;, en canadisk kollega kører ren Bladerunner, forvaltning af naturressourcer – recirkuler dig selv. højredrejet sure mails i indbakken, hvordan påvirker miljøet vores sundhed?, fremtidens arbejdskraft i sundhedssektoren, Bang for the Buck, Novo Nordisk Fonden, overbefolkning/underbefolkning, status på fertiliteten verden over,  Afrika er det nye Asien og vækst, vækst, vækst. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">06fe9298-27b6-431a-848a-a18191089a10</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 02:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e44c64f3-809b-48c6-b0f3-bb9c2a6da71f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det skal vi ikke be' om og bevar M/F Broen! - Her Går Det Godt</title>
      <description>Fakkeloptog for M/F BROEN, &quot;det skal vi ikke be' om&quot; er nået hele vejen til Politiken, nej tak til potente penisser på Lolland, få en saftig oplevelse med Søren Frank, TikTok har 24 timer til at forklare sig, folkestemning i Australien, Hamas eksperimenterer med hjemmelavede raketter, dagens nyheder fra Vestbredden, tag et førstehjælpskursus og tilmeld dig som hjerteløber, amatører på Christiansborg vil ikke gøre noget ved danskernes rygevaner og et værre kaos i Norge.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">c09951c6-9325-45f1-8d56-60ef3717bb32</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aedebc0d-5673-420f-ab02-20b8a68d425f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Frikend dig selv og en gordisk knude i Mellemøsten - Her Går Det Godt</title>
      <description>Sandaler på Børsen, må man nu ikke støtte landbruget lidt?, ugens afstandtagen, alle konflikters gordiske knude i Mellemøsten, Vietnam har hacket hele Europa, nye sportsgrene til OL, Skattevæsenet lægger sig fladt ned, frikend dig selv i Odense, lyt til Drake og ødelæg en tur til Bahamas og se dokumentaren 'Forfulgt af Politiet?' på DR

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">da680808-3424-46d9-b31b-fd769266fbec</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/425481f0-0fbc-4976-8998-f16f4c24b4d3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Alle er blevet Mellemøsten-eksperter over weekenden! - Her Går Det Godt</title>
      <description>Hævelsen falder, en 500 år forsinket togplan, alle er blevet Mellemøsten-eksperter i weekenden, se nu bare 'Monte Carlo elsker jøderne', ugens chips er tilbage, pak dine sydhavsfrugter hvis du kører rundt og fejrer Hamas, facetime hos lægen, Prigozjin skulle bede om håndgranater i luften, ny verdensrekord, Beckham vil altid være den største, og en absurd sag i DR.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">c5b77a27-9a06-48a0-8542-4c8a9907ce3c</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 02:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8be3ce4-5d62-4650-9cac-69d6d50e2886.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:28:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - En vammelsød lugt og en allergisk Peter Falktoft</title>
      <description>Bombeattentatet er tilbage, en rigtig Homer Simpson hånd, op med temperaturen ned med skatten, er du egern entusiast så kom til Vesterbro, Liberal Alliance skal bede om noget kokain, SVM er ligeglade med klimaet og snakker vrøvl, sæt dig selv før samfundskontrakten, militærmagi i Ukraine, 1000 milliarder i UK, New York er vammelsød - det er ugens ord. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">952f2753-a12c-4b93-8ba1-3c994af85e68</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 06:07:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93fad616-6cf2-45a6-b3b2-649c05b1cb51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Havbunden er uden liv, og &quot;brænd det ned&quot; doktrinen.</title>
      <description>Vi er ikke det eneste højredrejede merch på markedet, på havbunden er der intet liv, ostesælger i Afrika, Dansk Landbrug- og Fødevare smider sælen under bussen, radikalisering kan også være en god ting, ugens afstandtagen er tilbage, 50.000 ubesvarede opkald, de snakker allesammen lort, Major Messerschmidt vil have hæren ind, og mord-nyt i USA.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">3a8238fe-6219-4aef-9496-fad2d689a389</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/906b98d2-6efe-42c8-ac9f-6496c1b0f609.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Humør på Domkirkepladsen og lang kø i Guldsmedgade.</title>
      <description>I Aarhus er humøret altid højt! Tak for fremmødet til en lang kø i Guldsmedgade. Fra Domkirkepladsen i solskin, bruger vi anledningen til at opsummere ugens nyheder, - hvor ellers! En drømmedag i Aarhus! 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">250ab753-3386-44d6-a270-11b158f5c358</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 02:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/51efda2e-22bc-490c-86dd-46fff1ffc956.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Anekdotiske råd fra de største og Esben vil ha' peberbøf nu!</title>
      <description>Dagens ord er kabinescooter, 'sjusser og franske kartofler om natten', hegn, og humør i Oksbøl, Peter har levet vildere end MBS'en, eller har han?, 
laminer dine frække billeder og kør galt, det er slut med de store hænder i EU, stort tillykke med ELLE, anekdotiske råd om søvnmønstre, ekskluder Ulf, 
det transfobiske røvhul, hurtige østafrikanske damer i Berlin og Esben vil ha' peberbøf!

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">facc95de-7d15-446e-93ca-16cf81c1b072</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 02:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf6b3c3e-ca71-4192-8e15-d66f3f45737b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Esben er i infight med dagbladene og ha' en woke weekend</title>
      <description>Otamatonen er på retur, forsvundne kampfly, bevar de danske kirker, opdræt grise i stalde - kør dem rundt - skyd dem på E45, utopiske læsertal, helsidesannoncer er at kaste perler for svin, kønsneutral retskrivning, Berlingske er Danmarks Padel-blad, og nu kommer Padel-boblen, ugens job er WOKE, #whereisPengShuai? Verdens ældste ledere, eksil-drab i Canada, og en langsomt-arbejdende taskforce.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">7d82d623-2f16-4c96-ac4a-42dcebd10c4c</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f1eb13e7-2ae8-42da-b130-060bf46d4157.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:16:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - En skarp bueskytte, højere lønninger og de glemte konflikter.</title>
      <description>Tag pengene og løb, biodynamik er hvad folk tror økologi er, hvad kan du egentlig få for 2500 kr ekstra i løn?, man kan ikke få for mange konsulenter, Steeplejack Fred er den originale arbejdsinfluencer, mundkurv I Alternativet og giv den op for Torsten Gejl, hvis du er træt af den høje skat så kom til Københavns Kommune, gammel lort på dåse, Putin holder harmonisk trup, Frederiksberg er Danmarks Niger, læsertal hos landets dagblade er det rene teater, slut med fri parkering i København og Bueskytten Mathias Fullerton lever drømmen.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">4143ff6a-d58e-4078-b400-3f2e55541a7c</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 02:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31fb6d0f-d189-4160-be98-ea68c55d8aee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Et helt bims vurderingssystem og Aliens i Kongressen</title>
      <description>Stavnsbåndet er for alvor tilbage i Danmark, Populærkulturen har ramt den 1:1, Aliens har læst landskabet godt og er dukket op 2000 år efter i Mexico, Nye ejendomsvurderinger er skøre, 'You won’t believe the things I have seen.' Nyt om Århundredets mord i USA, En DF-kaffe er en filterkaffe med kold komælk, Hvad er WOKE? Frederiksberg har aldrig været rødere og med dårlig ledelse, vi kan alle blive chefredaktører, Historik interview, Luk BT og gå fuld harakat på Vurderingsstyrelsen. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">9dec4fb7-ea09-4fab-a0f2-23fab51a41da</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 02:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4e0a2452-e921-4456-bea6-92717f626595.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:21:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Et originalt Lifehack-program og turen går gennem Afrika</title>
      <description>Et rigtig lifehack-program, parker din cykel lige hvor du vil, ‘Hello Mr. Pape how are you’. er du dum eller idiot, Robusthedskommissionen, invester i dig selv fremfor din åndsvage have, diktator-nyt, et godt råd til banderne, bue og pil er den eneste rigtige jagtform, en tur igennem Afrika er i støbeskeen, Danske Bedemænd er det vilde vesten, Amager er det nye Afrika og ugens job i STM!

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">7e3ee57a-3d99-44b1-8fc1-164704f2cca9</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 02:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e49776d0-68ec-470b-9103-1ee32ee2dc8e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:27:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Bevar skoleskibet og Brdr. Price er geniale</title>
      <description>Frederiksberg finten er forbi, ‘den bitre smag af Michelin”, den unge generation råber op, må man nu ikke blive rapper?, Danmarks spisekammer er ødelagt, Hofjægermester i Slovakiet, 3F er latterlige med en blokade, Esben er dybt nede i kommentarsporet, Indien er ustoppelige og vil skide på Icarus, åndssvage besparelser, otamatone er tilbage og manden på gaden skal be' om ufo-nyt. 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">605ddaf1-8937-4116-81b3-abe95bed1242</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 02:01:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/edf2f22a-ac0b-4308-b9d9-78df7e7e5b1e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Offentligt vanvid og fart på Frederiksberg</title>
      <description>Ghita Nørbys Mynde er død - vi kondolerer, offentlige budgetter er vanvid, tvangsindlagt til dakke-dak på Frederiksberg - for der er fart på CBS, Esben skal ikke be' om Ugens job, et radiofonisk shitshow af dimensioner, grønt og blåt til lyst, Regattaen er reddet, Burning Man i mudder og vi bringer en efterlysning! 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">b430d27f-a1f8-44d4-af23-4b5be41ce887</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 02:01:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/775e5490-dfd4-471b-9ce9-f412756c6991.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Ægte højredrejet ekvipering</title>
      <description>Danmark er et fleecejakke-land, højredrejet ekvipering, de store hænder EU giver aldrig op, konservative er det romerske parti i modvind, Amazon er den originale højredrejet streamingtjeneste, Danmark er for rig, “Vi får aaalt for meget i løn”, tag en smøg og bliv psykisk syg, dagens professor, radioaktivt fiskemenu østpå, finanslov og spis mindre oksekød! 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt

Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">3cac659a-8697-48de-9408-05df370e0197</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 02:01:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd1942f1-bb98-4f3a-8a11-9ba6faf07014.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Peter Falktoft, Play Some Jazz Flute</title>
      <description>Forsinket Japansk fødselsdagsgave man kan blive sindssyg af, on-brand flugt på Christiania, 
en Engelsk bøf-ret svæver rundt i atmosfæren, bh’en er forsvundet i nutiden, “Nu spiller Eddie Skoller tennis i himlen”, Imamen siger: “mange tak skal de ha’, tryk #31# og ring til Flensborg, latterlige pap-sugerør, indslaget: Er du dum eller idiot?, en opfølgning på balladen på Aarhus Havn og GULD til Danmark. 


Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt

Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">7cbf702e-3253-49c1-85d3-5a11510af629</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 02:01:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb634c55-96a1-4954-acac-48da6adce480.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 'Nyhedsdagen' for det HELE!</title>
      <description>Nyhedsdagen for det hele, hvad laver en Brian Arthur til et præsidentbesøg?, 
Et on-brand flystyrt i Rusland, et luksustog i Norge, en rigtig flow-hund, fart på Moderaterne, Danmarks Bedst Klædte Politiker er Lars Løkke, vores vores vores DRTV, ugens dårligste sikkerhedsagent, BRIKS holder højredrejningen, en rejselæge med ‘Shubberne’, Venstrefløjen har lange fingre og Aarhus havn er mere kriminel end du tror! 

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt

Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">c69975ba-0a59-4774-bbf4-0a04096c789d</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 02:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6adb8610-f300-403d-a0e3-157b436d69e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:28:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Esbens mokkasiner og Vikinger amok i Lejre</title>
      <description>På en skelsættende og historisk mandag i august, drog Esben Bjerre iført mokkasiner uden for Storkøbenhavn og 1200 år tilbage i tiden - nærmere bestemt til mødet med krigeren af Sagnlandet Lejre og optog dagens episode! 

Følg her i appen og få besked når der er nye episoder.

Værter: Esben Bjerre &amp; Peter Falktoft 
Redigering: PodAmok
Klip: PodAmok
Musik: Her Går Det Godt
Podimo programansvarlig: Trine Schou
Instagram: 
@hergaardetgodt 
@Peterfalktoft 
@Esbenbjerre</description>
      <guid isPermaLink="false">494da78a-1090-41e7-9b6d-f8e60747673d</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 02:01:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0aff00e5-9214-43ab-bbd1-fb2f39c98285.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - de hvide elge for Salafisterne, Aftenshowet og Store-Leder.</title>
      <description>Vi er de hvide elge for Salafisterne, Aftenshowet stiller ultimative krav til os - vi er stand-by, kakaohøsten er i voldsom fare, Store-leder er kommet i klima-modvind, en laks på orientekspressen, et brækket lårben i Dyrehaven, Bjarne-Riis effekten på samfundet igennem tiden, må man nu ikke være jøde mere med et historisk næb? og Ekstra Bladet et jammerlige til at vise sport!</description>
      <guid isPermaLink="false">2be021a5-4224-4838-8551-f33ccc3fb5dc</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 02:01:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dad6d9e9-3c27-48d2-a261-7af9aba2f49f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Molslinjen er Danmarks vilde vesten og Københavns GORPCORE</title>
      <description>Et overdådigt fødselsdagsbord til fødselaren, Molslinjen er Danmarks vilde vesten -
“Skal du komme provokerende til mig - Så KomBARDO!” En højredrejet isdessert, dårlige bilanmeldelser, pøllepose i Esbjerg, tag IKKE til Sverige, lobbyisternes parti Moderaterne, 
du er ikke GORP hvis du er bange for regnvejr, “Du Lytter endnu engang til Boomer-FM - klokken er 14:56 og det var nummeret: Tak for sidst” og analog-trolling i form af afbrændinger.</description>
      <guid isPermaLink="false">642a1c52-e3ed-4c23-976f-15635fd0ac8b</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 02:01:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0117984-b4d2-4db5-bd48-861d78fe71a3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:36:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Birthe Larsen Sommerspecial</title>
      <description>I sommerens sidste special har vi et fornemt besøg af økonom Birthe Larsen, ph.d, Lektor ved Copenhagen Business School - Alt om makroøkonomi, ulighed, Danmarks bundsolide økonomi, retfærdighed, fremtidens arbejdsmarked og om risikoen for et A og B hold i sundhedsvæsenet.</description>
      <guid isPermaLink="false">022cc833-0ddc-491b-92e9-8bc24eb52675</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 02:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/50c313e8-1a03-49e0-b5a1-1b9bfb49fb59.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:30:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Kragelund Mose - Sommerspecial</title>
      <description>Vi har simpelthen investeret i en mose et sted langs den jyske højderyg. Næppe noget som giver et afkast a la Novo Nordisk, Tesla eller Apple aktier .

Til gengæld er den et lille helle som sørger for det også findes en smule vild natur i fremtiden her i dette ultra opdyrkede lille land. 

Den skal egentlig bare passe sig selv, for i Kragelund Mose genoprettes naturen med hjælp fra naturen selv - naturkræfter. Mosen rummer mange spændende levende organismer - fra den mindste svamp over store insekter, sjældne planter til et rigt og varieret fugleliv.

“Kragelund - en lysåben mose” er ikke et landbrug nærmest tværtimod - vi bruger ikke landet/jorden men giver den tilbage til naturen. Vi driver ikke noget - vi faciliterer og understøtter biodiversitet.

I dag er mosen hjem for såvel okser, ponyer, vandbøfler, grise, og geder - Naturen er “immer in Bewegung“ - hvert minut hele året rundt. Never a dulll moment. Det samme er vores store græssende dyr, som selv er en integreret del af områdets biodiversitet.

De store frisatte dyr skaber masser af dynamik og sætter gang i en kædereaktion af naturlige processer, som hjælper den ofte meget betrængte og upåagtede lille natur. Naturen er ikke statisk - den har behov for forstyrrelser, som skaber variation og nye levesteder - muligheder for nyt liv og mangfoldighed.

I Kragelund Mose er lort ‘mad’ og liv for talrige insekter og stor lort giver stort liv. Store insekter som blandt andet rødrygget tornskade nyder godt af og er afhængige af. Grisenes roden i jorden skaber spirebede for nogle af de fugtige enges mere sarte og konkurrence svage planter, som igen kan være livsbetingelsen for en specifik sommerfugl, som vi ellers er i risiko for at miste.

Dyrene er alle reproducerende - de udlever naturlig flokadfærd med interaktion, parring, yngelpleje og tryghed.</description>
      <guid isPermaLink="false">5214b7b1-d98f-4af9-8b78-fee93de77818</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 02:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a179b88f-0325-440d-b09e-a6decd122d7b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Thore Husfeldt - AI/KI - Sommerspecial</title>
      <description>Tag ikke fejl af denne uges gæst og nok den mest 'bimse' episode til dato! Snak om kunstig intelligens, computerteori , algoritmer, fremtidens arbejdsmarked, etiske spørgsmål, AI/KI med Thore Husfeldt ph.d. i datalogi fra Aarhus Universitet og professor på IT-Universitet i København og Lunds Universitet.</description>
      <guid isPermaLink="false">e0e634ae-b52f-4876-96ee-4c59f9ff5944</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 02:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5d2564f9-a252-479f-ba23-7e47765645d3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:21:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Rune Lykkeberg Sommerspecial</title>
      <description>Stormufti på Dagbladet Information Rune Lykkeberg er sommerens anden gæst her midt i agurketiden! To somre siden sidst og der er løbet meget vand i åen siden!</description>
      <guid isPermaLink="false">df67dbbf-139e-4e41-b790-a24f5c9c1050</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 02:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6422803c-6418-488f-be19-94e40834acff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:49:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Jan Grarup Sommerspecial</title>
      <description>Ven af programmet, Jan Grarup har fotograferet i nogle af verdens farligste konfliktzoner og kriseramte områder, og hans billeder har dokumenteret menneskelig lidelse og uretfærdighed rundt om i verden og rapporteret fra adskillige konfliktzoner, herunder Irak, Afghanistan, Somalia, Sudan, Libyen og mange flere. 

I denne sommerspecial tager Jan Grarup os med til krigen i Ukraine og hans arbejde ved fronten og dokumentationen af de menneskelige omkostninger ved krigen, rejsen rundt i regionen og skildringen af både frontlinje kampe og den efterfølgende humanitære krise, der har ramt landet. En fotografisk formidling af de personlige historier og den uhyrlige virkelighed, som ukrainske borgere befinder sig i og står over for.

Læs mere om Jan Grarups arbejde og bestillingen af den seneste bog på https://whilewebleed.com/</description>
      <guid isPermaLink="false">e6084425-3414-4726-a115-6623858e93cf</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 02:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ca4f4c1f-7c6f-42c4-8d70-ff5ff8adcb93.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:39:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 04.07.2023 - Roskilde Special</title>
      <description>Den efterhånden årlige special fra diverse afkroge af Roskilde Festival! 

Dybt inde i hjertelandet af Roskilde Festival findes reaktionær boomer-energi, ‘os for alle legenderne’, forræderi af Silkeborg IF, livsbekræftende erfaringer, rigelige mængder af de våde varen og mødet med ukuelige mennesker i alle aldre!</description>
      <guid isPermaLink="false">76784654-1c94-4f9e-8f72-47579887fb83</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 05:05:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9bfedb5b-59d5-4637-b92d-275b9a9e7730.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:16:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0acfb576-9943-4b82-a9a2-3076f0c3ef14_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 30.06.2023</title>
      <description>Sæsonens sidste episode fra studiet inden sommerferien. Vi står på kanten til en tur på Roskilde Festival med gigantisk humør og anarkistisk produktion og bringer jer en sommer med et bredt repertoire af specials og gæster. 
HAV DEN BEDSTE SOMMER!</description>
      <guid isPermaLink="false">8826d544-9833-4bdd-87f1-b8d272a9b813</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 02:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5cc1a380-8129-4683-b8b3-f16921acff63.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 27.06.2023</title>
      <description>Årets første tropenat - Jaaaa det varmt, én sulten dame fra Vejle, en festival kun med sport og ekstremistisk godt-humør i Aalborg, ‘det lå til Rolf Sørensen’ 200km fra Moskva og nærmest til sammenligning med en Call Of Duty mission, århundredets Cage-fight, spækhuggeren har fået nok af menneskeligheden og historiens største cover-up!</description>
      <guid isPermaLink="false">793a1291-5600-4060-93fa-4dcc79823909</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 02:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e5ec9ea4-7532-4246-b696-383ef6a48574.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 23.06.2023</title>
      <description>Alternative Sankt Hans Bål landet over, mysteriet i Vinderup, et genialt arrangement i KB-Hallen 'kommentator-købing' ikke skal be’ om, tab dig hurtigt og få muligvis kræft oveni, Esben Bjerre på bjørnejagt i Rusland, Europa svømmer i stoffer og slut med stegt flæsk som nationalret NU!</description>
      <guid isPermaLink="false">2c8f4bc1-a488-4cad-a3d7-efeba12a2548</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 02:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/84b54a83-bf59-4e90-bf42-3de343ac2af0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 20.06.2023</title>
      <description>Tilbage i studiet fra Copenhell - Esben Bjerre er en rigtig ‘Folkemøde Gæst’ og tager os med igennem et recap med førstehåndsindtryk fra solskinsøen.</description>
      <guid isPermaLink="false">41a3f543-44d7-4467-92f8-4c429d8a1ac8</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 02:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d2138d67-993f-4dcb-bcfb-5b75e826fd63.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - COPENHELL SPECIAL 2023</title>
      <description>Her Går Det (Djævelsk) Godt på Copenhell 2023 - Årets højdepunkt for alle og 
fuld anarkisk tilgang på HGDG produktionen som altid!</description>
      <guid isPermaLink="false">a395e197-0d60-4841-a2ff-6585e7528031</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 02:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/63b0384e-8173-4381-b8af-902233185b93.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 13.06.2023</title>
      <description>En odde til Silvio Berlusconi - Fortsæt det gode humør i det hinsides, køb en sportsgren for evige penge, Ugens Sultan skal be om en god mailserver, Danmark er ‘Nordens Qatar’, en glemsom, liderlig og amatør-madanmelder af dimensioner og MILF’er der safter sig ned i København K.</description>
      <guid isPermaLink="false">5101b793-94b7-4396-8767-9b1e5ec4239c</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 02:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef7b2498-cb98-40a5-8469-963363f08f7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 09.06.2023</title>
      <description>Tørkeindekset brager i vejret og i har bare ikke at aflyse Sankt Hans, USA er i besiddelse af Aliens, karaktermord på de største hænder i EU, New York er fuld Gorp men tør ikke gå på gaderne og få nu lige Taylor Swift fløjet ind i en fart!</description>
      <guid isPermaLink="false">c4486acd-9d25-4e2e-9002-0ce4e638ae8f</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 02:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bcfa2736-78f5-4337-9b45-4f51dbc2fa10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 06.06.2023</title>
      <description>Odderne er dødsensfarlige, ‘Bronze til alle legenderne i Aarhus’, kartoffel-attentatet over sundet, højrefløjen raser over den fredsommelige jyske ulv, den fynske prepper til World War III, må man nu ikke leve den op med er webinar og slut med ‘Clickbait’</description>
      <guid isPermaLink="false">6c91aaf0-14de-4d43-abfd-f9b89d2580bc</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 02:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c0021b0-a621-4d5d-9dc2-a6e331ac9230.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 02.06.2023</title>
      <description>Søren Pape Poulsen skal ikke be’ om DE STØRSTE HÆNDER i byen, Aalborg Karneval i forklædning i København, Odderne angriber IGEN, det lugter af en rockkoncert med humør til Esben Bjerre, skud ud til Astropod for merch og hvad kan du egenligt få for 1900kr på Bone’s?</description>
      <guid isPermaLink="false">a2abf8dc-31f7-498e-a441-c307f0e42933</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 02:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c40215c-5b70-485a-b538-a5947029c795.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 30.05.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 30.05.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">fa427246-d594-4ecd-99b1-967eecdd8d04</guid>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 02:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b3acb641-bcf1-4b9c-b289-2724742472dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 26.05.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 26.05.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">90e28b29-3b0b-4177-8d89-1f5c56d51c8d</guid>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 02:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/54e5192b-88f0-416d-b284-a3fbdfd8233f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:21:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 23.05.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 23.05.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">8bd9048b-4885-4a81-b2dd-6d75102273c8</guid>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 02:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b2f1a97e-c82f-406f-a869-c9ec1ad5a732.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 19.05.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 19.05.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">e8e8e85f-06fe-49d7-bf53-61ee7a467958</guid>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 02:11:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c9f80ec-613d-4718-9a74-116a0546c821.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 16.05.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 16.05.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">edda43d9-115b-4521-a8da-56f55aee168c</guid>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:01:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cebcbc9a-992f-4fd3-bfdc-8cde25e0bf0f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 12.05.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 12.05.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">c28aa67e-5e4b-4954-9fba-1fac2a773f20</guid>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 02:01:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ab0a11d1-4ba7-4ae9-af4e-960efce48ded.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 09.05.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 09.05.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">619f226a-8a6a-420a-9d32-fcdcf164eba0</guid>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 02:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6b592860-a84e-4fa7-ae50-a7c6990ab7c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 05.05.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 05.05.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">fb8f6016-4de9-4d4f-9afb-9e5357ed8fdd</guid>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 02:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0451f82-fb0d-431a-ba19-2c09f2c980a6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 02.05.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 02.05.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">53fcddab-9bbf-492c-a2f6-29afcc72f081</guid>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 02:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3182956d-e004-48dc-917b-96d414abd73f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 28.04.2023</title>
      <description>Må man nu ikke sende en besked med en sød hilsen mere? Turen går til Aarhus med en pop up på havnen, Joe Biden har modtaget ‘American Pie’ skønsang, SAS serverer eeen bøf i gastronomisk modvind, fiske-nyt fra Vejle, selvkørende biler, ind med mere ChatGPT og angiveligt en ‘flamberet pizza’ i Madrid.</description>
      <guid isPermaLink="false">3cb0255f-7a55-4a73-8d37-5fe517ccb295</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 02:11:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/636fe563-18fc-4478-b9f4-905dd99ffd68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 25.04.2023</title>
      <description>Den strammeste kvadratiske pakke er blevet leveret til studiet fra Bruxelles, 
Asien-korrespondenten er hjemvendt med en Tokyo-guide, klassisk kup i Sudan, 
dyrenyt med en højthoppende karakal fra Odsherred, spioner i dansk farvand, en boksekamp rigere og det blå flueben er strøget på Twitter.</description>
      <guid isPermaLink="false">6bf462b9-446a-4e9f-b8fd-2c88fc745549</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 02:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/944e5147-fad6-451a-994c-2429cf78aaa7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt  - Special med Margrethe Vestager</title>
      <description>Esben og Peter har været i Bruxelles og kom til audiens hos Margrethe Vestager. 
Og lige rundt om hjørnet er premiere på I Bruxelles Går Det Godt.</description>
      <guid isPermaLink="false">1aa0ec14-308c-4931-8c3d-001b7e8c5247</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 02:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1993dde-587b-4f59-a2e9-318bfb19b4c2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:41:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/744affe2-40fe-4c21-89e3-6aa73cf3c343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 18.04.2023</title>
      <description>Fremtidskorrespondenten og Asienkorrespondenten har slået sig sammen og bringer de vilde nyheder fra Japan! Justitsministeren har fået en p-bøde, sneharen vil ha midtjyderne til at flyve sig en tur, og så har BBC lavet et åndssvagt interview med Elonen.</description>
      <guid isPermaLink="false">dadeb4bd-e99e-4080-b30c-9d254f15b21a</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 02:01:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4006b83b-6c5e-4a51-95d4-3890331a0043.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/404d7656-2849-401c-9be0-5ab24e6e6783_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 14.04.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 14.04.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">91066d07-3e32-425f-84d8-0f4d822e1a59</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 02:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5aaa511f-9d47-4e62-ab61-b2cfa98ad6f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 11.04.2023</title>
      <description>Dugfrisk Miami-Hotel-Guide, Trump er fløjet direkte fra retssalen og til UFC Fight, vores vores vores USA-Valgdækning og en tur forbi det danske svar på smagen af frihed: Bone’s 🥩</description>
      <guid isPermaLink="false">a8bcaee3-e938-417d-b668-593755c70629</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 02:01:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3308fa9e-f65a-4566-9059-e4ad00662a6c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - GUS / GYS special med Susanna Søberg</title>
      <description>Her Går Det Godt - GUS / GYS special med Susanna Søberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">74edcc2e-8c53-4e43-9dd7-31cad940e353</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 02:11:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c19c1c80-ffee-4ffb-8bf7-4971edbb223c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 04.04.2023</title>
      <description>Berlin-korrespondenten rapporterer direkte fra Grand Hyatt, Paris har vurderet at det lige akkurat blir et nej tak til løbehjul, Trump skal måske en tur i kachotten, Gwyneth slipper, og så er italienerne rasende over at irerne har frækheden til at påpege at alkohol er skadelig.</description>
      <guid isPermaLink="false">773a042e-46b2-4b00-a13f-1e6939a22792</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 02:01:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a3f5376e-5992-426e-9180-cfd05b035e69.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 31.03.2023</title>
      <description>Alfonsen fra Aalborg går ikke ned uden kamp, det lugter af fængsel til Venstre for falsk markedsføring, partistøtte, Ai skal slappe lidt af og saunaen i Silkeborg spøger stadig.</description>
      <guid isPermaLink="false">242d90b1-91e1-4e42-8a72-8abda55108a0</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 02:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/55cc4264-498b-46c0-b968-d8b9dbe02942.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 28.03.2023</title>
      <description>Turen går til Køge på flere måder, Jøderne har hidset sig mere op end sædvanligt. Geopolitik møf i Belarus, udenrigspolitisk nævn og dum tur til Ukraine, og så er Babara fri som en fugl!</description>
      <guid isPermaLink="false">9c76dd33-2e25-43bd-9fc1-5ae82c065de7</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 02:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e5f0cb1c-4f05-443a-952c-8d43ef1e4bb9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 24.03.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 24.03.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">a8f70449-7adc-4941-a70f-945327666223</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 03:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d062c1fc-596a-4ac7-b025-da3638aed81a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 21.03.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 21.03.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">8d3cfdbb-cec2-473b-8cea-d60f804ade44</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 03:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd821454-237e-4945-a19c-4d2dd88c55bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 17.03.2023</title>
      <description>Russerne har knaldet et fly ind i en Amerikansk drone, FIFA har genvalgt deres præsident og europæerne er rasende men alle er ligeglade, Søren Ryge har fået en slags brevkasse og så er der olivenolie direkte fra Italien!</description>
      <guid isPermaLink="false">344c793e-50eb-48b1-9376-f87593998e5c</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 03:00:54 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e55489f5-8539-4e29-bfbe-49e171bb829e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 14.03.2023</title>
      <description>MH370 spøger stadig og Netflix har været så søde at lave en dokumentar om det, Støjbergs Stemmer er lidt det samme bare på DR og helt anderledes, Lars Bøje er ude, han skulle bede om go pris og engelsk bøf og det må man åbenbart ikke i Nye Borgerlige, og så er der simpelthen en T-Rex på bud i Schweiz.</description>
      <guid isPermaLink="false">987f55f0-5659-4eeb-bb8c-dc2b2518a784</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 03:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4ad3ed72-5502-495c-aaca-4018d5cf72b7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 10.03.2023</title>
      <description>Svenskerne havde sgu ret, vi var for hysteriske med corona, Japan har anholdt 3 for sushi-terror, Kina har fundet en kinesisk forfærdelig måde at få folk til ikke at være muslimer, Nye Borgerlige afhoppere vil ha mere fart og har lavet et nyt parti hvor man endelig må mene lidt. Og så er der nye teorier om eksplosionerne i østersøen.</description>
      <guid isPermaLink="false">e145b0ba-320e-4072-836c-c523dcae0110</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 03:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4b999b95-9fb3-43ee-b0d3-534a8aef43fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 07.03.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 07.03.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">16676a02-8098-46ca-bc0f-9ce8cde6dd50</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/afc5b22c-4cb4-4cc3-b011-5c95721c055a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 03.03.2023</title>
      <description>Trippelnyt fra Japan, oldschool kønssygdom er tilbage i DK, klassisk bøvl med katolikkerne, ugens bolig, og noget med DF og 1300 flasker italiensk vin.</description>
      <guid isPermaLink="false">a7a3f957-5381-42fe-afa5-47ce8f48b27b</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 03:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/183988a1-5a24-4d58-929d-7353bab1dd6c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 28.02.2023</title>
      <description>Tiktok alarm. Uanset om du er vigtig for rigets sikkerhed eller er 14 år og bare hygger med nogle videoer er rådet det samme. Slet tiktok. 
Så går turen til Indien med kronprins og hele det tunge kavaleri fra LinkedIn. Meningsmåling. Hvem er mest ukendt? Bededagene er talte. Onsdag dør den. Og så bringer vi en Chips public service.</description>
      <guid isPermaLink="false">bfda02c3-458c-4381-a704-0dbc8b3fa1dd</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 03:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1fe475ee-46f6-43c8-9e37-9f96e7ce0d6d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 24.02.2023</title>
      <description>Esben er man down, årsdagen for invasionen af Ukraine, en opfølgning på Krigsspecial med militært-isenkram, paraffinolie i overarmene og så er der dugfriske meningsmålinger, der for alvor holder højredrejningen!</description>
      <guid isPermaLink="false">c10cf1fc-64ba-4f23-80c4-fe169c1c101b</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 03:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2df48205-4181-4c20-b9d0-eafdea03d3cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - KRIGSSPECIAL med Peter Viggo</title>
      <description>Krigsspecial vol. III 🦅🇺🇦

På klokkeslættet hvor @joebiden sætter sine fodspor på Ukrainsk jord og fem minutter i årsdagen for, da Rusland indvandrede Ukraine - så er legendariske Peter Viggo Jakobsen tilbage hos os i studiet i rette tid, til en længe ventet opfølgning herpå.

Vi kommer rundt om seneste nyt fra fronten, en status på energien i Rusland, Wagner-gruppen, militær-oprustning, NATO, analyser, og fremtidssyn.

Og PVJ er “dansk lektor i Institut for Strategi ved Forsvarsakademiet og
professor ved Center for War Studies ved Syddansk Universitet”, Danmarks tredje mest citerede ekspert, så han ved om nogen hvad han taler om!</description>
      <guid isPermaLink="false">af372e23-c947-44b9-a2b0-23d88bb0b158</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 03:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/daf88900-5e5a-4f3d-aa37-ddcf45f62e7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:23:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 17.02.2023</title>
      <description>Formel 1 har misforstået sig selv og givet Lewis Hamilton mundkurv på. En tysk balletchef har haft aaaalt for meget fart på, en campingplads ved Køge har afsløret latterligheden i det offentlige. Ny præsidentkandidat i usa, twitter og mainstream medier og noget om spionballonerne.</description>
      <guid isPermaLink="false">1cce01fb-182e-40a7-99fe-f2c150e78e03</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 03:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3f361b6-ed36-4d0b-80cd-c27af9df14df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 14.02.2023</title>
      <description>Stærk mand i Silkeborg. Faktisk Danmarks stærkeste! SuperBowl vs. VM. Fugleinfluenzaen er tilbage - nu med Mink. UFO-Alarm i USA. Joe Biden plaffer cylinderformede dimser ned i 12 kilometers højde, Organdystopi og Jarlov på twitter</description>
      <guid isPermaLink="false">2954e9f5-2cd3-4351-97a2-53cc7f0ea255</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 03:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1237cedc-72e4-411c-a29f-42b414b59ebc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 10.02.2023</title>
      <description>Her Går Det Godt - 10.02.2023</description>
      <guid isPermaLink="false">a0a2c9c3-9835-47c4-86c5-2d687bbec816</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 03:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/413bfde3-e829-4d23-81a9-0b9fbbdc6b55.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9822090-1f53-4f33-ba8d-3dbce70e730e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 07.02.2023</title>
      <description>En rig Inder er blevet 340 milliarder mindre rig, men heldigvis stadig rig. Spionballon eller vejrballon - Kina lyver. Dronningens feriehus til salg, så er den helt gal i Hellerup, bar røv i Silkeborg, og en kæmpe anbefaling af Riget</description>
      <guid isPermaLink="false">daa38e78-3370-498a-a473-c4f08a3d1ce6</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 03:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/edacd91c-ba91-4f72-83f1-57c2ea2d6262.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/314a68cd-6963-4de3-95c0-c18c501d56ab_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 03.02.2023</title>
      <description>Irma lukker. Og med det, den sidste rest af bare nogenlunde madkultur i supermarkedsform, fattigt på alle måder. Og i den ånd har et kødfirma lige haft 250 ton frossen kød liggende i 13 år, ugens ord er tilbage, dagens mayn, og så har chuf sgu været lidt for hurtig.</description>
      <guid isPermaLink="false">64cb992f-334e-4c8f-92f5-072956134014</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 03:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a85104b8-65c9-455b-a0c0-904faae9df96.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/716a434b-e616-4979-91e7-d6e360f8daa4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - HOTLINE SPECIAL!</title>
      <description>Esben og Peter åbner det årligt tilbagevende foretagende i forbindelse med 1 år på Podimo. Giver teknisk support, eller det troede de. Vi ender med super højt humør fra lytterne og som en slags åben brevkasse!</description>
      <guid isPermaLink="false">e0e93704-6ac4-45c0-a3c2-f04b5a6b9762</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7effbe8a-3f38-4074-8826-05773e232369.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:44:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dfea90c3-93cf-41bd-9009-fb7dbf2d4cc1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 31.01.2023</title>
      <description>Flere vælger nyhederne fra i deres hverdag og det forstår man egentlig godt, vanvittigt genialt tv fra Syd Korea, nye boller på suppen hvad angår organ donation også en lommefilosofisk snak om hvordan man husker at værdsætte tilværelsen. Selvfølgelig også med seneste nyt fra PFAS.</description>
      <guid isPermaLink="false">728f3a33-8025-4e5c-b9b0-ba123d76c0ab</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 03:00:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fdefabe2-e615-46c3-9704-450bf37eb453.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:16:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6dac9ce0-9e56-4ba3-bb81-078d92ea4c4c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 27.01.2023</title>
      <description>Den danske folkesjæl, alt er perfekt og intet må laves om. Amerikansk tank eller europæisk kampvogn? TikTok er latterlige - selvfølgelig, jordens kerne er stoppet og det er måske noget bøvl, PFAS igen igen, og togene kører IKKE mellem Slagelse og Ringsted!</description>
      <guid isPermaLink="false">04f3f61d-43a9-41f3-bb7b-fb0df366f367</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 03:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ac9ed3ea-1311-4930-b15d-59caf6d6325c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60487d34-b452-479f-8016-079877336c67_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 24.01.2023</title>
      <description>Glem bededag, 2. Pinsedag er ægte latterlig, det samme er mediestøtten. Mobiltelefon i klassen - STOP DET, Ny nationalbankdirektør, stadig hvid, mand og lidt gammel. Økoæg er også fulde af PFAS. Super, og lidt om tv-serier om Chippendales og israelske undercover agenter.</description>
      <guid isPermaLink="false">7d1b1739-235f-45ab-99e3-4a835b0727af</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 03:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f36c4d6c-23fb-4cc0-9ccf-196e40a59c37.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4f7697c2-98ec-4f97-a4a7-1678277e380c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 20.01.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 20.01.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">1ff33464-6894-4393-b59d-9b7486a69951</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a2246091-81e0-4d13-be4f-f0e76e222d40.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e220d5b-629e-4fca-9321-075d9a925eac_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 17.01.2023</title>
      <description>Fuld plade i dag: Ufo-rapport, rasende Birthe Rønn, Lyttertal og mavefornemmelse, rydning af kulmine, long read om en dum kat og EB’s historiske idioti.</description>
      <guid isPermaLink="false">f2c3fcae-3571-442b-b248-65c927cb1b1f</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 03:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/460901ed-dcec-4768-bac2-8de49886b948.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f04398bb-0a7c-4964-89e1-eccd0f53e1c6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 13.01.2023</title>
      <description>Norgeskorrespondenten er ramt. Status fra fjeldet. Ny spiller på tv-himlen har kæmpe energi! Verdens rigeste er en ny, hvid mand. Nu fra Europa! Goldman Sachs skal spare - nu må man ikke engang ha privatfly længere og så har Søren Ryge skrevet et læserbrev og det skulle han ikke ha gjort</description>
      <guid isPermaLink="false">64477f84-a1e3-4a13-9ef4-cb351f613bf6</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 03:00:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f0563d2b-d1ef-4d62-81d3-3d2a5f30a1fa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4b680cd0-1435-4b6d-875c-3a3e97b557cb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 10.01.2023</title>
      <description>Gode gamle Nick Hækkerup er blevet cheflobbyist for øl. Og han har læst landskabet til perfektion og mener faktis, at vi burde drikke lidt mere. Så er København blevet en rasende omgang service fattigere og Noma orker heller ikke alle de kunder og lukker næste år. Så er der knald på i både Brasilien, Israel og selvfølgelig USA.</description>
      <guid isPermaLink="false">ec69c2af-5a86-45ab-9ccf-6c396fd47b9a</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 03:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/95695549-279a-492f-b046-e59a3065f556.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3c612925-22d9-42a9-91d5-8645d91a96a4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 06.01.2023</title>
      <description>Vi er tilbage. Med pizzaanbefalinger, nej tak til knivstikkeri - især på Frederiksberg. Svensk kongebøvl, TV2 kom til at lyve - igen, nytårstale, slaveejertipoldebarn Benedict Cumberbatch skal måske betale tilbage og så har Ronaldo heldigvis fået et nyt job så han ka tjene nogle penge</description>
      <guid isPermaLink="false">bc5fb953-04d1-4866-8444-97c579f26673</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 03:01:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/638baa17-bc71-4ecd-be40-8f258e1dd34e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0b066120-df0b-4a56-937f-156f959af2c5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 30.12.2022</title>
      <description>Årets sidste Her Går Det Godt - tak for i år og for at følge med på rumskibet. Godt nytår, pas på hinanden derude!</description>
      <guid isPermaLink="false">117669fa-314a-4bef-a661-ab28beb469f1</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 03:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24365d3e-3ed5-4fd9-84bc-fcc5b8e23f62.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5acf34fa-d1f0-4256-bb4c-55806b666315_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 24.12.2022 JULESPECIAL</title>
      <description>Traditionen tro. Julespecial fra hjørnesuiten på D'angleterre. Med Adam Holm og humør.
GOD JUL!</description>
      <guid isPermaLink="false">4fecc32c-a150-430e-807d-41907b3b1b54</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f868ea5f-408d-4668-bf9a-0e52681c91b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5139c56d-b7f4-4f6b-844a-40d419820f92_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 21.12.2022</title>
      <description>Ny regering, nye ting som desværre ikke kan blive til noget. Noget med grundvand, noget med landbrug, noget med rygning. Elon’en skal måske lige skrue 12% op? eller  ned?, og Thor P gir en masterclass i ikke at svare.</description>
      <guid isPermaLink="false">a36ff893-6880-46cd-839f-1c833ca3b270</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 03:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/38d1962c-b588-4fbc-a21e-bef31c826777.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/72c6e7c8-9fbf-4b8c-b12a-bb45dd7fd305_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 16.12.2022</title>
      <description>Regeringsspecial! Vi gennemgår den spritnye regering, ministeroverdragelser, hva’ ka’ de? Hvorfor skal Lars Løkke være udenrigsminister? Hvem er vores nye landbrugsminister? Og generelt bare om det blir stor energi de næste fire år eller fuld lobbyist!</description>
      <guid isPermaLink="false">987d29f6-4aa1-49de-839a-ff68fe5a74e1</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/12d857a4-24a8-474c-83c8-f7e7c20a8221.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4bccfaa8-53f2-453d-8dc4-2dc6e03d7f6b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 13.12.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 13.12.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">d3a063f1-df3b-440e-8aee-ef192edc41f5</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 03:10:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/520f7988-a825-485b-a027-54a9efb42935.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:24:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b3f9c58b-c7f0-425d-8630-e2b761958bed_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 08.12.2022</title>
      <description>Tysk statskup gone wrong, 5500 arkeologer er rasende over noget på Netflix, Kims Chips har lavet en julekalender og det skulle de fandeme ik ha gjort! Og så vil Fyn ha at du skal køre 110 i stedet for 130.</description>
      <guid isPermaLink="false">b94f4bcd-1439-45f0-a585-145ba3d3c2ed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 03:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/71a0a750-0dbb-46c8-892f-7c41e872fb5d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e73521d-3bd0-48dd-a9b4-e6e275114aa0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 06.12.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 06.12.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">60df4de9-3fbe-42ee-801c-0674ddcf53b3</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 03:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31251094-51eb-4536-8440-8ca55f8a499a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/29bab300-928b-4135-86ed-f69661c7872e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 02.12.2022</title>
      <description>En rædselsfuld start på julen! Danmark boykotter VM og har sendt sig selv hjem fra Qatar. Pyrus er stadig ude og nu er der også bøvl med Nissebanden. Og DR vil også være med og har besluttet sig for at lukke Disney Sjov bare for at hidse de sidste op, som ikke allerede var rasende. Og noget med Kina og kinesere, der trods alt har fået nok.</description>
      <guid isPermaLink="false">fd4970e3-4bc5-4c19-b733-ba004293cbfa</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 03:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8cc1e6e9-f749-463a-b383-9905d62bb0dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d2d80c56-b367-45de-bf39-455a62f59e38_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 29.11.2022</title>
      <description>VM fortsætter og vi har næsten glemt hvor træls de har haft det med at bygge det hele, Saudi Arabien fejrer sig selv med Rolls og fridag, kvotekongen har kraftedme vundet i landsretten og så skal kattemenneskerne slappe fuldstændig af!</description>
      <guid isPermaLink="false">fd628825-0304-4b78-b084-be5e8fad4d0c</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 03:11:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cae9b2a8-5c59-4452-ac57-a576eb3302a3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ac073861-c7b8-4601-9eb7-7175071b0921_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Morten Albæk Special</title>
      <description>Stor special og bragende godt selskab: filosof, erhvervsleder, rådgiver i Vatikanstaten og forfatter Morten Albæk.</description>
      <guid isPermaLink="false">f09281b1-0364-4210-a51c-719acb97fb2e</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 03:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be554aea-8d66-4bb8-a9f8-f168b44239d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:58:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdcd5635-e299-41d3-a9fa-290c23902026_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 22.11.2022</title>
      <description>VM er igang. Og vi må hverken få bajer eller regnbueflag. Måske vi bare skal holde VM i Skandinavien fra nu af. Så har alle verdens ledere også lige været en tur i Egypten for ikke rigtigt at aftale noget angående klimaet og Trump er tilbage på twitter.</description>
      <guid isPermaLink="false">bf8dc85e-41c7-46fb-a0c2-83d1d763b006</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 03:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/25eee268-597b-4ed6-94a6-0f3b96b012e3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4f23032b-50ce-4b90-ba67-b5308dfbc520_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 18.11.2022</title>
      <description>Trump er tilbage! Var han nogensinde væk?
TV2 har solgt vejret til Læsø, i Limfjorden er østersen ikke blevet vaccineret og så er den fuldstændig gal i Næstved hvor et orgeludvalg er ved at gå op i limningen</description>
      <guid isPermaLink="false">f593ad22-4ddd-4cd7-9fb2-b1a01ca449c9</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 03:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/680257a9-908d-47ac-9213-283dd12dd766.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9d651499-e2af-4331-9d23-5ef38c1bbabe_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 15.11.2022</title>
      <description>Musk har sat ild til twitter og alle med en Hövding ka ikke ha’ det. Nogen har fået en lagkage uden ben og sagt undskyld for det med benet og så tager vi lige en hurtig ADHD-test og en ugens bolig plus kæmpe serieanbefaling</description>
      <guid isPermaLink="false">e48c7bec-c009-4681-88ec-db35d910a0de</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 03:00:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/92cb5ed4-6145-4187-b35a-b111aa734811.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:25:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0408c3f4-fc66-4ec4-8ea7-f21009c21ee6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 11.11.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 11.11.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">8aebcdbf-272a-41b1-be60-b2b0951a6392</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 03:00:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a12df620-4e18-4bbf-9be7-8b6f88c1545a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ea02101-3d6f-48c0-bc93-1a747d04a925_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Viktor Axelsen special</title>
      <description>Special med verdens bedste badmintonspiller og generelt bare umådeligt fede Viktor ‘Viggo’ Axelsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">34471b74-e0d7-4332-8938-ba9660d389eb</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 03:11:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f91141c-76f7-4257-8dab-4feb52b520cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:16:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43a3c41d-90fb-46a6-9924-bdda9fd66fc1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 04.11.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 04.11.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">b78870a8-057d-4957-9860-67faeb11bd24</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 03:10:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d6ac54ce-c9b9-4c78-9ab0-f26eb1d2f9d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b3108804-0502-4040-bf23-28a9c1dac2a8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - VALGAMOK 2022</title>
      <description>Værsgo' - 5 stive timers VALGAMOK du kan høre eller genhøre.</description>
      <guid isPermaLink="false">7bdf1fa9-ff97-4ab8-9d43-edc46e8f09e8</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 08:20:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/77a02915-4593-424a-a697-237c99a9a86b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>05:08:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cdfe4653-06a6-4793-9390-0794a9a70c4c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 01.11.2022</title>
      <description>Vi har Politikens egen Magnus Barsøe på besøg.</description>
      <guid isPermaLink="false">d5755578-7d3b-4d38-bfc2-432d7181a7a5</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 03:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7abf361f-7e28-41cf-b75a-662fff1a7cb5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:27:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/93b16fe7-6968-4f00-9faf-6b8537d38552_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 28.10.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 28.10.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">0ac3f5dd-a59c-40cc-8b51-f8a72368865d</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 02:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/509eae08-f366-42ad-8ae3-88fd10530f70.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:15:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/edb145ae-ee5d-48cd-8554-21d034dd9ebf_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 25.10.2022</title>
      <description>Klimaspecial med vores allesammens Jesper Theilgaard. Om grøn omstilling lokalt; internationalt, om vejret, engang, nu og i fremtiden. Tilsat et par glimrende anekdoter om chemtrails-tosser i kommentarfelterne og dengang vejrværter ikke måtte nævne klimaet for den gode stemnings skyld.</description>
      <guid isPermaLink="false">d5d9f107-ef8e-41a1-8d41-22d46169b8ad</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 02:10:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/564d1608-d73d-4f38-b94b-4c6cabdb30f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:50:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4291c7eb-2211-4aca-900b-a062a3b0047a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 21.10.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 21.10.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">59c0dbfb-5e04-458f-9373-8d21c8273847</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 02:06:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c905cfa-b10e-4936-b5b9-ad8a91707e50.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f5531d4c-557d-479a-afff-07ca78c0f28c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Hestespecial</title>
      <description>Vi er taget nord for København i Esbens yndlingsomgivelser med græs, halm og dyrehår til en snak med verdens bedste dressurrytter Cathrine Laurdrup-Dufour.</description>
      <guid isPermaLink="false">956e0df5-d2c8-49e0-93af-fb29a07e20bf</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 05:53:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1b832db0-7358-4ec9-b97f-2603f270475a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:21:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62a9cdb1-085e-4ddc-abd0-25590f4f07f7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 14.10.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 14.10.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">b8d07c65-5912-440a-94fb-5a69b31e74ec</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 06:34:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d6f302ac-0999-4ecb-8cb4-15269acfba15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8c1908d5-697e-414c-9a87-c1d68e38fa14_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 11.10.2022</title>
      <description>Udenlandskorrespondenten melder ind, Information har endnu engang gjort sig umage og der stadig valgkamp.</description>
      <guid isPermaLink="false">176834d1-cc7c-4f69-acd3-b51bec27e522</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 02:00:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3ee0dd8a-e931-49c5-a57d-38e8c0e39656.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5df68fc0-e0a5-41e7-b0ad-c18b11d30d25_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 07.10.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 07.10.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">ee72c0cc-1225-4d26-9c3a-7631813d44f9</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 02:10:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/10e42787-3f4d-471c-9b0d-cc8c0a2b454c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a41f7854-86c5-487d-9a86-da788eed3a55_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 04.10.2022</title>
      <description>Venstre er mere peak Venstre. Dyr har nemlig bedre af at være spæret inde end møffe rundt på en mark på Mols! IOC er også mere IOC’ede end de plejer, København snyder med klimaregnskabet og så har der været valg i Brasilien og Neymar melder lige ind.</description>
      <guid isPermaLink="false">dc2db70d-2e32-46f3-9006-89d2655f87a6</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 02:00:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22c3a047-e16d-4a1d-bf72-8434ea447663.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:19:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb87f24a-2950-4843-8243-b5e2e86b71e4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 30.09.2022</title>
      <description>Slut med at være prinser og prinsesser. Joachim har fået rapset titlerne på alle sine børn. Til gengæld er de nu grever og komtesser. Så er der lige noget gasrør, som er sprunget i luften, nets vil sælge nem-id, Morten Resen har et spørgsmål og Jeppe Bruus har inviteret på kaffe.</description>
      <guid isPermaLink="false">c74925db-1a1d-4fb1-ab44-b5a4cbe0d168</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 02:10:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/041cf058-789a-421f-83bb-c5f6222fb0d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03522744-f836-42cb-b721-21ea9487156d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 27.09.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 27.09.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">34423bc0-5fce-44e2-a97e-5990342cc9ee</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 02:10:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4860e767-3758-4156-844d-3bb4c8687a92.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62c6e642-e2d5-4c93-814f-2cef092d20a5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 23.09.2022</title>
      <description>Akut brug for blå sten i dagens program. Socialdemokratiet er mødt op med århundredets dårligste ide. Ole Ryborg melder ind fra twitter. DR skruer ned for varmen og for musikken. Men der er tæpper, så slap af. Informations kandidattest er den eneste vi tror på og så er der er eller andet helt off med den advokatregning på +4 milliarder.</description>
      <guid isPermaLink="false">4aa8a782-c054-48cf-b388-ff1d8e51085c</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 02:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/15d45ac0-d537-4a77-831e-ff1497b1fd5b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:23:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ce05bc41-3f05-416b-969d-9cefca95e4de_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 20.09.2022</title>
      <description>Søren “Pepe” Poulsen og troværdighedsmålinger. Rigtig go pris til advokater i sagen mod Sanjay Shah. Ugens boomer, højt humør til Elle Awards og så er Spise med Price desværre bragende godt!</description>
      <guid isPermaLink="false">98facc29-e88a-4554-8907-d1574a1ec2e0</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:10:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6f3a6290-6323-4b34-b658-66c967efc703.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/686d7db3-9e46-4837-9a90-9ed11f85f471_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 16.09.2022</title>
      <description>Hvad kan man egentlig få for Grønland? Noget lækkert ifølge Trump. Journalisternes Jagtsæson er startet og Pepe er første mand, der skal ned med nakken. Mette Frederiksens yndlingsfilm, podcast anbefalinger, fodboldspilleranbefaling fra Esben, så man ved den er god, og et kæææmpe skud ud til Yvon fra Patagonia der lige sætter alle andre CEO’s skakmat.</description>
      <guid isPermaLink="false">92891507-3880-45e9-93e0-e7cb8b974bcf</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 02:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7ee7c51b-e2b0-4ef3-9dbf-694fdbfcd1f3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a8659d03-89b0-4c03-aa96-df8e6e316594_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 13.09.2022</title>
      <description>Kæmpe bagsædespecial. Vi får vendt TV2’s store gallashow til ære for dronningen, den bizarre sag om Findsen og latterlige Søren Pind, Inger og Salonerne, lobbyister og bijob hos politikerne og så en reminder om at havene hænger sammen.</description>
      <guid isPermaLink="false">025f29b7-e491-4419-a134-fa8bb648c904</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 02:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6781bced-57fa-4e68-9346-9b4acac83af8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1e1ca332-73dc-41f8-b6da-9aa5b2d6ff51_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 09.09.2022 - Sundhedssektor SPECIAL</title>
      <description>Kæmpe sundhedsspecial! Vi har professor, Jes Søgaard i studiet og taler om medicinpriser, supersygehuse som måske ikke er så super, sygeplejersker, løn og honninghjerter, udligning og 1000 andre ting.</description>
      <guid isPermaLink="false">5cd405e2-2a9d-4a1c-a3db-b768d8778db0</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 02:01:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3c51aad-3f3c-4765-979c-70ee7311c3ce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>02:01:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1149f51f-58bb-4820-a103-ad1c7bafb4f3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 06.09.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 06.09.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">806303c6-2578-4695-b6b3-bcdfac392d25</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 02:01:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b2838373-be95-40eb-aa9f-7b7a2bbe627b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:22:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43123f25-b249-4388-802a-79df76376464_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 02.09.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 02.09.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">f7c6fd06-129b-4336-b81f-3eec9b95d030</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 02:02:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a3c2ac87-8319-4d5f-9483-34a0c2b6bfdf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/791791f0-ca02-427d-b2d6-3f2c7f9249b4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 30.08.2022</title>
      <description>Venstre er og bliver landmandspartiet. Det skal hver 10. Dansker bede om. Mette Frederiksen er skide bange for at gå rundt i København, Ungarn har fyret en meterolog - fortjent, og så er der kommet et nyt medieansvarsudvalg som selvfølgelig er latterligt.</description>
      <guid isPermaLink="false">433359f6-0b37-4a33-9dfb-21ae1d1fa712</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 02:01:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed6abd47-1919-429c-95c9-5157063c0345.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:07:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9d7fa3e4-3d90-499c-b285-2057090d400a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 26.08.2022 - En sportwashing special</title>
      <description>Qatar, VM, DBU, PR-manøvrer og flere misvisende overskrifter. Bold og Bin Salman. Vi har senioranalytiker fra Play The Game, Stanis Elsborg på besøg og vi snakker Nadia Nadim, Viktor Axelsen, Dubai og Emiraterne, diktatorer og præsidenter og den absurd korrupte verden der er international sport!</description>
      <guid isPermaLink="false">9702fa79-6a17-4921-9ef2-bb4df807aa66</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 02:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2ad308a1-773e-42dc-8b33-4f29dfa50c13.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:37:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/015da292-f13e-4fc8-9d3e-58ae48e887ea_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt 23.08.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt 23.08.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">fe6f4b2e-87f7-40b4-92c9-de4fd5f337b2</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 02:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/65f7ddfe-c371-4877-8286-7d02010bb859.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b3261445-c762-438d-85c1-7039ad14eb74_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 19.08.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 19.08.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">0edda72e-2e56-439a-b60a-97d233db2ee8</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 02:01:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3ba129a4-79fc-4a59-8ea5-8c4ea80410ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ea4dd5b-690b-478e-b05a-0fd30a0da3e6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 16.08.2022</title>
      <description>Her har i os tilbage! Mere saltet end nogensinde. Hot take på tour-galskaben, læseanbefalinger en masse, hvad har vi misset i ferien. Må vi snart få det valg? Pape vil være statsminister og Slagelse kommune skal finde ud af om de orker at bruge en kvart milliard på at sætte en gammel færge i stand.</description>
      <guid isPermaLink="false">125626cd-7102-48f5-8610-892e6dcbc2b7</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 02:03:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f1825fa2-be74-4a52-b627-c65d2ceea9ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:20:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/90edacc4-cfb0-4b98-b04e-fb7f48845713_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - ASTROLOGI SPECIAL DEL 3</title>
      <description>Her Går Det Godt - ASTROLOGI SPECIAL DEL 3</description>
      <guid isPermaLink="false">cf4c8af6-54c3-45a2-8737-46170ac69d20</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 02:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a69960b4-7590-45a8-84c8-41e43dfc041b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b02457f7-2e47-496e-a9e4-8fab4559bfdf_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - ASTROLOGI SPECIAL DEL 2</title>
      <description>Her Går Det Godt - ASTROLOGI SPECIAL DEL 2</description>
      <guid isPermaLink="false">1e5a0412-04fb-4a82-a93f-540c19612236</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 02:31:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ccd45b2c-e736-4fd0-94c7-9fb234b81d94.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/130bd34d-8374-4c97-85e6-c8dd846966ab_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - ASTROLOGI SPECIAL DEL 1</title>
      <description>Her Går Det Godt - ASTROLOGI SPECIAL DEL 1</description>
      <guid isPermaLink="false">f9e9cc3a-e69b-40fe-9255-e03ae2a22ea5</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 02:31:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d266b93b-21cd-48ac-b19e-0737f77b5235.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:21:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2469cdb6-cbe0-4c1f-8a05-a2350dae07b8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - NBA SOMMER SPECIAL</title>
      <description>Her Går Det Godt - NBA SOMMER SPECIAL</description>
      <guid isPermaLink="false">f26b4ebd-3d2d-4f73-aed9-5180ee4c66fb</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 03:01:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ae9facb9-b21c-43b1-aa18-4bebd91e8290.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:29:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3638f9e1-06d1-400a-8fe2-3a5b2dd08a64_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - THYLANDER SOMMER SPECIAL</title>
      <description>Her Går Det Godt - THYLANDER SOMMER SPECIAL</description>
      <guid isPermaLink="false">c5749e56-5f0c-4edf-a57e-76e939505964</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 02:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7488b429-984e-4a09-8eec-458b0d8f687b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/742fead2-d336-4dce-9c0c-acd8489e9b19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - NIK &amp; JAY SOMMER SPECIAL</title>
      <description>De bedste Nik &amp; Jay fejrer 20 års jubilæum i år. 
De er, indiskutabelt, de største og vigtigste koryfæer i dansk populærkultur i dette årtusinde. Derfor er det også kun på sin plads, at de tog en tur med ud i det smukke danske landskab og snakkede om hvordan det så har været samt får et par mere eller mindre bevingede rosende ord med på vejen herfra. 
2 duoer, 2 jubilæer, ét stort humør af en forsamling. God fornøjelse.

Skud ud til den forjættede akustiske koncert, der stak af.</description>
      <guid isPermaLink="false">f9de3d80-717d-4591-8fa0-35989c64d343</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 02:30:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/682109ba-2d4e-4480-be25-fa0835c6b0c4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:35:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f6e29a54-db63-49a5-9a4c-7659c403106a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - Roskilde Special!</title>
      <description>Turen går til Roskilde. Vi er gået dybt på festivalen med gigantisk humør og vanvittig couture! Vi ruller uldbuks og lejerenergi!</description>
      <guid isPermaLink="false">4521cac4-9f38-4a4e-a9b0-cbd8972e24a1</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 03:00:54 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d0dedad8-1b5e-4bc5-a38c-1fb1992111db.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a53980e7-8ca6-4508-86d8-eb29535c93ca_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 28.06.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 28.06.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">30fa933d-96c8-4899-ba0f-a5a9fe47e591</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 02:30:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f6ca595-c45b-4d9e-9a9c-e560fbef0f9d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c102b91b-0d4a-4d36-b6b7-6dd7b391b7c0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 24.06.2022</title>
      <description>Inger Støjberg har vundet og lavet jyllandsdemokraterne. Ta testen, boomer eller ungdomssvin, ugens bolig, hvidvasker skal lidt lang tid i fængsel, og så er BT nu endegyldigt bare en blog, som får mediestøtte.</description>
      <guid isPermaLink="false">5ca859dc-e104-429d-9cec-41a2d67f0ed4</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 02:40:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ca7c4369-a2b7-4ba9-910f-5ec23be85725.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f3b694e2-8778-43fd-ad38-2076007978d3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 21.06.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 21.06.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">3b98fff7-d87e-4584-9619-386afb41ccc1</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 02:31:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/16dd2380-4250-4ed0-80d3-c978eefaf464.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a48efa0-b261-4831-9b6e-511e13ca7a87_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 17.06.2022</title>
      <description>Århus går fuld Århus og sagsøger sig selv. Columbia har fundet en kæmpe skat og nu skal alle lige akkurat bede om en del af den. Vi er egentlig ikke super woke uanset hvor meget Berlingske forsøger at piske en stemning op og så har nogle forskere fundet nogle sindssygt gamle æg.</description>
      <guid isPermaLink="false">9dd020d8-8db8-46b9-b636-4f9bdec9ac57</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 02:31:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/031fe299-1535-4d68-9972-d390a500d8ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ab65b293-8d90-4975-b18b-24647b3bc0a5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 14.06.2022</title>
      <description>Her Går Det Godt - 14.06.2022</description>
      <guid isPermaLink="false">97a43bd3-8e34-4f27-a720-a71ace8cc544</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 02:31:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b8fd3d8-647a-4f92-b729-52e81c0b88b3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aa285086-743e-48de-95d9-ebda8dc99ab5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 10.06.2022</title>
      <description>Korkproppen Boris Johnson fortsætter ufortrødent og alle er sure. Nørrebro er fuldt gentrificeret, Føtex fjerner T-shirt fordi nogen er blevet krænket og så bliver endnu flere krænkede over at nogen er blevet krænkede. Djøfferne har fundet deres hadeord og så bringer vi en anbefaling af dokumentar øen Cash og mennesket det hele handler om. Plus noget med rygning</description>
      <guid isPermaLink="false">d02fe9fd-871b-4ccc-bc1b-1fcb7ac3d3d5</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 02:31:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5bcca7a-cbbf-4b05-9bf8-c751b2182790.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b08a0081-0f54-49f8-99c3-c1a46c4234ff_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 07.06.2022</title>
      <description>Stor danskervinkel. Kaffe i New York, en bomstærk dame fra Århus, noget med Noma og surt humør. En aggressiv Odder, goddag og farvel til Lars Løkkes nye parti og måske farvel til Boris Johnson.</description>
      <guid isPermaLink="false">85934249-f0da-481a-8efc-67133475080d</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 02:31:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/049c37d6-57cf-456a-8ec9-27ba7cbc3723.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3bdbe348-cf6e-4f9b-a881-03f81511fd52_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 03.06.2022</title>
      <description>Det blev et kæmpe ja. Vi følger op her Dagen derpå. Og får også lige rundet verdens øvrige nyheder. Fra Aalborg til LA og Vejle. Ingen smalle steder.</description>
      <guid isPermaLink="false">c6f7bcaa-4961-436e-a64b-df5ad1b661b8</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 02:01:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd9889ec-edff-45a9-972c-498739598c99.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ca392498-90a7-47fc-8a77-fcab20d9c32d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - VALGSPECIAL</title>
      <description>Valgspecial på en ikke særlig nervepirrende valgaften.</description>
      <guid isPermaLink="false">f1d7cdea-7396-47c4-b341-577cf8e8e6be</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 21:07:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7f6b77cc-c111-4885-872b-9efbe66671a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:21:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4343fe77-b336-4ea9-adca-a19277ea9697_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - KRIGSSPECIAL pt. 2</title>
      <description>Krigsekspert og generelt vidunderlig mand, Peter Viggo Jakobsen er tilbage. 100 dage efter russerne rullerede ind i Ukraine. Vi får en forklaring på krigen i dag, hvordan det går med russerne og deres gamle habengut, Kina og Taiwan og om der kommer atomkrig i morgen.</description>
      <guid isPermaLink="false">895b0644-12d0-4cd0-bef8-f732f62ddd73</guid>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 02:02:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/17a93024-d3fc-436e-843a-4c448bcac5d3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6263115f-690a-46f4-9805-bf05ed0873db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - PIRAT SPECIAL</title>
      <description>Krypto-special med Bitcoin-piraten over dem alle, Niklas Nikolajsen. Om blockchain, decentralisering, ideologi, penge-historie, guldbarrer, slotte i Schweiz, at sove på gulvet ved en ven fordi man er på røven og at lave en milliard på noget man læste om på nettet, i arbejdstiden.</description>
      <guid isPermaLink="false">860442e5-858a-4106-aa27-5a352099bf07</guid>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 01:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53d4b54a-322c-4fa1-9102-a2584004e5a5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:35:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/31e5516b-3143-4442-a6fc-cf580cb0f08a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 24.05.2022</title>
      <description>Ny lækker virus står klar til at overtage fra corona; abekopper! Så er der også et nyt medieforlig og det er stadig gak, jobnyt fra Næstved, krimnyt fra Århus og en anmeldelse af statsministerens nye podcast. Plus lidt om fodbold!</description>
      <guid isPermaLink="false">d448bec5-9611-4479-8b45-60219648735c</guid>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 01:00:54 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/443f5f0a-8ee5-44bd-9576-14effb6c460c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f0d37f75-ed3a-453e-b173-7a4b645445a2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt 20.05.2022</title>
      <description>Endnu en aftenepisode til dine øregange. Peter er hjemme fra charter Arrakis og Esben lyder som sig selv igen.</description>
      <guid isPermaLink="false">7142d835-8ab5-4481-9533-da3c2c3b57b1</guid>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 02:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/db372b8b-5deb-47af-affe-085bc3299d3a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:27:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ba2b56a-00ac-4298-858b-2c84bddd5fc5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt - 17.05.2022</title>
      <description>Ø-korrespondenten er udstationeret på den yderste canariske ø med naziborg og tax-free. Derudover er Claus Hjort på vej direkte i fængsel, og Sverige og Finland vil lige pludselig også gerne være med i Nato. Hybridbiler er stadig latterlige og der blir måske stadig fyret nogle orgier af i en lille bitte skov på fyn. Derudover er den en fyldig fyldig anbefaling af tv-serien HALO og tips til podning i alle kropsåbninger</description>
      <guid isPermaLink="false">5d6a21ba-f04e-48d7-8a5a-24964dbaec3e</guid>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 03:00:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eee863ec-43f7-40b5-b37f-5fb2c70952bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:24:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43f53fbf-5c58-48b8-aa22-0652232c8535_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Her Går Det Godt 13.05.2022</title>
      <description>Fredag den 13 og du får leveret dagens episode fra fjerne himmelstrøg. Sådan da.</description>
      <guid isPermaLink="false">b1273861-556b-4a02-ae3d-793c2d6ccf4a</guid>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 03:00:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b35eab73-befc-443d-b36f-dbf67093d899.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6701b574-b232-4c1a-ba7a-67cad5ea4b4e_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
