<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Historien om alt</title>
    <description>Tag med rundt i historiens finurlige afkroge, når Simon Jul og Direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev, udforsker, hvordan vores fortid har formet vores nutid. I &quot;Historien om alt&quot; dykker vi ned i de mest vilde og fascinerende emner, der alle fortæller os noget om, hvorfor vi mennesker er som vi er. Hver episode udfolder et nyt emne fra kannibalisme til rusmidler, og så har Simon og Rane altid en god anekdote i ærmet fra deres egne rejser og ekspeditioner.

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carslbergfondet.

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev
Producer: Mads Petter Kühnel, MonoMono
Musik: Jakob Ranum
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/138a7a8f-7248-4801-83b5-7b499ffc7241</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/b0e63547-5527-4735-b423-4c1fa8f400b5_400x400.png</url>
      <title>Historien om alt</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/138a7a8f-7248-4801-83b5-7b499ffc7241</link>
    </image>
    <item>
      <title>Kannibalisme</title>
      <description>Hvorfor er det så dybt forkasteligt at spise et andet menneske? Har vi egentlig spist mennesker i Danmark? Og kan man dyrke menneskekød? 

I denne episode kaster Simon Jul og og Direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev, sig ud i et af de mest ubehagelige og fascinerende emner i menneskets historie: Kannibalisme. 

Simon og Rane undersøger hvordan og hvorfor kannibalisme har været praktiseret gennem tiderne – fra ekstreme overlevelsessituationer til de mere spirituelle og kulturelle ritualer. De dykker ned i den danske muld for at finde ud af om vi har spist hinanden i Danmark. Og så kan du høre om nyere tids kannibaler, når de fortæller historien om en russisk mand, der spiste 17 mennesker og om tyskeren Armin Meiwes, der fortærede en anden mands tissemand. 

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carslbergfondet. 

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">76161f0d-7c1f-4508-b987-9dc2657826b8</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 02:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f557a044-da00-4115-bb87-89d6297294b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/28473cfa-6aee-43d4-af24-8456e66dc583_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lort</title>
      <description>Nu skal det handle om historien om lort. Simon Jul og Direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev, undersøger hvordan lort og håndteringen af lort har spillet en afgørende rolle i menneskets udvikling. For hvis der er noget, som har formet vores historie, så er det hvordan vi har tacklet vores lort. 

Hvilken betydning har kloakker haft for opbygningen af moderne bysamfund? Hvorfor spillede dyrelort en afgørende rolle i koloniseringen? Og havde vi nogensinde haft agerbrugsrevolutionen, hvis det ikke have været for lort? Bliv klogere på alt dette i dagens episode, og kom helt tæt på Simon og Rane, når de hver især deler en meget privat nærdødsoplevelse med lort indblandet. 

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carslbergfondet. 

Værter: Simon Jul og Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel, MonoMono 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">fabd6711-38d3-448f-a48b-94131601815f</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 03:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2009081f-02d1-42df-b80c-11886a3aa3e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22dfa2f1-9a0d-4680-8fd6-391abd77bf85_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mad</title>
      <description>I dag graver Simon og Rane sig ned i en af de mest fundamentale aspekter af menneskets historie, nemlig maden. Hvad har vi egentlig spist gennem tiderne, og hvordan har det formet os som mennesker – både fysisk og kulturelt? 

Hør bl.a. om hvad der var på indkøbslisten i jægersamlersamfundet, og om hvordan agerbruget opstod. Simon og Rane undersøger også de kulturelle ritualer og traditioner omkring måltiderne, som har været med til at definere samfund og fællesskaber gennem historien, og så kigger de i krystalkuglen og kommer med deres bud på, hvad vi kommer til at spise om 100 år. 

Podcasten er produceret i samarbejde med Nationalmuseet og med støtte fra Carslbergfondet. 

Nye episoder hver tirsdag.

Værter: Simon Jul og Direktør for Nationalmusset, Rane Willerslev 
Producer: Mads-Petter Kühnel, MonoMono 
Musik: Jakob Ranum 
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">d09868f4-6674-4e9e-bc82-db837e32741e</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f319d76f-b36b-4f42-81f1-44af58f9b7d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c08c3ff9-3a20-401a-8468-78e36e72e08e_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
