<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hva så?! med Christian Fuhlendorff</title>
    <description>Denne podcast kører rundt via kommercielle-samarbejder og kan derfor indeholde reklame. Hver mandag og torsdag udkommer “Hva så?!&quot; som er mit bud på en podcast. Siden 2017 har jeg gået ture med mennesker jeg beundrer, finder spændende eller bare har noget helt særligt at byde på. Vi har ikke travlt, vi jagter ikke grinet, for det er faktisk ikke en gang et interview, med bare en helt almindelig menneskelig samtale.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/615cd9a3-fab6-42d2-9755-64ac5ba1ac82</link>
    <item>
      <title>Hva så?! - Pia Kjærsgaard</title>
      <description>Afsnit 584 
Pia Kjærsgaard! Pia er politiker, folketingsmedlem og forhenværende formand for folketinget. Navnet &quot;Pia&quot; er over årene blevet synonym for &quot;Pia Kjærsgaard&quot; - Og det er der mange grunde til. For ikke alene siger Pia det hun synes, hun mener også det hun siger... Og dagens afsnit er ingen undtagelse! 

Men i kontrast til den introduktion, så er Pia faktisk et ganske normalt menneske, hvilket vi også finder ud af i dagens, desværre alt for korte, afsnit, hvor vi både er udenfor og inde på Christiansborg.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">0d15bafe-3632-494c-8317-adf490c5909a</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:00:04 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Maria Erwolter</title>
      <description>Afsnit 583 
Maria Ervolter! Maria er skuespiller og kender du hende hverken fra Pusher II hvor hun spiller over for Mads Mikkelsen eller fra Kristian serien hvor hun spiller over for undertegnede, så kender du hende måske fra Netflix serien 1899! 
Maria er lige så ikonisk på det hvide lærred som hun er i virkeligheden, for lige så udtryksfuld og karakteristisk hun på skærmen, lige så udfarende og sprudlende en person er hun i dagens afsnit. Så derfor håber jeg at i nyder dagens afsnit lige så meget som vi nød at lave det. 
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">79eb1f35-ab09-4a06-8d45-3064eed5a321</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 03:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Preben Elkjær</title>
      <description>Afsnit 582 
Preben Elkjær! Preben er tidligere fodboldspiller... Eller nej - Tidligere fodboldlegende! 
Han debuterede på landsholdet i 1977 og var 1980'ernes farligste angriber. Han er kort sagt en af de mest ikoniske sportsfolk vi har herhjemme. Derfor er det en ære at have ham i &quot;Hva så?!&quot;-podcasten og få et indblik, af manden selv, hvad sådan et liv har givet ham. Han fortæller både om et hektisk liv som professionel fodboldspiller i Tyskland, oplevelsesture i Italien med Kim Larsen og meget, meget mere... 
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">58aa4521-e699-40dc-8a4b-ce8fdb99fd14</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 05:35:01 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Ulrik Wilbek</title>
      <description>Afsnit 581 
Ulrik Wilbek! Vi har mange talenter inden for sportens verden herhjemme, men få mennesker er selve ansigtet på hele nationens deltagelse i sporten - Ulrik er dog en af disse. For tænker man dansk håndbold, så er det svært ikke også at tænke Ulrik Wilbek! 
Men på trods af det, har Ulrik lagt trænerhatten på hylden og iført sig borgmesterkæderne i stedet og er i dag borgmester i Viborg Kommune. Vi gik derfor en tur i Viborg og snakkede om håndbold, politik, kommunale udfordringer og hvad der har gjort Ulrik til Ulrik. 
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">705934be-12a2-4092-9605-b3567f009e4e</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Anders Puck Nielsen</title>
      <description>Afsnit 580 
Anders Puck Nielsen! Anders er militæranalytiker, en stilling som desværre nok bliver mere og mere relevant, tiden taget i betragtning. Dagens snak er selvfølgelig 100% på Anders' banehalvdel, vi snakker om Rusland/Ukraine, NATO som sikkerhedsnet og Danmarks geopolitiske position. Udover at være militæranalytiker har Anders også en YouTube-kanal af samme navn, hvor han analyserer og kommenterer på verdenssituationen. 
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">f2314b79-1177-4319-aed4-a19b20db76c9</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 04:01:07 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Jens The Beast</title>
      <description>Afsnit 579 
Jens The Beast! 
Du har sikkert set Jens før; når du engang imellem har scrollet ned over dit feed på de sociale medier, hvor der pludselig er dukket en stor skaldet mand med rødt skæg og maui-tatoveringer i hele ansigtet op og giver dig et godt råd til træning og velvære. 
For selvom at det, med første øjekast, måske kunne ligne at Jens er hvad man ville kalde &quot;personlig træner&quot;, så er han faktisk coach. Alt det og hvorfor snakker vi om i dagens afsnit... 

Men næsten endnu vigtigere snakker vi om alt det der har ledt op til at Jens lever det liv han gør idag; et liv på den forkerte side af loven og den forkerte side af selvtilliden - Hvis man kan sige det... 

Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">28f8ed05-029b-4ed3-8b82-7e783985d5ef</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Pilfinger II</title>
      <description>Afsnit 578 
Pilfinger! Pilfinger hedder stadig Lasse, ligesom hans kunstnernavn stadig er Pilfinger og han er med i gruppen Djämes Braun - Er du med? Godt så! For Djämes Braun udgiver nemlig, langt om længe, musik igen; hvilket du forhåbentligt ikke går glip af det næste lange stykke tid. Udover at snakke en masse om det i dagens afsnit, tager vi også pulsen på musikbranchen generelt. 

- Og selvom der sker nye ting for Pilfinger og Djämes Braun, er Lasse er lige så fyldt med energi og snaksaglighed som han plejer at være! 

Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">2036fa48-d4f8-4153-8ccf-4099d36038b6</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - David Stoltenborg</title>
      <description>Afsnit 577 
David Stoltenborg! David er ultraløber, hvilket vil sige at han deltager i løb der er længere end en marathon - Og de løb David specifikt deltager i er MEGET længere end en marathon... 
F.eks. tog han den nordiske rekord i det der hedder &quot;Backyard ultra&quot;, da han løb 73 timer i træk. Han løb 486 kilometer. 
Nu behøver det vidst ikke nævnes, men David er altså ultra hård - Hvilket du bestemt heller ikke er i tvivl om efter dagens afsnit! 
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">d27c66c5-d26f-4494-bfc5-f9c995baf22b</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Andreas Odbjerg III</title>
      <description>Afsnit 576 
Andreas Odbjerg er aktuel med sit andet album, Un Hommage, som indeholder 12 skarptslebne popdiamanter. Men hvordan opstår sådan en plade? Hvor mange sange skriver man? Hvordan skriver man sangene til at starte med? Og hvad gør man, når man skal efterfølge en af de største hits i danmarkshistorien? Alt det snakker vi om på en gåtur ved Andreas' sommerhus.
Men derudover snakker vi næsten mere om Andreas' anden passion; cykelsport! 
Dagens afsnit er derfor både endnu en checkup på Andreas' enestående karriere og et afbræk i rolige omgivelser til en snak om det vi elsker os. 
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">9b814e9b-3116-478e-a523-2473fabf8012</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Nicklas Brendborg II</title>
      <description>Afsnit 575 
Nicklas Brendborg! Nicklas er forfatter og PhD studerende. Han er forfatteren bag bogen &quot;Gopler ældes baglæns&quot; der lagde grund til vores første gåtur. 
Men nu har han skrevet bogen &quot;Vanedyr&quot;; en bog med hverdagsvidenskab der beskriver hvordan vi, som mennesker, bliver påvirket (og nogle gange snydt) til bl.a. at spise usundt og mobil-kigge mere end vi kan holde til. Hvordan, hvem og hvorfor vi snakker om i denne mandags &quot;Hva så?!&quot;-afsnit! 
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">a1310834-d309-42bf-83a3-dc9e3aacb66d</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Janni Ree</title>
      <description>Afsnit 574
Janni Ree. Janni er realitydeltager, forsidefrue og gift med Karsten Ree. Du stiftede måske allerførste gang bekendskab med Janni da hun i folkemunde blev kaldt &quot;Oddset-Janni&quot; og hang overalt med teksten &quot;Der er så meget kvinder ikke forstår&quot;.
Hvordan hun fik det job, snakker vi bl.a. om i dagens afsnit - Men også hvordan hun mistede det... For Janni har nemlig både boet i USA, arbejdet på d'Angleterre OG været i fængsel; sidstnævnte værende skyld i at hun måtte lægge karrierevejen om.
Men det vil jeg lade Janni om at fortælle!
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">350f9854-b0a6-4585-9c09-9bb0f6bfb21d</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Imran Rashid II</title>
      <description>Afsnit 573
Imran Rashid! Imran er læge og forfatter. I sidste afsnit snakkede vi om hans bog &quot;Sluk&quot;, der tager fat på hvordan digitale vaner påvirker os. Dette er faktisk Imrans kæphest, for han har for nylig skrevet bogen &quot;Skærmsund&quot;, som er en guide til bedre trivsel, mere nærvær og sundere skærmvaner. I dagens afsnit løfter Imran sløret for det sorte spejl vi alle går med i lommen og holder det op for vores ansigt - Så vi både kan se os selv og hvad spejlet i sig selv gør ved os.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">c856ce44-9ef5-4be5-83e9-e0aa4f8ded45</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Søren Pape Poulsen fra 2021</title>
      <description>I 2021 gik jeg en tur i Viborg med Søren Pape Poulsen til en snak om politk, livet og mennesket Søren. Hvil i fred.</description>
      <guid isPermaLink="false">c54a86c1-9d7c-406b-9523-689b52d05093</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 16:35:01 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Pelle Lundberg</title>
      <description>Afsnit 572
Pelle Lundberg! Pelle er komiker og du kender ham måske bedst som standupkomiker eller fra sociale medier ELLER fra hans podcasts.
Udover at have cementeret sig på den danske standupscene har Pelle oveni købet også en journalistuddannelse, hvilket vi bl.a. snakker om i dagens afsnit.
Pelle er lige så underspillet, sjov, imødekommende og lunefuld som den ræv, han ofte har bag øret, er spydig, snu og gennemtænkt.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">825707b4-8028-4a10-9ae3-3f4487ed0672</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Kristina Schou Madsen</title>
      <description>Afsnit 571
Kristina Schou Madsen. Kristina er ultraløber, som betyder at hun godt kan lide at løbe rigtig langt - Hvis du spørger hende selv. Men det er måske en underdrivelse, for Kristina holder bl.a. rekorden i ekstremløbet &quot;World Marathon Challenge&quot; hvor man løber 7 maraton på 7 dage på 7 kontinenter. Derudover har hun også verdensrekorden i at løbe til toppen af Kilimanjaro. Kort sagt er Kristina benhård, hvilket dagens afsnit kun bekræfter!
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">87c072be-4f9e-4a3f-a5b8-a2cd761a99d2</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Marco Ilsø</title>
      <description>Afsnit 570
Marco Ilsø! Marco er skuespiller og du kender ham fra Vikings, hvor han spiller Hvitserk Ragnarson - Hvis ikke, kender du ham måske som Mikkel fra Mikkel og Guldkortet! I dagens afsnit snakker vi selvfølgelig om skuespilbranchen, hvordan Marco landede så stor en rolle og hvorfor han faktisk ikke bryder sig om den opmærksomhed hans karriere har givet ham.
Marco er lige så dygtig og interessant en samtalepartner som han er en skuespiller, hvilket ikke er så lidt!
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">a684af0e-56d2-4630-beb5-5e61dbe54a65</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 08:10:01 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Martin Johannes Larsen II</title>
      <description>Afsnit 569
Martin Johannes Larsen! Sidst jeg gik med Martin Johannes Larsen var i 2021 (eller teknisk set i 2022, i dobbeltasfnittet med ham og Rasmus Wallbridge) og her var Martin nærmest kun at finde på din telefon på hans instagramprofil hvor han laver sketches og generel underholdning. Men nu er han også at finde på din væg i dit fjernsyn, for han er nemlig vært på Vild Med Dans! Så i dagens afsnit snakker vi om alt der er sket i mellemtiden, både for ham og for mig selv.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">f9ca6fe0-0452-48e5-8fb7-2b8af4b984a9</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så - Kasper Leisner</title>
      <description>Afsnit 568
Kasper Leisner. Kasper er skuespiller og hvis du ikke kender ham fra de skrå brædder på bl.a. Mungo Park eller fra hans dubbing på stribevis af tegnefilm, så kender du ham sikkert fra True Detective! Som du nok kan se er Kasper en super alsidig skuespiller, der både formår at udnytte sin stemme og krop, isoleret set og i samspil. Og lige så alsidig han er i sit erhverv, lige så afvejet er han også som person. I dagens afsnit snakker vi f.eks. om AI, hvor Kasper bl.a. vender argumentet for AI på en måde jeg ikke har hørt før...
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">ffca1b54-cd09-4247-8efd-c8199940b050</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Masoud Vahedi</title>
      <description>Afsnit 567
Hva så?! er tilbage fra sit hi og i denne omgang er det med Masoud Vahedi!
Masoud er stand-up komiker og podcastvært. Udover sin egen &quot;Masoud Vahedi Podcast&quot; [https://podcasts.apple.com/dk/podcast/masoud-vahedi-podcast/id1479037490?l=da] var han også medvært på &quot;Op af Kaninhullet&quot; [https://podcasts.apple.com/dk/podcast/op-af-kaninhullet/id1644836363] sammen med mig selv og Christian Frederiksen, hvilket vi bl.a. snakker om i dagens afsnit. Derudover snakker vi også meget om Masouds baggrund som flygtning fra Iran og hans tid som udsendt soldat (for Danmark).
Masoud er lige så underholdende og sjov, som han er interessant og nærværende. Jeg håber i nyder dette første afsnit efter pausen, bare halvt så meget som vi nød at lave det.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">a6c120bc-b099-4bb4-906e-33b4ad33da57</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Best of #4</title>
      <description>Velkommen til det sidste &quot;Best of&quot;-afsnit af &quot;Hva så?!&quot; for denne omgang. Endnu et greatest hits, en samling af højdepunkter, et tilbagekig på hvor vi er og hvor vi har været - Alt imens jeg fokuserer på mit oneman-show.
Disse afsnit består af de bedste 20 minutter fra tidligere &quot;Hva så?!&quot;-afsnit, hvor gæsterne alle har en eller anden form for fælles berøringsflade.

Og den fælles berøringsflade er i denne omgang &quot;Mandrilaftalen&quot;.
Først har vi Frank Hvam. Afsnittet udkom i april 2019.
Næst har vi Lars Hjortshøj. Afsnittet udkom i juni 2018.
Derefter Casper Christensen. Afsnittet udkom i maj 2023.
Og til sidst; Lasse Rimmer. Afsnittet udkom i august 2021.

Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">5fc2cc03-f15c-4cb1-b604-d469eb4a1e6a</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Best of #3</title>
      <description>Velkommen til det tredje &quot;Best of&quot;-afsnit af &quot;Hva så?!&quot;. En form for greatest hits, en samling af højdepunkter, et tilbagekig på hvor vi er og hvor vi har været - Alt imens jeg fokuserer på mit oneman-show.
Disse afsnit består af de bedste 20 minutter fra 3 tidligere &quot;Hva så?!&quot;-afsnit, hvor gæsterne alle har en eller anden form for fælles berøringsflade.

I dette afsnit har vi &quot;Sportsfolk&quot;.





 * Først har vi Anders Antonsen, som er badmintonspiller og var nummer 3 på verdensranglisten, da afsnittet udkom. Afsnittet blev sendt i februar 2022.






 * Næst har vi Joakim Mæhle, som er fodboldspiller fra herrelandsholdet. Afsnittet udkom i december 2021.






 * Sidst har vi Michelle Gatting, som racerkører og kører for Iron Dames. Afsnittet udkom i juli 2023.



Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">8a32c69a-7df6-46b9-9e16-a649773c1873</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Best of #2</title>
      <description>Velkommen til det andet &quot;Best of&quot;-afsnit af &quot;Hva så?!&quot;. En form for greatest hits, en samling af højdepunkter, et tilbagekig på hvor vi er og hvor vi har været - Alt imens jeg fokuserer på mit onemanshow.
Disse afsnit består af de bedste 20 minutter fra 3 tidligere &quot;Hva så?!&quot;-afsnit, hvor gæsterne alle har en eller anden form for fælles berøringsflade.

I dette afsnit er temaet &quot;Skuespillere&quot;:

 * Først har vi Ghita Nørby. Afsnittet udkom i marts 2022.


 * Næst har vi Nikolaj Lie Kaas. Afsnittet udkom i juli 2021.


 * Sidst har vi det allerførste afsnit af &quot;Hva så?!&quot;, nemlig afsnittet med Ulf Pilgaard. Afsnittet udkom i august 2017.



Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">840165ea-2a22-4171-8772-ae121539171e</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Best of #1</title>
      <description>Velkommen til det første &quot;Best of&quot;-afsnit i &quot;Hva så?!&quot;s historie. En form for greatest hits, en samling af højdepunkter, et tilbagekig på hvor vi er og hvor vi har været - Alt imens jeg fokuserer på mit onemanshow.
Disse afsnit består af de bedste 20 minutter fra 3 tidligere &quot;Hva så?!&quot;-afsnit, hvor gæsterne alle har en eller anden form for fælles berøringsflade.

I dette afsnit er temaet &quot;Anmeldere&quot;:

 * Først har vi Ann Lind, som er filmanmelder. Afsnittet udkom i juni 2022.
 * Næst har vi René Fredensborg, som bl.a. anmelder film, koncerter, oplevelser og alt derimellem. Afsnittet udkom i marts 2021.
 * Sidst har vi Katherine Diez som anmelder alt der rimer på litteratur. Afsnittet udkom i september 2022.



Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">5eff3009-ad32-46d8-a5a8-1fda79344eed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Basim</title>
      <description>Afsnit 566
Basim! Basim er sanger og sangskriver. Han sang sig for første gang ind i danskernes hjerter da han var blot 15 år gammel. Siden da er der sket meget og det eneste fixpunkt for Basim, har været musikken. I dagens afsnit snakker vi om alt meget af det, der er sket, for over halvdelen af hans liv siden. Basim er en ener; han er lige så charmerende som han er velovervejet og følelsmæssigt intelligent. Jeg håber at i nyder dette afsnit, bare halvt så meget som jeg nød at lave det.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">da54f232-3f91-402f-898a-8effefe5ec57</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Ulrich Larsen</title>
      <description>Afsnit 565
Ulrich Larsen - Bedre kendt som &quot;Muldvarpen&quot; i dokumentarfilmen &quot;Muldvarpen - Undercover i Nordkorea&quot;. Hvor Ulrich i årevis har ageret spion bag fjendens linjer; fra den danske venskabsforening mellem Danmark og Nordkorea og så hele vejen til at filme våbenhandler i Pyongyang med Jim Latrache-Qvortrup, som du måske har hørt i afsnit 354 og 328. Men på trods af sine kæmpe udrettelse og livsværk, så er Ulrich, som han slev siger, et roligt gemyt.
Gå fonrøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">b138cb1c-0f98-4f69-b039-a9c9cd39aa71</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 04:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Lasse Sjørslev</title>
      <description>Afsnit 564
Lasse Sjørslev! Lasse er journalist og nyhedsvært og du kender ham sikkert fra bl.a. TV2 News. Dagens afsnit ligger på en måde i forlængelse af samtalen med hans kollega, Gertrud Højlund (afsnit 560), da vi snakker om nyhedsstrømmen, mediernes magt, uafhængige nyheder og den falmende guldfernis på det USA vi blev lovet i vores opvækst. Lasse er lige så vidende og interesseret på podcast som han er i nyhedsstudiet, så jeg håber at i nyder dagens afsnit bare halvt så meget som jeg nød at lave det.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">3c824015-1c50-40b9-a1d4-a3ea6239d2d2</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 04:00:01 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Michael Valgren</title>
      <description>Afsnit 563
Michael Valgren. Michael er professionel cykelrytter og er for nyligt vendt tilbage til Danmark. Det snakker vi bl.a. om i dagens afsnit, hvor vi også snakker om hvor store forskellene på at leve, træne, arbejde og være far, cykelrytter og sin kones mand i hhv. Monaco og Danmark adskiller sig fra hinanden. Cykelryttere er af en speciel støbning og Michael er ingen undtagelse. Og på grund af det, snarere end på trods af, er han lige så nede på jorden og bundærlig som han er interessant og humørfyldt.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">3ac8c880-7827-4bba-b1cf-f44c98901d2d</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Lars Rasmussen</title>
      <description>Afsnit 562
Lars Rasmussen. Lars er tidligere professionel håndboldspiller. Derfor handler dagens afsnit selvfølgelig om hans tid på landsholdet, i klubber i bl.a. Tyskland. Men samtalen handler lige så meget om Lars som menneske; hans diagnosticering og liv med ADHD og autisme. Vi snakker om temperament, økonomi, fortrydelser og alt det der ellers følger med at være et menneske.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">83bc8dc1-232b-421b-9fb2-3c123f286093</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Claus Elming</title>
      <description>Afsnit 561
Claus Elming. Claus er TV- og podcastvært. Du kender ham måske som vært på Vild med dans, men faktisk var han også en af de første stemmer på TV2 Zulu, da han var kommentator på den danske dækning af NFL. Og sidstnævnte er nok egentlig det dagens afsnit handler mest om; nemlig NFL. Claus brænder for Amerikansk fodbold og var en nøgleperson for den danske interesse i sporten, hvilket alt sammen stammer fra et udvekslingsophold i USA...
Alt det, og meget mere, snakker vi om i dagens afsnit.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">9ddfced1-98dd-4165-a862-b02060062974</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Gertrud Højlund</title>
      <description>Afsnit 560
Gertrud Højlund. Gertrud er journalist og vært på TV2 News - Og lad os dvæle lidt ved det... For dagens afsnit handler i den grad om nyhedsstrømmen, medielede, journalismens rolle i samfundet og meget mere i den dur. Gertrud står, i sig selv som person, nærmest på mål for den faldende tillid til medierne, i form af tabloid-medier og enmandshærer af revolverjournalister. For Gertrud er lige så oprigtigt et menneske som hun er en ærlig journalist - Hun tror på de etablerede mediers rolle som &quot;den fjerde statsmagt&quot;, hvilket jeg måske tror at du, som lytter, også vil, efter dette afsnit.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">64b028d0-98d3-4c55-93cb-724402c3a70e</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 09:15:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Nicolas Bro II</title>
      <description>Afsnit 559
Nicolas Bro. Nicolas er skuespiller og lige nu aktuel i filmen &quot;Mr. Freeman&quot;. Sidst Nicolas og jeg gik (afsnit 303) var lige i kølvandet på &quot;Retfærdighedens Ryttere&quot; og snakken gik meget på hvad der foregår bag kulisserne på de største filmproduktioner herhjemme og i udlandet. Dette spor følger dagens afsnit også, men udover det snakker vi også meget som selvværd og selvbillede og hvordan ens indre kritiker altid spøger, uanset hvor man er i sin karriere eller liv.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">cd0c21e7-654b-4580-9407-ffba19b2255f</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 04:00:04 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Nina Rask</title>
      <description>Afsnit 558
Nina Rask. Det absolut sidste &quot;Hva så?!&quot;-afsnit, der kommer ud, i år. Nina er skuespiller, satiriker og uddannet ved DR's talenthold. Derudover er Nina lige nu aktuel i filmen &quot;Nattevagten 2&quot;. Men på trods af at den film bestemt er en biograftur værd, så er det ikke så meget det, dagens snak handler om. Dels fordi jeg ikke havde set den på daværende tidspunkt, dels fordi vi havde en masse andet at snakke om. Alt det, og meget mere, efter dette års nytårstale.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">0f516e11-cb21-40de-a193-fd06e36b0579</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Rasmus Brohave II</title>
      <description>Afsnit 557
Rasmus Brohave. Rasmus er YouTuber og snart også musicalstjerne. Rasmus har i flere år nu, trods sit korte liv, gjort en kæmpe karriere i YouTube, hvor han uge på uge og år på år har underholdt sine nu 287.000+ subscribere. Men nu skal han altså være med i Askepot the Musical - En helt ny og nyfortolket udgave af den klassiske fortælling.
Det snakker vi naturligvis en del om i dagens afsnit, men lige så meget om hvordan det er at være YouTuber anno 2023; hvor går grænsen fra influencer til YouTuber? Til musiker? Kan man stadig gøre en karriere ud af det i dag? Og hvordan? Spørgsmålene brændte i lommen på mig, og Rasmus er selvfølgelig lige så naturlig, talentfuld og grounded som første gang vi gik!
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">25b50aca-4bfc-4542-b265-a5e039b1196d</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 04:00:04 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Stig Tøfting</title>
      <description>Afsnit 556
Stig Tøfting! Stig er tidligere professionel fodboldspiller, træner og kommentator. Derudover er han også forfatter til bogen &quot;No Regrets&quot;, en rå og rost selvbiografi der endda blev opstillet som teaterforestilling. Stig har spillet i talrige klubber i både Danmark og resten af Europa, derudover har han også spillet på landsholdet. Dette snakker vi bl.a. om i dagens afsnit, men også hvad der sker efter en fodboldkarriere, både for Stig men også sportsstjerner generelt. Messi eller Ronaldo? Fodbold i USA? Saudi Arabien? Alt det, og meget mere, i dagens &quot;Hva så?!&quot;.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">4ff00252-374c-44ef-af80-4122bc345ca1</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Vicky Knudsen</title>
      <description>Afsnit 555
Vicky Knudsen. Vicky er biolog, naturvejleder, ornitolog og ikke mindst podcastvært på &quot;Vildt Naturligt&quot; sammen med Johan Olsen, hvor de sammen udforsker den naturlige forklaring på hvorfor vores verden ser ud som den gør. Vicky er lige så naturligt interessant som hun er naturinteresseret, hvilket du i dagens afsnit kun vil kunne bekræfte. Vi snakker om biologer og forskerne imellem, mennesket som dyreart, fuglenes utrolige evner og meget, meget mere...
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">b015086d-7fd8-47ab-98e8-aac293c70816</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - David Owe</title>
      <description>Afsnit 554
David Owe. David er skuespiller og psykolog, og hvis du ikke kender ham for hans roller i bl.a. Ørnen eller 2900 Happiness, så kender du ham måske fra hans kuldeeskponerende og angstnedsættende innercise. Sidstnævnte prøvet på egen krop i dagens afsnit; hvilket altså vil sige at hele afsnit er indspillet udenfor i slut-november iført t-shirt.
Dagens afsnit handler meget om mentalt velvære og hvordan kuldeeksponering bl.a. kan spille en rolle i et mere løsningsorienteret psykologforløb.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">9c8fab5f-9e1d-4e69-95af-b4a9d0b76738</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Johnny Hansen</title>
      <description>Afsnit 553
Johnny Hansen! Johnny er frontmand i Kandis. Kandis har eksisteret i over 30 år og har med årene lagt sig som et fixpunkt på den danske live-scene. For et par år tilbage fik de dog endnu et skub i ryggen med dokumentaren &quot;Kandis for livet&quot;, hvilket gjorde at mange genopdagede, eller måske endda opdagede, Kandis. Denne snakker vi meget om i dagens afsnit, ligesom vi bl.a. også får vendt Johnny's kamp ud af skyggen af sin fra Bjørn, fra Bjørn &amp; Okay.
Alt det, og meget mere, i denne mandags &quot;Hva så?!&quot;.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">7100db9e-cbfa-4533-a412-e645c0b3f167</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 04:00:04 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Fallulah</title>
      <description>Afsnit 552
Fallulah! Fallulah udgav sit første album i start-10'erne og har siden da været en fast kantbrik af det musikalske puslespil herhjemme i Danmark. Men på trods af at være en kunstner langt, langt de fleste både kender og kan synge med på, så dukker hendes ansigt sjældent op i bladene og clickbait-artiklerne - Det snakker vi bl.a. om i dagens afsnit; for hvad vil det egentlig sige at være en kunstner? Hvad prisen for at være kunstner? Og er det prisen værd? Alt det, og meget mere, snakker vi om i dagens afsnit.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">72e0df47-0318-49f5-9257-c7f9713564bb</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så - Thomas Bo Larsen</title>
      <description>Afsnit 551
Thomas Bo Larsen. Thomas er skuespiller og hvis du har set en dansk film og tænkt &quot;Waow, det var virkelig en god film&quot; - så var Thomas sikkert med i den. For han har spillet med i Festen, Pusher, Blinkende Lygter, Solkongen, Druk og mange, mange flere... Men det lå ikke nødvendigvis i kortene at Thomas skulle være skuespiller, da vi i dagens afsnit snakker meget om hans tid som glarmester. Dagens snak er et skønt dyk i et lille uddrag af Thomas' liv, og de pisk og gulerødder det har kastet af sig.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">b78216ae-7164-469d-9c9b-ab6cc2fee7c1</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Lidt at tygge på med Hav &amp; Kamal</title>
      <description>Jeg kunne godt tænke mig at give jer en smagsprøve... eller en &quot;lytte-prøve&quot; af Lidt at tygge på. En podcast der sætter fokus på de mange forskellige veje til succes. Jeg har lige gået med både Hav &amp; Kamal hver for sig i Hva så?!, så hvilken bedre smagsprøve end en snak med de to venner og kollegaer sammen!
Jeg håber at i nyder dette afsnit bare halvt så meget som jeg nød at lave det.

Lyt til alle afsnittene af &quot;Lidt at tygge på&quot; [https://podcasts.apple.com/dk/podcast/lidt-at-tygge-p%C3%A5/id1714446402?l=da], der hvor du hører podcasts!</description>
      <guid isPermaLink="false">3dc16f85-cddb-4610-968f-6634761873ff</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 18:35:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Hav Nabaz</title>
      <description>Afsnit 550
Hav! Hav er ligesom sin partner in crime fra afsnittet i torsdags i sidste uge, Kamal, også podcastvært og alt-muligt-menneske i underholdningsbranchen. Som sagt kender du ham nok bedst i ledtog med hans barndomsven og kollega Kamal, hvor de to har lavet alt fra YouTube-kanalen &quot;Uden Filter&quot;, podcasten &quot;På Bagsædet&quot;, alle mulige former for værtsroller og meget, meget mere... I sidste uge stillede vi spørgsmålet om man kunne skrive Kamal uden at skrive Hav, men i denne uge vender vi spørgsmålet - Selvom vi nok får samme svar! For dagens afsnit er med den altid underholdende, fortællende, spørgende og lyttende Hav Nabaz.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">957c74e1-5578-4328-a41c-24036dec7e13</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Uffe Holm III</title>
      <description>Afsnit 549
Uffe Holm. Uffe er standupkomiker og podcastvært sammen med Torben Chris på &quot;Bagstiv - Sidste censurfri zone&quot;. Det er ikke tilfældigt at Uffe gæster &quot;Hva' så?!&quot; for tredje gang, for lige så bramfri og talentfuld han er på scenen, lige så åben og ligetil er han at have en samtale med. I dagens afsnit snakker vi bl.a. om alt fra Uffes tourettes diagnose til hvorfor Dirch Passer var lidt noget lort, kun i selskab med hinanden, jer lyttere og Uffes to hunde...
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">d84d3535-ecf9-47e3-9d73-73ff3d3c79ab</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 04:00:04 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Kamal Hassan</title>
      <description>Afsnit 548
Kamal! Kamal er podcastvært og alt-mulig-menneske i underholdningsbranchen. Du kender ham sikkert bedst når han er side om side med Hav, hvor de to har lavet alt fra YouTube-kanalen &quot;Uden Filter&quot;, podcasten &quot;På Bagsædet&quot;, alle mulige former for værtsroller og meget, meget mere... På trods af at Hav og Kamal nærmest føles uadskillelige og at deres symbiose står uden sammenligning, så finder vi i dag ud af at man måske godt kan sige Kamal, uden nødvendigvis at sige Hav... For dagens afsnit er med den altid lattermilde, underholdende og enormt interessante Kamal Hassan.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">954d9425-497d-43da-abde-9f9394012548</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Katrine Engberg</title>
      <description>Afsnit 547
Katrine Engberg. Katrine er krimiforfatter og tidligere koreograf. Dagens afsnit handler derfor bl.a. om hendes skriveproces og hvad der klør hendes kreative hjerne, på den helt rigtige måde. Hvilke forestillinger har man, når man kommer ind i forfatterlivet? Hvordan er forfatterlivet i virkeligheden? Og er det egentlig en styrke eller en svaghed at blive ældre, både som forfatter, men også som menneske... Alt det, og meget mere, i denne mandags &quot;Hva' så?!&quot;.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">50a30d06-d09b-46f5-b11e-826c41cc41b8</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Lars Mikkelsen</title>
      <description>Afsnit 546
Lars Mikkelsen. Lars er skuespiller og du kender ham sikkert fra Forbrydelsen, The Wticher eller nyligst Ahsoka, hvor han indtager rollen som den onde Thrawn og faktisk er vor tids Darth Vader. Dagens afsnit handler om hvilket hjem Lars er vokset op i og hvordan det har formet hans lyst til at blive set, både på lærredet, strøget og de skrå brædder. Den handler også om hans tid som gøgler, hans karriere i USA, fremtiden for skuespilfaget og meget, meget mere...
Jeg håber i nyder dagens afsnit, bare halvt så meget som jeg nød at lave det.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">bb26ecac-82eb-4c2d-b1a1-1479b77a72d0</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Pernille Vermund</title>
      <description>Afsnit 545
Pernille Vermund! Pernille er politiker og partileder for Nye Borgerlige. Pernille var med til at stifte sit parti, hvilket vi kommer ind på hvorfor hun gjorde i dagens afsnit. Selvom dagens afsnit foregår i Frederiksberg Have er samtalen helt sikkert på Pernilles hjemmebane, da vi bl.a. snakker om immigration, minimumsnormeringer, bureaukrati i det offentlige, koranafbrændinger, flygtningekrisen og polikeres retorik om kriser generelt.
Pernille har meget på hjerte, både i sit virke som politiker, men også i dagens afsnit som Pernille.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">0aa37ce7-7971-4239-b3b7-86c613a1497f</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Kim Ace</title>
      <description>Afsnit 544
Kim Ace. Kim har i flere år været kendt som musicalstjerne med roller i f.eks. Tarzan og Dirty Dancing, men Kim har altid gået rundt med drømmen om at skrive bøger, og da Danmark gik i lockdown under corona, var der pludselig en oplagt mulighed for at udleve den drøm. Men før vi snakker om det i dagens ellers meget lange afsnit, snakker vi om alt fra seksualitet, dans og New Yorks tilstand som musical-mekka og mistrivselshelvede med meget, meget mere...
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">df3be8d6-b21b-4d40-9c4c-24dd1ee3bc0b</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:05:01 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Gritt Jakobsen</title>
      <description>Afsnit 543
Gritt Jakobsen. Gritt er standupkomiker og et af de nyeste skud på stammen af danske standupkomikere. Men på trods af sin spæde karriere, har hun for nylig vundet talentprisen til dette års Up Festival. Titlen som &quot;standupkomiker&quot; er som sagt en relativt ny titel; både for omverdenen men også for Gritt. Dette fortæller hun bl.a. om i dagens afsnit, hvor vi også vender standupbranchen generelt; dengang og nu, fremtiden for nye komikere og hvordan en skæbnesvanger aften på et højskoleophold fik Gritt til at forelske sig i scenekanten.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">a6fb5d8b-1ec8-4153-a402-d617b5f8b95d</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Thomas Soltau</title>
      <description>Afsnit 542
Thomas Soltau. Thomas er tidligere professionel basketballspiller men nu er han coach. Han har bl.a. en YouTube, hvor han snakker om hvordan man bliver en selvsikker og eftertragtet mand. Dette ligger heller ikke langt fra dagens samtale, da vi snakker meget om den moderne mand i dagens Danmark, kønsroller, wokeism og alt i den boldgade. Thomas er en mand der står ved hvad han synes, om det så skulle komme i med- eller modvind.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">52db147e-e5cc-4194-93a5-c4c3b8029d27</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Tobias Dybvad</title>
      <description>Afsnit 541
Tobias Dybvad! Dagens afsnit er nok det mest efterspurgte i &quot;Hva så&quot;'s historie og umiddelbart et afsnit der ikke behøver den store introduktion - Men Tobias er komiker, manden bag &quot;Dybvaaaaad!&quot;, &quot;Verdensmænd&quot;, en lang række onemanshows og så har vi bl.a. lavet &quot;Livet i Nødsporet&quot; sammen. Tobias og jeg går langt tilbage, vi startede nærmest vores karrierer sammen, hvilket dagens afsnit i den grad bærer præg af. Kort sagt, håber jeg at i nyder afsnittet, bare halvt så meget som jeg nød endelig at lave det.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">19615ad6-268f-4b95-8948-d0517cc030bf</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Anders Bøtter</title>
      <description>Afsnit 540
Anders Bøtter. Anders er musikformidler og radiovært. Kort sagt er Anders' virke i verden at fortælle, belyse og berette om det han elsker allermest; nemlig musik.
Til trods for at han ikke selv kan spille musik, så er hans kærlighed til den ikke mindre af den grund. For som han selv siger i dagens afsnit, er musik, for ham, det sidste sorte magi der findes i hans verden, og hvis han lærte af afkode den, ville magien forsvinde.
Uanset hvad, er magien i hvert fald ikke forsvundet i dagens afsnit - tværtimod - for har altså endnu en gæst der er lige så interessant og spændende som han er interesseret og eftertænksom.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">2026a050-320c-456f-8582-7f4d6ed6d5d3</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Johannes Nymark</title>
      <description>Afsnit 539
Johannes Nymark! Johannes er skuespiller og har netop nu spillet musicallen &quot;Jersey Boys&quot;, hvilket på ingen måde lå Johannes fjernt. For lige så vel som han er en gudsbenådet skuespiller, så er han også en lige så god sanger; så han har, igennem sin karriere, medvirket i en lang række af musicals.
Dagens afsnit er et klassisk &quot;Hva så?!&quot;-afsnit, der starter langsomt i det grundlæggende men hurtigt folder sig ud, som en faldskærm af samtaleemner vi oplever sammen i tandem.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">30fc567c-524e-4155-bb46-d599bccd8ce6</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 07:40:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Christopher Læssø</title>
      <description>Afsnit 538
Christopher Læssø. Christopher er skuespiller og havde faktisk sin debutrolle som 9-årige, i en serie hvis titel ældes som mælk; nemlig &quot;Operation Negerkys&quot;. Men udover det, er hans IMDB-side fyldt med roller i film og TV-serier fra de sidste 20 år. I dagens afsnit snakker vi dog ikke lige så meget om hans skuespillerkarriere, som vi egentlig snakker om alt muligt andet; race, opvækst og tidsånd er måske de tre kodeord for dagens snak. Jeg håber at i nyder at lytte til dagens afsnit, bare halvt så meget som vi nød at lave det.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">451c47d3-0641-4609-9321-abcd1036ceff</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Beate Bille</title>
      <description>Afsnit 537
Beate Bille. Beate er skuespiller, hvilket dagens afsnit selvfølgelig handler om. Men foruden at være et klassisk skuespillerafsnit, handler dagens afsnit bl.a. hende og hendes mands liv; tre børn og to kalendere der, på magisk vis, skal gå op. Foruden det, snakker vi også meget om folkeskolen; hvordan Beate måske aldrig passede ind i de rammer, vores system havde sat op. Og på trods af at være draget af stjernetegn, er Beate helt nede på jorden, hvilket skinner igennem dagens afsnit.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">145a0aa0-d033-4a83-9467-93ef011993a1</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Pelle Dragsted</title>
      <description>Afsnit 536
Pelle Dragsted! Pelle er folketingspolitiker og frontperson for Enhedslisten. Pelle formår at formulere sig i en højde så man kan forstå det, hvilket kommer til udtryk i dagens afsnit, hvor vi f.eks. snakker om problematikken ved manglende demokratisk indflydelse på beslutningstagere som kapitalfonde, formueforvaltere, finanshuse og banker i spørgsmålet om klima, miljø og økonomi. Alt dette formuleret som var det et hvert andet &quot;Hva så?!&quot;-afsnit. Men selvom afsnittet handler mere om politik end om Pelle i sig selv, så var Pelle en fantastisk gåmakker - Hvilket ingen er i tvivl om, efter dagens afsnit.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">038b4e68-d009-41d1-8d95-def95262ce2b</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 03:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Mette Hjort Hay</title>
      <description>Afsnit 535
Mette Hjort Hay! Mette er medstifter af den internationale møbelvirksomhed HAY. I dagens afsnit fortæller Mette bl.a. hvordan hun var med til at starte virksomheden for over 21 år siden, med tanken om at lave veldesignede OG tilgængelige møbler.
Men oprindelseshistorien for HAY følger godt i tråd med oprindelseshistorien for Mette og hendes mand, som faktisk også er medstifter. Mette er en vaskeægte iværksætter, hvilket skinner igennem hele dagens afsnit.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">ecffc860-c1ba-4a2b-8d1f-bab407213477</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 03:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Peter Palshøj</title>
      <description>Afsnit 534
Peter Palshøj. Peter er journalist, TV- og radiovært og nok den i Danmark, der ved allermest om Formel 1.
Dagens afsnit handler både om Peters karriere, hvad der drev ham i den retning og hvor man kommer fra, hvis man er Peter Palshøj. Men, med Peter som gæst, snakker vi selvfølgelig også kort om blown diffuseren som Formel 1-holdet Redbull lavede, der fungerede ved nærmest at blæse udstødningen ud og gøre den til en del af windflow-pakken...(?)
Dagens afsnit er lige så behagelig og nede på jorden som Peter selv, så jeg håber at i nyder at lytte, bare halvt så meget som vi nød at snakke.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">59c6c786-490b-4f0a-9ac6-8242baf7dac3</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Mille Dinesen</title>
      <description>Afsnit 533
Mille Dinesen! Mille er skuespillerinde og du kender hende måske som Rita eller Nynne. Dagens afsnit handler, traditionen tro, om hendes karriere, hvor hun er vokset op, hvad hendes forældre laver osv. - Men dagens snak handler lige så meget om hvem Mille er, når hun ikke er foran kameraet; Hun fortæller bl.a. om hendes podcastidé, der omhandler de lokale i Brumleby, hvor Mille selv er vokset op og faktisk stadig bor...
Rigtig gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">86da848c-7ad7-445e-9e71-6a289af659ef</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Ankerstjerne II</title>
      <description>Afsnit 532
Ankerstjerne! Sidst (Lars) Ankerstjerne var med i Hva så?! annoncerede han at han ville stoppe med at spille live koncerter; I dette afsnit annoncerer han dog det modsatte - Ankerstjerne er tilbage på scenen. I dagens samtale fortæller Ankerstjerne bl.a. hvordan det at blive far har motiveret ham til at komme tilbage på scenen, hvordan han kreativt spiller bold med hans kæreste og hans egen rolle i fremtidens ustadige musikbranche.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">85df2e94-531c-400b-bd46-3037dc9decc1</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Felix Smith</title>
      <description>Afsnit 531
Felix Smith. Felix er TV- og radiovært, hundeelsker, sejler og nyligst YouTuber!
Dagens afsnit er meget branchespecifik, hvilket vil sige at det er en samtale om TV-branchens storhedstid, vaklende nutid og usikre fremtid. For hvad gør man karrieremæssigt når mediebilledet ændrer sig? Når redaktionerne i de store mediehuse begynder at ryste i bukserne? Når dem der producerer fjernsyn, pludselig tegner til at blive dem der skal distribuere det?
Kort sagt springer vi let og elegant over de vanlige &quot;hvem var du i folkeskolen&quot; og lignende Hva så?!'ske spørgsmål og går direkte i kødet på hans, og til tider vores, erhverv.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">c266bee4-cc7f-4fe2-be84-e3a16bf95c07</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Ellen Nybo</title>
      <description>Afsnit 530
Ellen Nybo. Ellen er vejrvært... Lige lidt endu! Hun har nemlig de sidste 11 år været en af TV 2's faste vejrværter, men nu vil hun noget andet; eller vil hun? For selvom at hendes planer bl.a. består i ikke at have nogle planer, udover en uddannelse som psykoterapeut, så siger hun i dagens afsnit at vejret altid vil komme til at fylde hos hende. Med det sagt er dagens snak selvfølgelig langt mere end blot en snak om vejret, for Ellen er heldigvis lige så god en vejrvært som hun er en samtalepartner; hvilket dagens afsnit ikke lægger skjul på...
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">db2bdf78-46ef-4fa8-8ca6-46a6b9db6c04</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Phillip Devantier</title>
      <description>Afsnit 529
Phillip Devantier. Phillip er standupkomiker og endnu en af dem, der for manges øjne, er en af de nye på den danske standupscene - Men til trods for det, har været igang i over 10 år.
Phillip har vundet DM i standup i 2018, 2 onemanshows i banken og ét mere på vej fra oktober, foredragsholder, konferencier og meget, meget mere.
I dagens afsnit får vi endelig løftet sløret for, hvad der skete den skæbnesvangre aften i Viborg, hvor Phillip faldt ned af scenen; som er en hændelse, der efterhånden er blevet en fast fortælling i &quot;Hva så?!&quot;.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">1801348c-ddd0-470b-add3-b6e14a5c69fd</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Benjamin Lasnier</title>
      <description>Afsnit 528
Benjamin Lasnier. Benjamin er musikproducer og virkelig en ener; hvis du ikke allerede skulle vide det, så var han first-mover herhjemme på de sociale medier og virkelig en af de første, der regnede ud hvad det faktisk kunne. I dagens afsnit fortæller Benjamin om sin rejse fra at være en 12-årig der var skarp på internettet, til at blive et social medie-ikon, til at producere musik for nogle af de største internationale kunstnere. Benjamin er super interessant og jeg håber i nyder at lytte til hans historie lige så meget som jeg.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">47427007-756a-475c-96c9-bf1ad05d389b</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 07:50:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Tue West</title>
      <description>Afsnit 527
Tue West. Tue er sangskriver og sanger og du hørte ham måske første gang i radioen i start-00'erne med enten &quot;Hun Er Fri&quot; eller &quot;En Sang Om Kærlighed&quot;. Dagens afsnit handler rigtig meget om Tue's arbejdsgang rent kreativt og musikalskt, eller rettere sagt åbner Tue i dag kølerhjelmen til en motor som måske kun han forstår - For Tue er et kompromisløst kreativt menneske, hvilket ikke kun kommer til udtryk i hans musik, men også i hans måde at formidle den. Jeg håber i nyder at lytte til denne mandags &quot;Hva så?!&quot;, bare halvt så meget som jeg nød at lave den.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">e8e6bace-a543-47be-a7d8-18e2e931f896</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Thor Pedersen</title>
      <description>Afsnit 526
Thor Pedersen. Ikke nok med at Thor er eventyrer og opdagelsesrejsende, Thor er faktisk også den eneste i hele verden, der har besøgt alle lande i én sammenhængende rejse - uden at flyve!
Selvom Thor selvfølgelig fortæller om vilde oplevelser verden rundt med geværer peget mod sig, parasitter i hjernen og absurde grænsekrydsninger, så handler dagens afsnit faktisk lige så meget om hvad der ledte ham på hans verdensfærd...
Jeg håber at i nyder at lytte til dagens afsnit, bare halvt så meget som jeg nød at lave det.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">52958d07-b8a2-4d79-b76a-03c8e95e68d2</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Steen Stig Lommer</title>
      <description>Afsnit 525
Steen Stig Lommer. Steen er skuespiller og teaterchef på Grønnegårds Teatret. Kigger man på Steens opvækst, undres man ikke over hvorfor han har levet det meste af sit liv i og omkring skuespilverdenen, for han er bl.a. søn af Stig Lommer og Lone Hertz, vokset op med Axel Strøbye som far og har Dirch Passer som gudfar. Men dagens afsnit handler dog mere om Steens vej ind i skuespilfaget igennem en skæbnesvanger tur til Los Angeles, der ikke kun ændrede hans perspektiv på ham selv og hans karriere, men lige så meget hans på det land han er velsignet med at være vokset op i.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">2920dc05-70b2-4fc5-b2b7-abab83701dc5</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 03:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Christian Stadil</title>
      <description>Afsnit 524
Christan Stadil! Christian er iværksætter, manden bag Hummel, CEO af Thornico og så kender du ham nok fra Løvens Hule. Derved er Christian uden tvivl forretningsmand, men selvom vi selvfølgelig snakker om hvordan det er at drive så mange virksomheder, at drifte i det daglige og hvordan man holder is i maven i erhvervslivet, så handler dagens samtale alligevel meget om manden, faren og mennesket Christian. Hvordan balancerer man 4 børn og et konglomerat? Hvordan var livet på Herlufsholm? Er du religiøs? Og meget, meget mere...
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">3c520191-df1a-4fac-9b3e-8c1ff98c48d3</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 06:45:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Morten Wichmann II</title>
      <description>Afsnit 523
Morten Wichmann! Morten er standupkomiker og tekstforfatter på Tæt På Sandheden. Sidst jeg gik med Morten (afsnit 144) var for over 3 år siden og der er sket meget for Morten på de 3 år, vi snakker derfor meget jokes, hans egen podcast - Wichmaskinen, Tæt På Sandheden og selvfølgelig danmarks måske første podcast Fup i Farvandet, som Morten var den ene halvdel af. Morten er stadig en fantastisk gåmakker, hvis endda ikke meget bedre end sidst!
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">eaa934ab-0f77-411c-8d45-91bdae1f1de0</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 03:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Anders Walter</title>
      <description>Afsnit 522
Anders Walter! Anders er instruktør og manuskriptforfatter og lige nu aktuel med filmen &quot;Når befrielsen kommer&quot;, en rørende fortælling om mod og næstekærlighed. I dagens afsnit snakker vi selvfølgelig om filmen og om hvordan den ved et uheld pludselig blev lidt mere aktuel, end man måske havde håbet på...
Anders er en lige så talentfuld person og behagelig gåmakker som sin tvillingebror, som du måske kender fra afsnit 487 - Nemlig Rasmus Walter.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">74868033-c61a-4089-be5d-380852bde2b3</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Carsten Eskelund</title>
      <description>Afsnit 521
Carsten Eskelund! Carsten er standupkomiker og en af de mest efterspurgte gæster. Det var ikke planen at der skulle gå over 500 afsnit før vi skulle have en af de bedste danske standupkomikere med i &quot;Hva så?!&quot; - Men nu er han her. Dagens afsnit er et klassisk komikerafsnit med masser af standupnørderi, stilarts-navlepilleri og hvordan man er i konstant udvikling som komiker og menneske. Jeg håber i nyder dagens længe ventede afsnit, bare halvt så meget som vi nød at lave det.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">5a482f79-3b28-4ce0-95d2-f8e6e768ccd4</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Joan Ørting</title>
      <description>Afsnit 520
Joan Ørting! Joan er sexolog og ekspert i seksual- og følelsesliv. Det er derfor heller ingen overraskelse at dagens afsnit handler meget om sexlivet, mere specifikt mit sexliv. For Joan er bramfri og emnet sex skræmmer hende ikke - Tværtimod! Vi fik vendt min seksualitet, pornovaner, lyster, skyggesider, ungdom, parforhold og meget, meget mere.
Dagens afsnit er kort sagt ikke et klassisk &quot;Hva så?!&quot;-afsnit, men et afsnit jeg håber i vil tage imod, med bare halvt så åbne arme som Joan gjorde.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">05b91fb4-1d09-4d06-b17c-0d660e05430d</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Mads Pedersen</title>
      <description>Afsnit 519
Mads Pedersen. Mads er cykelrytter og tidligere verdensmester. Dagens afsnit handler derfor enormt meget om cykling; men ikke kun om timerne i feltet, men snarere det liv der skal leves, for at være professionel cykelrytter. Som med alt elitesport er det en livsstil, men efter dagens samtale kan man mærke at det slår bølger i alle dele af Mads' liv. Om det er dopingtest-regimet, regeltyranniet om cyklerne eller Tonya Harding-metoder på landevejene, så fortæller Mads om det i denne mandags &quot;Hva så?!&quot;-afsnit.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">9dd465b8-ff3f-4c23-ba44-9d19381772c1</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Karsten Møller Hansen</title>
      <description>Afsnit 518
Karsten Møller Hansen. Karsten er præst i Tårnby kirke og skriver fast kommentarer i Berlingske Tidende. I løbet af det sidste år har den opmærksomme lytter af &quot;Hva så?!&quot; måske anet, at emner som døden og religion langsomt er sivet ind imellem sprækkerne her på sendefladen - Og hvem kunne være en bedre samtalepartner og gåmakker til disse emner end en vaskeægte sognepræst.
Karsten er lige så god en lytter som han er en interessant taler. Vi snakker om alt fra Jesus til computerspil og religionsskepsisme til døden.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">7a679c60-61f8-4f87-81d0-2232cf9dbb7c</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Michael Andersen</title>
      <description>Afsnit 517
Michael Andersen. Michael er ledelsesfilosof, erhvervspsykologisk rådgiver, protestsanger og digital gidselforhandler. Michael er derfor, overordnet set, meget interesseret i menneskelig adfærd, interaktion og kommunikation på arbejdspladsen - Hvilket dagens afsnit bl.a. handler om, for Michael har ikke kun en enorm interesse og viden på feltet, han har også en masse erfaring at snakke ud fra! Men derudover handler snakken også om hans nye album fyldt med moderne protestsange.
Jeg håber i nyder at lytte til afsnittet, bare halvt så meget som jeg nød at lave det.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">c9351a7a-1514-453f-8682-b867c242e54c</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 03:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Glenn Bech</title>
      <description>Afsnit 516
Glenn Bech! Glenn er forfatter og manden bag bogen &quot;Jeg anerkender ikke længere jeres autoritet&quot;. Derudover er han psykolog, uddannet fra Forfatterskolen, modtager af Blixenprisen for årets roman - Kort sagt er Glenn en talentfuld forfatter med noget imellem ørerne.

&quot;Jeg anerkender ikke længere jeres autoritet&quot; har genren Manifest og er blevet beskrevet som &quot;et slagkraftigt kampskrift, der med brændende indignation, humor og sårbar skrøbelighed revitaliserer klassekampen for de glemte&quot; - Og det er nok, kort sagt, hvad den er.

I dagens ekstra lange afsnit snakker Glenn og jeg selvfølgelig om hans bog, men traditionen tro bevæger os fra hans opvækst i Horsens til Andrew Tate og fra rotteforsøg til klassekamp.

Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">7dd6e660-d5db-4d0c-856d-88e11dd44989</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Casper Drømme</title>
      <description>Afsnit 515
Casper Drømme. Casper er influencer... eller rettere sagt er han måske en slags moderne madanmelder - Du kender ham sikkert fra Instagram, TikTok, YouTube eller hvor du ellers ser dine kortformat-videoer. Her ser du bl.a. Casper, som sidder i sin bil og spiser alt fra en hidsig durum med rødkål og hummus til en tung kanelsnegl der får madtrolden til at rive dig helt ned i kælderen, og siger sin famøse tagline &quot;Lad os se hvad den kan&quot;. I dagens afsnit er vi med Casper ude og lave en video samtidig med at vi optager et &quot;Hva så?!&quot;-afsnit.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">a1751b06-006e-4881-85c8-ef717510dc47</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Katerina Pitzner</title>
      <description>Afsnit 514
Katerina Pitzner! Katerina er diamanthandler og du kender hende måske som Diamantdronningen fra Diamantfamilien på TV2. Men det pseudonym er hun bestemt ikke kommet sovende til, for i dagens afsnit fortæller Katerina bl.a. om hendes første oplevelse med en diamant som 17-årig, stort og småt på det internationale diamantmarked og en smagsprøve på alt hvad der er værd at vide om diamanters klarhed, karat og farve. Dagens afsnit er dog ikke kun diamantorienteret, da Katerina hele sit liv har været stærkt optaget af spiritualitet og clairvoyance. Alt det og meget mere i denne torsdags &quot;Hva så?!&quot;.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">c6f9bf51-4cd5-4cb3-96e0-6e15ffc3ac1c</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Anders Blichfeldt</title>
      <description>Afsnit 513
Anders Blichfeldt. Anders er musiker og du kender ham sikkert som frontmand i Big Fat Snake, eller fra hans solokarriere af eget navn. Dagens afsnit handler selvfølgelig meget om hayday'en i Big Fat Snake med bl.a. kæmpehittet Bonsoir Madame, men lige så meget handler dagens snak om årene efter - Hvad så nu? I samme sindelag som i Pharfar II-afsnittet (afsnit 509) snakker vi om hvordan man er som menneske og kunstner i efterskælvene af en kæmpe karriere. Anders er lige så sympatisk som han er interessant, hvilket ingen kan være i tvivl om efter dagens afsnit.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">af6ee38f-dfd3-4590-a867-cee820615951</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 03:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Michelle Gatting</title>
      <description>Afsnit 512
Michelle Gatting! Michelle er professionel racerkører og har stribevis af løb bag sig, bl.a. Le Mans. I dagens afsnit fortæller Michelle om hvordan det er at leve af motorsport, jagten på sponsorere, frygten for el-motorer og køresimulatorer men også hvordan det er at være kvinde i en mandsdomineret sport. Michelle kører for Iron Dames, hvilket ikke kunne være mere passende - For hun er en ægte go-getter lavet af stål, hvilket dagens afsnit på ingen måde lægger skjul på!
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">d430d814-84a7-4b77-9d60-137607f1e789</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Peter Hummelgaard Thomsen</title>
      <description>Afsnit 511
Peter Hummelgaard Thomsen. Peter er vores justitsminister, men han er også min gamle klassekammerat. Dagens snak skyder derfor frem og tilbage mellem Peters liv på borgen og gamle dage på Amager. I dagens afsnit vil du finde at vores justitsminister ikke kun er god til at skabe tryghed, sikkerhed, lov og ret i Danmark - Han er også god til at parere vaccineskepsis, politikerlede og retoriske kamikaze-angreb. Jeg håber i nyder at lytte til dagens samtale, bare halvt så meget som vi nød at have den.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">d7e46aa5-4e20-4773-9db8-0eaed48a829f</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! forklarer alt - Specialafsnit</title>
      <description>Jeg kunne godt tænke mig af give jer en smagsprøve… eller en “lytte-prøve” af Hva så?! Forklarer alt, som er min anden naturvidenskabs podcast, hvor jeg snakker med forskere, videnskabspersoner og generelt folk der er meget klogere end mig.
I første del af mit to-dels specialafsnit, produceret i samarbejde med UIP snakker vi om atombombens fader; Robert Oppenheimer. Vi udforsker tiden op til atombombens skabelse, videnskaben bag, 1930'ernes politiske landskab og fænomenet 'Big Science'.
Heldigvis har vi i disse afsnit hele tre eksperter, nemlig lektor Troels Christian Petersen, professor Mikkel Vedby Rasmussen og lektor Casper Andersen. Tag med os på denne fascinerende rejse ind i en vigtig del af vores historie, som slutter med et brag.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">d79c7ecd-676e-401d-84ec-3352e5ded08d</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1c314428-bfe2-460d-9d88-3d84b43a79b4_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Albert Rosin Harson</title>
      <description>Afsnit 510
Albert Rosin Harson! Albert er skuespiller og selvom han kun er 21 år, så har han spillet skuespil snart halvdelen af sit liv. Du kender ham muligvis fra hans nyeste hovedrolle i Jomfruer fra rummet eller alle tre julekalendre om Tinka. Men udover at være skuespiller, så er Albert også kæmpe Hva så?!-lytter, hvilket faktisk skinner en del igennem i dagens afsnit. For jo selvfølgelig snakker vi om hvem han er, hvad han laver, hvor han er vokset op og hvad hans forældre lavet - Men snakken bliver en smule meta da Albert viser sig at have ekstremt stor kendskab til hele Hva så?!-universet. Albert er skøn, ikke kun i dit fjernsyn men også i dine hovedtelefoner - Og det vil du ikke være i tvivl om efter denne torsdags &quot;Hva så?!&quot;.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">e3e7a6da-e80f-4649-8ea9-bcb9000ba179</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Pharfar II</title>
      <description>Afsnit 509
Pharfar! Pharfar er musiker, DJ, producer, sanger, rapper og meget, meget mere indenfor musikkens verden. Du kender ham sikkert, men lytter du til ham? For lidt ligesom sidst Pharfar var med i podcasten (afsnit 2), så går snakken bl.a. på hvordan det er ikke at være den mest lyttede danske kunstner længere, ikke at blive inviteret til alle DMA Awards mere - I bund og grund ikke at være &quot;the shit&quot; længere. Pharfar har og har haft en masse indre dilemmaer, som han har arbejdet på og med de seneste år, hvilket han bl.a. også fortæller om i dagens afsnit hvor vi også snakker om hans rolle i Operaen for tiden. Pharfar er, kort fortalt, en lige så god gåmakker som han var for 507 afsnit siden - Men det er selvfølgelig ingen overraskelse...
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">40d191b2-1758-4953-894f-740766582de5</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 03:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Gun-Britt Zeller</title>
      <description>Afsnit 508
Gun-Britt Zeller! Gun-Britt er frisør, indehaver af hårplejeserien af eget navn, forretningskvinde og meget, meget mere. Dagens afsnit er ekstra langt, for det er også et ekstra specielt afsnit - Fordi Gun-Britt kom super meget bag på mig; trods at hun er i start-70'erne er hun vidende, vis, klog, interessant, spændende, fortællende, lyttende og alle mulige andre tillægsord, der alligevel ikke helt kan dække hvor fantastisk en gåmakker Gun-Britt egentlig var. Vi snakker om alt fra hendes opvækst, hendes vej ind i hendes branche, hendes forhold til sine forældre - Men også døden, tro og kærlighed på godt og ondt...
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">84f206c6-5555-415d-90c4-11eebf75e891</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Niels Olsen</title>
      <description>Afsnit 507
Niels Olsen. Niels er skuespiller og du kender ham sikkert fra Ørkenens Sønner, Den Eneste Ene, Far til fire eller far nogle af hans andre mange, mange film-, serie- og revyoptrædener. Niels har i årtier været en lige så dygtig skuespiller som en han er en sjov komiker - Og netop dette handler meget af vores snak om i dag; hvordan har man så mange bolde i luften i så mange år? Hvordan er dynamikken egentlig i Ørkenens Sønner? Hvad er Niels' egen skriveproces? og meget, meget mere... Jeg håber i nyder at lytte, bare halvt så meget som vi nød at snakke i denne mandags meget ventede og meget efterspurgte Hva så?!-afsnit.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">00ed06b6-a953-45fe-88ca-75cc1d280751</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 03:00:03 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Anders Hemmingsen</title>
      <description>Afsnit 506
Anders Hemmingsen! Anders er, som han selv siger, influencer. Anders har nemlig en stor indflydelse, ikke kun på sine sindssygt mange følgere, men efterhånden også hele Danmark - For en 1/5 af os alle sammen følger ham på Instagram. I dagens afsnit kommer vi bag om den meget offentlige profil, ind til den ellers mediesky Anders Hemmingsen. Anders er - uden overraskelse - et ekstremt rart menneske; hvilket det også viser sig at være nødvendigt at være, for at lave det han gør... Hvad står der i hans &quot;bibel&quot; for hans instagramprofil? Hvilket indhold bliver sorteret fra? Hvor mange skriver ind hver dag? Har han ansatte? Mange spørgsmål var, for mit vedkommende, uvist - Indtil de dagens afsnit.
Rigtig gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">68962688-f5f6-4d0e-8c3b-05e3115b926c</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Julie R. Ølgaard II</title>
      <description>Afsnit 505
Julie R. Ølgaard! Julie er skuespiller og ny udklækket instruktør, da hun er biografaktuel med sin nye thriller &quot;Englemageren&quot;. Dagens afsnit er en film-ekstravaganza, da vi fra start til slut, hele samtalen igennem, snakker om film; filmskabelse, filmklipning, filmfinansiering, filmseere, filmfilmning osv., osv.... Og selvom der løbet meget vand under broen siden Julie sidst var gåmakker (afsnit 52), så er stemningen, den gode energi og lattermildheden heldigvis stadig intakt, her 5 år senere.
Gå fornøjelse, Christian</description>
      <guid isPermaLink="false">a1f372ad-d593-441c-a4f5-5434924a05dd</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Mads Knarreborg</title>
      <description>Afsnit 504
Mads Knarreborg. Mads er skuespiller og har i over tyve år lavet TV-serier, film, teaterforestillinger, dubbing og meget mere. Lige nu er han aktuel i Cirkusrevyen, hvilket vi bl.a. snakker om i dagens afsnit. Apropos; så er Mads nok også en af de mest omtalte personer i &quot;Hva så?!&quot;, for ikke alene er han skuespiller, han er også en nær ven - Hvilket dagens afsnit i den grad bærer præg af. Hvis du har hørt mere end et par af de sidste 500 afsnit, har du måske hørt mig sige sætningen &quot;Nårh, ham fra Hvide Løgne?&quot; hver gang Mads er blevet nævnt - Og i dagens afsnit får vi endelig også historien om Mads' kickstart af hans karriere i TV3-serien &quot;Hvide Løgne&quot;.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">f742d6cf-60a4-4232-ad9f-7ca8a5d37e5c</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Joachim Kay Stender</title>
      <description>Afsnit 503
Joachim Kay Stender. Joachim er marketingsmanager hos GranTurismo Cars, men du kender ham nok bedst fra YouTube og sociale medier, hvor han fortæller meget ærligt om biler. Han foretrækker f.eks. at starte med at fortælle om de 5 værste ting ved en bil. Og denne hudløst ærlige retorik er heldigvis fulgt med i dagens afsnit, hvor Joachim som et omvandrende leksikon, fortæller vidt og bredt om hvad der (ikke) kan, skal og bør køres i.
Rigtig gå fornøjelse, Christian.

Podcasten kan indeholde reklame.</description>
      <guid isPermaLink="false">87a4b66e-0db0-49ac-9eb8-a662eb2bd4c8</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Dennis Ravn</title>
      <description>Afsnit 502
Dennis Ravn! Dennis er radiovært på NOVA. Derudover er han også en af mine første rigtige kollegaer, da vi i midten af 00'erne lavede &quot;Freak Show&quot; på The Voice. Udover at dagens afsnit er fyldt med anekdoter, så er de anekdoter oven i købet formidlet af et ekstremt mikrofonvant menneske - Hvilket er her de 27 års erfaring i radio, som Dennis har, virkelig kommer til udtryk Dennis har de sidste 10 år kunnet skrive vært på GO'NOVA på CV'et, men i dag kan han også, langt om længe, skrive gæst i &quot;Hva så?!&quot;. Jeg håber i nyder at lytte bare halvt så meget som vi nød at snakke.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">e78e6ac0-59fb-49d6-9a6e-e7a329f3b720</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Lars Seier Christensen</title>
      <description>Afsnit 501
Lars Seier Christensen. Lars er stifter og tidligere direktør af online-banken Saxo Bank. Og udover at være investor, entreprenør og forretningsmand, så er han også medejer af både Geranium og Alchemist. Det er derfor helt naturligt at dagens afsnit tager udspring fra Lars' karriere og vejen dertil - hvilket bl.a. indebærer at åbne en bar i Spanien som ung - Men derimod drejer samtalen sig også over i simulationsteorien og i det lidt mere nysgerrige hjørne af verdenen...
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">8c29fcc6-8fbc-4a92-8ffb-70b82cba5b43</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Jason Watt</title>
      <description>Afsnit 500
Jason Watt. Jason er racerkører og har hele sit liv beskæftiget sig med motorsport, på den ene eller den anden måde. I 1999 blev Jason lam fra brystet og ned i forbindelse med en motorcykelulykke, hvilket både ødelagde hans førlighed og hans muligheder for at køre Formel 1 - Som ellers lå i kortene op til uheldet. Det snakker vi bl.a. om i dagens afsnit. Men på trods af at vi er i bil og selvom dette er afsnit 500 (og nok den andenstørste milepæl frem til og med afsnit 1000) så er alt som det plejer - Samtalen går i øst og vest, lige efter planen.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">45541b5c-abb8-44b9-bcf6-668ccfb9639c</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Rune Rask</title>
      <description>Afsnit 499
Rune Rask! Rune er musikproducer og dannede i 1997 gruppen &quot;Suspekt&quot; sammen med Orgi-E og Bai-D... and the rest i history. Siden da, har den Albertslund-baserede gruppe nemlig haft udsolgte shows, guld- og platinplader og tusindvis af dedikerede fans. Men Runes succes har ikke kun figureret indenfor Suspekt, hvilket han bl.a. fortæller om i dagens afsnit. Som musikproducer i ind- og udland er hans diskografi nemlig et kæmpe tæppe, vævet af de fineste silketråde i form af verdensomspændende megahits. Lige så imponerende som hans bagkatalog og karriere er, lige så rolig og kalibreret et menneske er Rune - Hvilket dagens afsnit er et fantastisk bevis på.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">f12f8436-3fd2-4cad-a7ad-952cf5117d46</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Pelle Emil Hebsgaard</title>
      <description>Afsnit 498
Pelle Emil Hebsgaard. Pelle er skuespiller, musicalperformer, dubber, speaker, TV-vært, motion capture-kunstner og meget, meget mere. Pelle er egentlig uddannet musicalperformer fra Det Danske Musicalakademi, men hans karriere har, tydeligvis, forgrenet sig i alle mulige retninger. Det snakker vi bl.a. om i dagens afsnit; Hvordan man som performer skaber sin egen karriere, når man har en baggrund i musicals. Derudover handler snakken også meget om, hvor Pelle er i sit liv; 30'erne, ny far, venner, kalendre, arbejde osv. Pelle er lige så energisk i dagens afsnit, som han er i dit fjernsyn og på de skrå brædder.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">11e0b132-5596-4661-890d-b050285b48ea</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 07:05:01 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Mick Øgendahl III</title>
      <description>Afsnit 497
Mick Øgendahl! Igen, igen, igen - Dette er den første &quot;3'er&quot; i Hva så's historie, men det betyder ikke at der er mindre at snakke om; tværtimod! For sidst Mick var med på en gåtur (afsnit 320) var det et lille kig ind i det maskinrum, hvor vores jokes og arbejdsgange kommer fra - Nu er vi begge ved at skrive til show, så begge vores maskiner kører på alle cylindere. Hans kommende show hedder &quot;Bad Boy&quot; og ryger af stablen i foråret 2024. Jeg håber at i, for tredje gang, nyder at høre mig og Mick's samtale, bare halvt så meget som vi nød at have den.
Rigtig gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">74134eae-da4e-464b-870d-2ef5f6f4375b</guid>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Niki Topgaard</title>
      <description>Afsnit 496
Niki Topgaard. Niki er YouTuber og har millioner af visninger og over 325.000 følgere på YouTube. Ligesom YouTube selv, har Niki en bred vifte af indhold på sin kanal, men fællestrækkene er at de fleste af dem er sketch-bårne og comedy-baseret. Dette snakker vi selvfølgelig en del om i dagens afsnit, da det er lige så sjældent som det er spændende at se en selvkørende indholdsskaber, med så stort et talerør, der oven i købet laver comedy. Men Niki er ikke kun besat af at skabe underholdning, han er også besat af at forbruge det, for Niki er nemlig en kæmpe filmnørd! Alt dette, og meget mere, i dagens afsnit af &quot;Hva så?!&quot;.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">4d5b596f-b53d-4482-bca0-dfa85eb68c01</guid>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Mikkel Klint Thorius II</title>
      <description>Afsnit 495
Mikkel Klint Thorius. Mikkel er standupkomiker! Sidst vi gik (afsnit 170), var LIGE efter pressemødet d. 6. april 2020, så snakken handlede selvfølgelig meget om dens indflydelse på vores branche. Men spoler vi frem til i dag, har vi en anden begivenhed der også har påvirket vores branche - Nemlig lukningen af TV 2 Zulu, hvilket vi bl.a. snakker om i dagens afsnit. Denne mandags &quot;Hva så?!&quot; er i bund og grund et ægte komiker-afsnit; firmajobs, ChatGPT og Mikkels insisteren på ikke at spise sit eget sæd på kamera er blandt dagens emner.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">5c902a38-e60a-44b7-9e4d-2ffea2b2cb03</guid>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Kristian Gintberg</title>
      <description>Afsnit 494
Kristian Gintberg! Kristian er TV-vært og du kender ham måske fra Ramasjang Mysteriet. Og lige præcis rollen som TV-vært, er også hvad meget af dagens afsnit handler om, her deler vi erfaringer fra foran vs. bag kameraet, fra Aarhus vs. København og fra gode vs. knap så gode oplevelser. Kristian er heldigvis lige så empatisk og skønt et menneske bag kameraet som foran, så dagens samtale roder naturligvis sine lange fingre rundt i hele emneskuffen og nærstuderer hvad end den finder.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">429cfb94-9ae0-4ac8-9419-f2e9c3bc7c0d</guid>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 09:25:01 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Camilla Boraghi</title>
      <description>Afsnit 493
Camilla Boraghi! Camilla er journalist og du kender hende sikkert som den udsendte rapporter på Tæt På Sandheden. Men det vil snart være en saga blot, for Camilla stopper nemlig på det ugentlige og ekstremt populære satireprogram, for at komme over på Ekstra Bladet til juni. Dette er, forståeligt, med et tungt hjerte, hvilket Camilla bl.a. snakker om i dagens afsnit. Men traditionen tro går snakken i øst og vest; medielede, DR's talenthold og Camillas oplevelser med angst er også på bordet i denne mandags &quot;Hva så?!&quot;.
Gå fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">fe98b8d3-0b1f-420a-9663-2dd6bc9e7348</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Hva så?! - Jacob Jørgsholm</title>
      <description>Afsnit 492
Jacob Jørgsholm. Jacob er kok og iværksætter og manden bag bl.a. Feed Bistro, som han startede som 20-årig. I Feed Bistro er også hans YouTube-køkken, hvor han laver mad med spændende mennesker. Dagens afsnit handler både om livet som restauratør på godt og ondt, hans rejse ud i verden med drømmen om at blive kok og hans hjemvenden igen, der ledte til at han startede sit eget sted. Jacob er én af de heldige, der har fundet sit kald tidligt; Og det klæder ham virkelig - Hvilket uden tvivl skinner igennem i dagens afsnit af &quot;Hva så?!&quot;.
Gå fornøjelse, Christian.</description>
      <guid isPermaLink="false">a7b04205-3354-49cd-a0be-24fd501b2b91</guid>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 05:05:01 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0da6b39c-e649-427a-a0fb-6c1594174724_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
  </channel>
</rss>
