<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Lovløs</title>
    <description>Lovløs er en dokumentarisk true crime-podcast fra Podimo, hvor vært Peter Graae følger en række skæbnefortællinger fra den kriminelle underverden i Danmark.  

Podimo-redaktør: Silke Fensman
Lovløs er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/84fe2f36-e331-4c88-a934-1ded1a841f8e</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/a52dcb26-9f2f-46dc-8b60-b935756541ed_400x400.png</url>
      <title>Lovløs</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/84fe2f36-e331-4c88-a934-1ded1a841f8e</link>
    </image>
    <item>
      <title>Drabet på en bror 1:7 - Valbyparken</title>
      <description>Mellissa tager os med til Valbyparken, hvor hendes bror blev fundet likvideret i 2018. Drabet er uopklaret. Hun har svært ved at forstå, hvorfor han skulle lide en så grusom død. For at forstå Aris og sin egen families historie besøger hun sin mor og sin søster. Det er historien om en familie, som fra start kæmpede mod alle odds.
 
Vært og tilrettelæggelse:  Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">f91fd98e-bd6a-45ca-b687-7cff4cc1dedc</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 23:10:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/705ac18f-789c-4fc4-8ebb-56a0828488fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8e88bfa4-b543-464c-815f-a8a59142d1e6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drabet på en bror 2:7 - Tyrannen</title>
      <description>Aris og Mellissas barndom var præget af vold. Hvis de ikke så vold mindst en gang om ugen, var der noget galt. Volden begynder allerede, da Mellissas far er vred over, at hans kone kun føder piger. Men han er stadig utilfreds, da Ari kommer til verden som deres tredje barn. Volden går også ud over børnene. 
 
Vært og tilrettelæggelse: Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">063eb9f5-be5e-4cae-a783-70aeff9ff979</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 23:20:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1075184-0c9d-4cd6-80a5-a43e23735ec1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/799c7370-f8e3-4856-b9c4-1a9de77a91d0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drabet på en bror 3:7 - Faderfiguren</title>
      <description>Mellissas mor er flygtet til København med børnene, men heller ikke her får de lov til at være i fred for deres far. Han opsøger dem og udsætter moren for vold. Ari tager sine frustrationer med på gaden, hvor han leder efter en faderfigur. Mellissa mødes med en af de ældre fyre, som Ari begik kriminalitet med, og han fortæller, hvordan det en dag gik så galt, at de hældte kogende vand i ansigtet på et offer.

Vært og tilrettelæggelse: Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">ed21b9f8-9057-4340-b35a-357500c05fac</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 05:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/846dabd0-e1db-4275-8ca2-4c4e5c6188e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10a57bed-0070-492f-9941-349dd5fda14f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drabet på en bror 4:7 - Bandidos</title>
      <description>Ari er blevet løsladt efter sin første fængselsdom, og han forsøger at komme med i rockerklubben Bandidos. Mellissa møder en af de Bandidos-rockere, som Ari var sammen med i den periode. Han fortæller, hvordan de blev skudt efter, og en kugle gik gennem Aris jakke. Ari prøvede at bevise sit værd over for rockerne, og han tog skylden, da de blev taget med pistoler i en lejlighed, mens Bandidos var i konflikt.

Vært og tilrettelæggelse: Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">bc75f497-7822-492f-af71-455be4bc81c9</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 23:12:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/547db8d7-d56d-4a21-9446-c0246e0fd2db.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6c29e1f8-bd48-44a1-ac99-a82901cfbe0c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drabet på en bror 5:7 - Syrien</title>
      <description>I fængslet skifter Ari klub. Han bliver optaget i den nu forbudte gadebande Loyal to Familia. Men da Ari bliver løsladt, har han skiftet mening. Han vil væk og tager til Irak og Syrien for at bekæmpe Islamisk Stat. Familien er bange for, at Ari dør i krigen, så de tager ned for at få ham hjem. Til sidst lykkedes det, og familien tror, at de har reddet hans liv. De aner ikke, hvad der venter, idet han er tilbage i kløerne på LTF.

Vært og tilrettelæggelse: Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">f5f8c864-41ab-49b8-832a-3ebd191e7162</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 23:11:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b023aee3-382e-4987-b252-4650448185f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ba31cec-da2b-449e-ad41-dfb73f05d2f1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drabet på en bror 6:7 - Drabsforsøget</title>
      <description>Ari er tilbage i Loyal to Familia, og banden står midt i en blodig konflikt mod rivalerne fra Brothas. Det er en konflikt, som koster flere menneskeliv. Ari vil ud af banden, og her bliver det farligt for ham. Da han vil besøge en pige, forsøger en ukendt gerningsmand at dræbe ham. Ari undgår skuddene, men får slået sine tænder ud med en pistol.


Vært og tilrettelæggelse: Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">c5b3cf0b-d650-472e-ba7d-79c4a19fc3d8</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 05:10:56 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0860502e-0b52-4274-af40-f04b31992429.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/856c9e47-7200-48c1-819b-dfaa929bbe13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drabet på en bror 7:7 - Gravpladsen</title>
      <description>Mellissa besøger den muslimske gravplads i Brøndby. Her ligger Ari og mange andre bandeofre begravet. Mellissa bliver ked af det, når hun tænker på de mange unge mænd, der har mistet livet til bander. Et medlem af LTF blev anholdt af drabsforsøget på Ari, og Mellissa og hendes familie vidner i retten. Det bliver en ubehagelig oplevelse, hvor de bliver hånet og truet af LTF-medlemmer. Til sidst bliver den tiltalte frifundet. Politiet giver en status i sagerne om drabsforsøget og drabet, og Mellissa fortæller, hvordan hun vil forsøge at bruge Aris skæbne til at hjælpe andre.

Vært og tilrettelæggelse: Mellissa Hussien og Peter Graae 
Dramaturgi: Georg Larsen 
Klip og tilrettelæggelse: Nikolaj Kirk
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">2e974612-4c21-477e-a5fa-0f6369e6e84d</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 08:55:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/67a18c3e-736c-43ba-934e-1c5352861ef9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6ca2b8b2-8d83-4660-8faa-0afdfbaa211d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jønkes exit 1:7 - Hells Angels Denmark</title>
      <description>Vi møder Jørn ‘Jønke’ Nielsen på en adresse i Nordsjælland. Her opholder han sig hos sin ekskæreste, som er nervøs på Jønkes vegne, efter han blev smidt ud af Hells Angels. Jønke føler sig uretfærdigt behandlet og er vred over sit exit. Han fortæller om første del af sit liv med knallertbander, skiftet til motorcykelklub, sit første knivstikkeri, de første drab i miljøet, Hells Angels og om den begyndende konflikt med rockerne fra Bullshit.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae 
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">cfc7b6a6-064a-4efe-a464-b4d439a945d2</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 23:11:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c3accf68-d65a-4163-b1fc-3b389c49c023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d815e584-cd8a-49e3-a2c5-afd616fa9552_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jønkes exit 2:7 - Drabet på Makrellen</title>
      <description>Konflikten mod Bullshit bliver mere voldsom. Jønkes ven Blondie begår et dobbeltdrab, Bullshit-rockerne angriber også, og Jønke ender med at tage en beslutning. Han dræber Bullshits præsident og er på flugt, mens han er Danmarks mest eftersøgte mand. Jønkes kæreste besøger ham og fortæller nu om sit forhold til den brutale drabsmand.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae 
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">8806ce1f-8865-4a7f-aed5-2144e801753f</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 23:11:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed0e4ed0-36d2-4b30-9c8e-51a3fa07de1b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/889c63db-2a71-42a5-ad15-266e81bae362_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jønkes exit 3:7 - Håndgranaten i Jyderup</title>
      <description>Jønke er i Canada, mens han er internationalt efterlyst for mordet på Bullshits præsident. Da han kommer hjem, bliver han anholdt. Bullshit opløser sig selv, men nogle år efter opstår Bandidos i Danmark, og det ender med en blodig rockerkrig. Jønke bliver forsøgt dræbt i sin celle i Jyderup Statsfængsel. Vi møder Jønkes bedste ven. Han var til stede, da Bandidos angreb HA i Titangade og to blev dræbt.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae 
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">10ed5ae4-b03a-4215-87ab-cd26ebe6bb5b</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 23:45:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3a25658a-e36a-4760-843b-e023d567fba5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/66c6f8ae-550e-4980-8448-6b5e3bc48a89_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jønkes exit 4:7 - Celebrity-rocker</title>
      <description>Jønke bliver løsladt efter knap 11 års fængsel for drabet på Makrellen. Han har skrevet flere bøger under sin afsoning, og da han kommer ud i friheden, har han nærmest celebrity-status. Vi møder forlægger Claus Clausen, som udgav Jønkes første bøger. Føler han noget ansvar for, at en drabsmand nu skriver autografer på unge pigers bryster? I 2001 går det igen galt for Jønke. En 28-årig mand bliver stukket ihjel, og i den efterfølgende sag får Jønke en dom for grov vold.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae 
Podimo-redaktør: Silke Fensman
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">3120c98d-c670-44b7-aabf-6dec88ea1f49</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 23:02:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8d1ff264-4b98-4657-96bd-b83df85ed248.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/24afcd04-cdef-48b3-925c-607cf9226864_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jønkes exit 5:7 - Sjakaler i bandekrig</title>
      <description>Jønke og Hells Angels får en ny fjende: Indvandrere i bandemiljøet. Da Jønke bliver løsladt, er han med til at samle en ny gruppe unge mænd, som bliver Hells Angels’ vagtværn og soldater på gaden. De får navnet AK81. De nye kræfter træder for alvor i karakter til et rap-event i KB Hallen. To måneder efter bliver Jønke overfaldet med kniv. Han overmander gerningsmanden og stikker ham tilbage flere gange. Jønke bliver anholdt, og politiet forsøger at få ham fængslet på ubestemt tid. I de efterfølgende år sker en række drabsforsøg og drab i konflikten, kendt som Bandekrigen.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae.
Dramaturgi: Christine Runøe.
Podimo-redaktør: Silke Fensman.
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">1a5f6651-6d57-46f1-878a-0fe66335c650</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 23:11:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09f3b30f-15fb-4a34-98d5-afbc9f749f66.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/90f58e3e-6c1d-4f2e-88c2-aaa99ec8914a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jønkes exit 6:7 - Når man angriber, bakker man ikke ud</title>
      <description>Jønke rykker til Esbjerg for at få styr på en lokal konflikt mellem støttegrupper til Hells Angels og Bandidos. Det ender med flere store slagsmål, og Jønke forklarer de unge, at når man angriber, så bakker man ikke ud. Efter konflikten flytter Jønke til HA’s Aarhus-afdeling. Her får han både problemer med politiet og med de andre medlemmer af Hells Angels. Det ender med, hans egne “brødre” giver ham et ultimatum.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae.
Dramaturgi: Christine Runøe.
Podimo-redaktør: Silke Fensman.
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">b184a639-1e96-4e02-a720-cc0bf9054ad8</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 23:01:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/db8f7ea9-68fb-4549-af0b-2e2ab6fd6d80.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9328ee3d-245a-4100-9c02-9d072155297d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jønkes exit 7:7 - No contact</title>
      <description>Det lykkes Jønke at finde en ny HA-afdeling, da han bliver bedt om at forlade Aarhus. Men i den nye afdeling i Kastrup opstår der splid omkring medlemmet Tommy. Dele af HA vil have Tommy smidt ud, men Jønke kan ikke få en begrundelse. Derfor stiller han sig i vejen, og pludselig er det ham selv, som står for skud. Stærke kræfter i klubben vil have Jønke smidt ud af den klub, han selv var med til at starte i Danmark.

Vært og tilrettelæggelse: Peter Graae.
Dramaturgi: Christine Runøe.
Podimo-redaktør: Silke Fensman.
Produceret af Impact Press for Podimo</description>
      <guid isPermaLink="false">2d4c1f20-bf50-4755-98f5-336f7788db92</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 23:01:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf5663f2-f5f8-40d6-9cab-7eb5d7a9ac65.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/07bac243-14ea-4f59-ab01-1e36ab4a3604_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hermans hemmelighed 1:6 - How to get away with murder</title>
      <description>En tidlig sommermorgen i 1987 bliver et ungt, tysk kærestepar fundet i en pøl af blod på færgen Viking Sallys helikopterdæk. Det står hurtigt klart, at de er blevet udsat for et voldeligt overfald i løbet af natten. Klaus Schelkle og Bettina Taxis bliver bragt på hospitalet, hvor Klaus omkommer. Bettina overlever, men med svære skader og hukommelsestab fra overfaldet. Der er gået over 35 år, og sagen er endnu uopklaret. Men pludselig offentliggøres det, at en dansk mand er mistænkt som gerningsmand: Den nu 53-årige Herman Himle, som var med til at finde det tyske par på færgedækket den skæbnesvangre morgen i 1987. Hvem er Herman? Og hvad er hans hemmelighed?

Tilrettelæggelse: Peter Graae &amp; Astrid Kretzschmar Løkke.
Dramaturgi: Georg Larsen, Nikolaj Kirk &amp; Christine Runøe.
Klip og lyddesign: Astrid Kretzschmar Løkke &amp; Nikolaj Kirk.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">f1045689-c3b5-4270-a8c4-07cd0ca44f22</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 22:11:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5d61428-6070-422f-930b-eb2519c5cc3e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f8e1e0ae-fa99-4244-89c0-eab66472a7a6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hermans hemmelighed 2:6 - En mystisk mand</title>
      <description>Da Herman Himle som 18-årig tog med det mormonske spejderkorps på tur til Finland, kunne de andre spejdere godt mærke, at han var anderledes end dem. Han havde tydeligvis ikke haft det så nemt. Det kan hans storesøster bekræfte. Hun viser sin scrapbog frem, der dokumenterer Hermans barndom og ungdom – og de mange avisartikler om al den kriminalitet, han har begået. Hvem er den nu drabsanklagede Herman Himle? Og hvad skete der i hans liv i årene før den blodige nat på færgen Viking Sally?

Tilrettelæggelse: Peter Graae &amp; Astrid Kretzschmar Løkke.
Dramaturgi: Georg Larsen, Nikolaj Kirk &amp; Christine Runøe.
Klip og lyddesign: Astrid Kretzschmar Løkke &amp; Nikolaj Kirk.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">e0b9cd32-af9c-4dc4-ada5-0e083269a294</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 22:01:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/33e17b69-a5f6-46fe-8c95-c5e0c5b9faf3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/925d18b1-ea5c-45f1-854b-cc317c844ebe_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hermans hemmelighed 3:6 - Katten efter musen</title>
      <description>I august 1987 bliver der fundet en pose med tøj i vandet ved den finske skærsgård, som efterforskerne knytter til Viking Sally-sagen. I posen ligger der blandt andet en handske med to bogstaver på: HK. Og nogle år senere ændrer Herman sit navn for første gang. Til Herman Kjeldsen. Hvis det er et tilfælde, er det et mystisk tilfælde. Men det er bare én af de ting, der iscenesætter Herman i sagen. I dette afsnit fortæller han om sit spil med politiet.

Tilrettelæggelse: Peter Graae &amp; Astrid Kretzschmar Løkke.
Dramaturgi: Georg Larsen, Nikolaj Kirk &amp; Christine Runøe.
Klip og lyddesign: Astrid Kretzschmar Løkke &amp; Nikolaj Kirk.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">347dd1e5-6401-44e7-b533-aa7747317dbc</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 22:51:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f90ee04-68bc-4895-b42f-3a46f94c575a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60ae6928-d2df-411b-a141-e81d5d980772_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hermans hemmelighed 4:6 - Postkort fra flugtkongen</title>
      <description>Herman Himle sidder på bagsædet af en politibil i oktober 2000. Han og en af hans kumpaner er blevet anholdt efter et millionrøveri. Til de to betjente i bilen siger Herman: &quot;I kan godt sige til kriminalassistenten, at hvis han får os dømt i den her sag, så bliver det værst for ham selv. Jeg har slået ihjel før.&quot; Hvorfor siger han det? Og hvem er det, han har slået ihjel før?

Tilrettelæggelse: Peter Graae &amp; Astrid Kretzschmar Løkke.
Dramaturgi, klip og lyddesign: Christine Runøe &amp; Nikolaj Kirk.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">3c6ccead-f816-44c3-b87d-154add560728</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 23:01:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9256ae1-02fc-4688-9605-54f81b4ac071.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cf6138a1-c7fb-4cd9-9acf-a1bd353f9a2b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hermans hemmelighed 5:6 - Farlig cocktail</title>
      <description>Da Herman bliver løsladt i starten af 2010'erne efter at have afsonet sin dom for millionrøveriet, er det med intentionen om, at han aldrig skal ind at sidde igen. I 2014 møder han Linda Himle, og de to bliver gift. Men ægteskabet holder ikke. I kølvandet på skilsmissen opstår der en ond cirkel af skænderier, chikane og trusler. Og pludselig begynder den tumultariske skilsmisse at vikle sig ind i efterforskningen af Viking Sally-sagen.

Tilrettelæggelse: Peter Graae &amp; Astrid Kretzschmar Løkke.
Dramaturgi, klip og lyddesign: Christine Runøe &amp; Nikolaj Kirk.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">4382a3f3-af53-459e-ac35-38a437b988a3</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:11:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/254f6c62-23b6-48f7-aa47-ad3126f8652f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a97aac6e-b0db-45c0-9d6c-cc6528e91db6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hermans hemmelighed 6:6 - Retssagen</title>
      <description>I sommeren 2021 starter retssagen mod Herman Himle. Han står tiltalt for drabet på Klaus Schelkle og drabsforsøget på Bettina Taxis. Et af vidnerne i sagen er hans ekskone, Linda Himle, som han har tilstået drabet overfor. Men sagen tager flere overraskende drejninger undervejs.

Tilrettelæggelse: Peter Graae &amp; Astrid Kretzschmar Løkke.
Dramaturgi, klip og lyddesign: Christine Runøe &amp; Nikolaj Kirk.
Finsk oversætter: Simone Nielsen.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">a87e41e9-5052-4130-bf31-337b2bbeed7a</guid>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 22:01:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/904bad7c-9374-4673-97d8-a6e82549eae4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/13cade99-d247-49a6-a523-47ca9d9ed178_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politimorderen Palle 1:6 - Pagt med djævlen</title>
      <description>&quot;Det var noget lort. Det skulle aldrig være sket,&quot; siger Palle Sørensen til filminstruktøren Hans Hank Kristensen. Hans er på besøg i Palles rodede ældrebolig i Valby for at lave en dokumentarfilm om ham. For Palle er ikke en hvilken som helst ældre mand, der fortæller om sit liv, før minderne forsvinder i demensens tåger. D. 18. september 1965 skød og dræbte han fire politibetjente. Det er en af de mest skelsættende og omtalte sager i Danmark. Det er derfra, udtrykket '4-0 til Palle' stammer fra. Men hvad har sagen betydet i dansk kriminalhistorie – og for folk som Hans, der er kommet helt tæt på ham?

Vært: Peter Graae.
Tilrettelæggelse, dramaturgi &amp; klip: Mia Brosbøll Jensen &amp; Nikolaj Kirk.
Optagelser med Palle Sørensen: Hans Hank Kristensen.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">5f7ff8e0-6784-4c03-bf14-e7c39d5ae549</guid>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 22:31:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb420a02-072d-4882-aaaa-3d437f37cf33.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e9198300-378e-4957-b4bc-e36ae3b0c459_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politimorderen Palle 2:6 - Ønskebarn</title>
      <description>Hvorfor blev Palle Sørensen kriminel? Dokumentaristen Hans prøver at få Palle til at åbne op og fortælle sin historie – men det skal vise sig at blive sværere end forventet at komme ind under huden på ham. Til gengæld vil Palle gerne fortælle om sit livs største kup: tyveriet fra arbejdsløshedskassen på Ingerslevsgade i 1949.

Vært: Peter Graae.
Tilrettelæggelse, dramaturgi &amp; klip: Mia Brosbøll Jensen &amp; Nikolaj Kirk.
Optagelser med Palle Sørensen: Hans Hank Kristensen.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">36921b96-4fa1-4450-89f8-a1495adff5f1</guid>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 01:10:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a55d4cb9-afe8-453f-965d-4dec9d9ca39f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/06b0c4fc-8b02-4185-babd-5d70ff051681_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politimorderen Palle 3:6 - Lev stærkt</title>
      <description>Palle begår sit livs kup i 1949. De efterfølgende år lever han det søde liv, men snart er pengene brugt op – og Palle må igen finde på alternative måder at skaffe hurtige penge på. Dokumentaristen Hans, der på det her tidspunkt har filmet Palle i et par år, ved ikke, at han står på tærsklen til et tragisk kapitel i sit eget liv, som Palle på en eller anden måde bliver en del af.

Vært: Peter Graae.
Tilrettelæggelse, dramaturgi &amp; klip: Mia Brosbøll Jensen &amp; Nikolaj Kirk.
Optagelser med Palle Sørensen: Hans Hank Kristensen.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">c9461038-247a-4a01-802c-9aeea512bc5b</guid>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 22:02:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b5cdac36-2d8b-462e-babc-fca70eeb7eb3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b969a751-b04f-4598-875f-23efe4695c39_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politimorderen Palle 4:6 - Psykopaten</title>
      <description>Efter Hans’ søn Finn er død, overvejer han kraftigt, om han skal fortsætte arbejdet med sin film om Palle Sørensen. Til sidst beslutter han sig for at færdiggøre det, han har påbegyndt. Og her tager han et livtag med psykopaten Palle. Er det muligt for Palle at føle empati? Både for Hans, der har mistet sin søn - og for de unge politimænd, han skød den september nat i 1965? 

Vært: Peter Graae.
Tilrettelæggelse, dramaturgi &amp; klip: Mia Brosbøll Jensen &amp; Nikolaj Kirk.
Optagelser med Palle Sørensen: Hans Hank Kristensen.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">0a2b0c15-c125-455c-b0d3-d69229caa21b</guid>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 22:03:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e4dc8724-e0a8-42f2-b808-daf273e8c048.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e145163-d575-404f-a3c6-274cca33602d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politimorderen Palle 5:6 - Fire drab på otte minutter</title>
      <description>D. 18. september 1965 er en skæringsdato i dansk kriminalhistorie. På kun otte minutter skyder og dræber Palle Sørensen fire politibetjente. &quot;Der var ingen vej tilbage,&quot; siger han. I dette afsnit fortæller Palle Sørensen selv om den nat, der ender som en af de mest skelsættende og omtalte kriminalsager i Danmark. 

Vært: Peter Graae.
Tilrettelæggelse, dramaturgi &amp; klip: Mia Brosbøll Jensen &amp; Nikolaj Kirk.
Optagelser med Palle Sørensen: Hans Hank Kristensen.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">56274beb-fe58-46f9-8c2e-2fb6ebe5a55b</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 22:11:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d76842b9-975f-403a-865b-9bc1010d54df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b76231e1-1fcc-4f17-a43f-27e8d4606689_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politimorderen Palle 6:6 - Vorherre tager mig</title>
      <description>I 1966 får Palle Sørensen sin dom for drabene på de fire unge politimænd: Fængsel på livstid. Og det ender da også med, at han skriver sig ind i historien som en af de danskere, der afsoner i længst tid. I dette afsnit hører vi fra nogle af dem, der er tæt på Palle i de sidste år af hans liv. Føler han nogen anger over sine handlinger? Og hvad sker der med ham, når han dør?

Vært: Peter Graae.
Tilrettelæggelse, dramaturgi &amp; klip: Mia Brosbøll Jensen &amp; Nikolaj Kirk.
Optagelser med Palle Sørensen: Hans Hank Kristensen.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">f2e1344a-e298-4283-93f4-480625f28dec</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cb86f281-fdb7-4bdc-ac29-daebe8b3795a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d284866-60c0-4fe0-83e4-d810a2cd336c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dødslægen 1:6 - Hende der tændte ild</title>
      <description>En tidlig sensommermorgen i 1995 er der et hus på Helsevej i Rønne, der brænder. Lokalbeboere og indsatsstyrker skynder sig derhen for at komme til undsætning. I haven finder de en lille dreng, som er slemt forbrændt. Da han bliver spurgt, om der stadig er nogen inde i det brændende hus, svarer han noget i retning af: &quot;Min mor, min lillebror, og hende der tændte ild.&quot; Fire år senere tager journalist Miki Mistrati til Herstedvester for at interviewe den kvinde, som blev idømt fængsel på livstid for at sætte ild til huset på Helsevej: Børnelægen Elisabeth Wæver, som hævder, at hun er uskyldig.

Tilrettelæggelse: Peter Graae &amp; Sofia Storck Rønde.
Klip og dramaturgi: Sofia Storck Rønde &amp; Oliver Hoffmann.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">008b37cd-c33b-4b29-ba0e-f1423e47fe10</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 22:51:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f2de64e-2a8d-434b-b229-32d8324c0875.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eeadd10e-fd48-45a3-a0f6-8ee74b90ef4f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dødslægen 2:6 - Single på Bornholm</title>
      <description>I sommeren 1994 ankommer børnelægen Elisabeth Wæver til Bornholm, hvor hun har fået et vikariat på Rønne Centralsygehus. Lægemiljøet i Rønne er et socialt og højtspecialiseret jetsetmiljø med tennisturneringer, vejfester og kulørte drinks i haverne på Helsevej. Et miljø, hvor der nemt kan opstå affærer på kryds og tværs. Og det sker også for Elisabeth. Men hvem er hun egentlig?

Tilrettelæggelse: Peter Graae &amp; Sofia Storck Rønde.
Klip og dramaturgi: Sofia Storck Rønde &amp; Oliver Hoffmann.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">c515bc5b-2b11-45f9-bfb3-a532a986567c</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 03:00:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0e4392ee-a1d7-45e3-9931-fea9cc2ac114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/06896b42-0a41-481d-adab-2e4d3940959a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dødslægen 3:6 - Manual til mord</title>
      <description>I sommeren 1995 har affæren mellem Elisabeth Wæver og hendes elsker, Bent Hansen varet i omkring et år. Og noget tyder på, at Elisabeth ikke længere er tilfreds med at stå på sidelinjen til familielivet på Helsevej. Mens Bent trækker sig mere og mere fra hende, tyder noget på, at hun begynder at lægge sine egne planer. I sommeren 1995 skriver hun i hvert fald en mystisk huskeliste, der senere vil blive fundet af politiet – er den en manual til et mord?

Tilrettelæggelse: Peter Graae &amp; Sofia Storck Rønde.
Klip og dramaturgi: Sofia Storck Rønde &amp; Oliver Hoffmann.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">fe4a9eec-2643-4db9-9232-a07220d1c52d</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 03:00:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/336a042e-4a48-4a25-9882-9137c695d068.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a66f8026-fa7e-4f64-96ae-7fe632c8bab4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dødslægen 4:6 - Mordbranden</title>
      <description>Natten mellem d. 27. og d. 28. august 1995 befinder der sig fire mennesker i huset på Helsevej 10. Da huset står i flammer, er én af de fire, der går uskadt derfra, og det er Elisabeth Wæver. I dag har vi derfor kun hendes forklaring på, hvad der udspillede sig i huset i de vigtige sidste timer – en forklaring, som Miki Mistrati også får bånd, da han besøger Elisabeth i fængslet i 1999. Men de tekniske beviser fra det nedbrændte hus fortæller også deres egen historie.

Tilrettelæggelse: Peter Graae &amp; Sofia Storck Rønde.
Klip og dramaturgi: Sofia Storck Rønde &amp; Oliver Hoffmann.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">238b0260-48eb-4021-82b8-9bb719db2a03</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 03:01:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/34655510-77c2-4b7f-b103-824da15be134.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ebcd2f0a-9b6d-4288-9adf-d70c31798da5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dødslægen 5:6 - Væv af løgne</title>
      <description>Elisabeth Wæver anholdes og bliver afhørt i forbindelse med branden på Helsevej 10. I første omgang nægter hun overhovedet at have været på Bornholm den nat, men i takt med at efterforskningen skrider fremad, ændrer hun sine forklaringer. Var Elisabeth det forkerte sted på det forkerte tidspunkt? Eller er hun ved at spinde et væv af løgne omkring sig?

Tilrettelæggelse: Peter Graae &amp; Sofia Storck Rønde.
Klip og dramaturgi: Sofia Storck Rønde &amp; Oliver Hoffmann.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">cbee6e41-a6dd-4e70-9e85-07c828570cc5</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 03:00:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a08f869a-8a86-4884-bbaa-7c9aaed8aa76.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/43ebade2-dff4-428f-bced-d5d3489a2b89_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dødslægen 6:6 - Den, der brænder</title>
      <description>I september 1996 starter retssagen mod Elisabeth Wæver. I dette afsnit møder vi to af dem, der spiller en vigtig rolle i retslokalet i Rønne: Statsadvokaten Birgitte Vestberg, der er anklager i sagen, og nævningen Birgit Aaberg. De fortæller, hvordan bevisførelsen udspiller sig, og hvordan det går til, at Elisabeth Wæver får sin livstidsdom – selvom hun insisterer på, at hun er uskyldig. Men mere end 20 år senere kigger Miki Mistrati og Robert Zola Christensen de gamle dokumenter fra Mikis arbejde med TV2-dokumentaren om Elisabeth Wæver igennem. Og her finder de en interessant note, der giver dem kuldegysninger.

Tilrettelæggelse: Peter Graae &amp; Sofia Storck Rønde.
Klip og dramaturgi: Sofia Storck Rønde &amp; Oliver Hoffmann.
Redaktør: Christine Runøe.
Serien er produceret af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">0e7de652-eb3c-40bc-a1a8-2b1c364e13eb</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 03:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/49216cf5-9537-4d5f-90e4-a6ad62599d18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/139e8d69-4b6d-4c71-a7b3-4ee623f8fc47_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Seriemorderen James Schmidt 1:6 – Naboens søn</title>
      <description>Vinteren 2019 er der to af de ældre beboere i et boligkompleks på Østerbro, som dør indenfor kort tid. Sammenholdet mellem naboerne er godt, og dødsfaldene sætter tanker i gang hos dem – Inez Hasselblad på 81 overvejer for eksempel, hvad der skal ske med hendes hund, Charlie, når det en dag bliver hendes tur. Hun har altid været glad for at bo der, men de seneste år har hun været generet af støj fra lejligheden ved siden af. Og der er et eller andet ved naboens søn, som skræmmer hende.

Tilrettelæggelse, optagelse og dramaturgi: Peter Graae &amp; Rikke Huan Clemmesen.
Klip og lyddesign: Christine Runøe &amp; Nikolaj Kirk.
Serien er produceret af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">a58aea27-162c-452e-bae0-9f7059a26243</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 03:11:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/81ee0d4e-df4e-4be7-9b9c-e01b9733aec6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7e1f17ec-11e3-446f-844e-48c3b069bf92_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Seriemorderen James Schmidt 2:6 – Musikmanageren</title>
      <description>I 2018 deltager sangeren Nick Jones i DR's talentprogram &quot;Live&quot;. Efterfølgende bliver han kontaktet af en ung mand, der gerne vil være hans manager: den 26-årige James Schmidt. Han har gode kontakter og masser af penge, han virker visionær og entusiastisk, og han vil gerne betale for at få produceret en flot musikvideo til en af Nicks nye sange. Men det viser sig efterhånden, at James ikke er den, han udgiver sig for at være.

Tilrettelæggelse, optagelse og dramaturgi: Peter Graae &amp; Rikke Huan Clemmesen.
Klip og lyddesign: Christine Runøe &amp; Nikolaj Kirk.
Serien er produceret af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">dba9c543-c15a-493f-a9b9-10b02e1263de</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 03:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bfc68b62-4e9d-4ba6-82e8-15f13001f447.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d8fe9c0-5e6a-44af-ac30-aada730845cf_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Seriemorderen James Schmidt 3:6 – Skyldneren</title>
      <description>Efter optagelsen af Nick Jones' musikvideo skal manageren James Schmidt udbetale løn til holdet, der var med i Tyrkiet – men pludselig bliver han meget svær at få fat i. Fotografen, der filmede musikvideoen, kontakter ham gentagne gange for at få sin løn. Han aner ikke, hvad James er villig til at gøre for at skaffe de penge, han skylder.

Tilrettelæggelse, optagelse og dramaturgi: Peter Graae &amp; Rikke Huan Clemmesen.
Klip og lyddesign: Christine Runøe &amp; Nikolaj Kirk.
Serien er produceret af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">c73e457d-fc36-4b16-a5b4-655493adbbc6</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d58c7341-512a-49d0-bbfb-16750083abe1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1a399760-31e6-45fa-987f-b6208926034e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Seriemorderen James Schmidt 4:6 – Malenes liste</title>
      <description>Politiet betragter Inez Hasselblads død som en tragisk ulykke. Men Inez' datter Malene er overbevist om, at der er sket en forbrydelse. Hun føler ikke, at politiet tager hendes mistanke alvorligt, og derfor skriver hun en liste over mistænkelige forhold ved sin mors død. Imens er James Schmidt i gang med at misbruge Inez Hasselblads kreditkort.

Tilrettelæggelse og dramaturgi: Peter Graae og Rikke Huan Clemmesen.
Klip og lyddesign: Christine Runøe &amp; Nikolaj Kirk.
Serien er produceret af Impact TV for Podimo.</description>
      <guid isPermaLink="false">50249daa-551c-4693-ad61-a1b49e3f17db</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 04:01:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/89537aee-1a1f-423f-b515-91a1759fa66b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/64a8f85a-db0e-4822-b868-52b9bb24d017_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Seriemorderen James Schmidt 5:6 - Lual Lual</title>
      <description>En kvinde, der er flygtet fra borgerkrigen i Sudan, begynder at komme fast i en katolsk kirke i Holbæk med sine to små sønner. En dag spørger hun kirkeværgen Sebastian, om han kan hjælpe hende med at finde en præst, der kan uddrive dæmoner. Hun er nemlig overbevist om, at der er kastet en forbandelse over hendes ældste søn, Lual. 

Tilrettelæggelse, optagelse og dramaturgi: Peter Graae &amp; Rikke Huan Clemmesen.
Klip og lyddesign: Christine Runøe &amp; Nikolaj Kirk.
Serien er produceret af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">df51a57f-70e3-412a-9e2a-5893ff727127</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 04:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8becab4-cfca-4ce8-a5a9-99ad206eff18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/454455f1-a351-4761-940e-c8fb8f8b3203_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Seriemorderen James Schmidt 6:6 – Det fjerde offer?</title>
      <description>Efter anholdelsen af James Schmidt d. 9. marts 2019, går politiets efterforskning i gang. Og de har mange spørgsmål, der skal besvares. Havde James udset sig et fjerde offer? Og kan det tænkes, at han har begået flere drab end de tre, han blev sigtet for?

Tilrettelæggelse, optagelse og dramaturgi: Peter Graae &amp; Rikke Huan Clemmesen.
Klip og lyddesign: Christine Runøe &amp; Nikolaj Kirk.
Serien er produceret af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">85bcafda-0eb2-44b4-81e6-8b9ff7a9009e</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 04:00:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c817cffb-19a4-4c71-b78d-0c400b39b9ce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/78980c95-bcbb-46ff-97b8-e9801b72ea13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Snedronningen 1:6 – Noget i bagagen</title>
      <description>Det er midten af 80'erne, og Kate er lige flyttet til København. Hun ønsker sig brændende at komme til New York City, så hun kan forfølge sine drømme om at blive professionel danser. Det koster penge – og dem har Kate ikke nogen af. Hun kommer fra et belastet hjem i Randers uden det store økonomiske råderum. På HF-studiet får hun en ny veninde. Hun er model og tager Kate med ind i et jetsetmiljø med champagne, dyre middage og rejser. Men den glamourøse livsstil har en pris...

Tilrettelæggelse og dramaturgi: Peter Graae, Rikke Huan Clemmesen og Sofia Rønde Storck.
Klip og lyddesign: Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">e14c4929-21cc-493d-8aa0-96504e67f036</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 05:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5d70e7b1-9824-47ac-b974-a0ab64e85816.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9c1f919b-c86d-4ace-81b8-aa2773a0b32e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Snedronningen 2:6 – Bonnie &amp; Clyde</title>
      <description>Efter et år i New York vender Kate hjem i slutningen af 80'erne og begynder at uddanne sig til tøjdesigner. Hun fester med den kreative elite i København, og det er her, hun møder &quot;Danseren&quot; – en mand, som hun indleder et kompliceret forhold med. Det viser sig nemlig, at Danseren ikke alene tager stoffer, men også er en del af et distributionsnetværk, der fragter hash fra Holland til Danmark. Og snart bliver Kate igen involveret i en forretning, der skubber til hendes opfattelse af, hvad der er rigtigt og forkert.

Tilrettelæggelse og dramaturgi: Peter Graae, Rikke Huan Clemmesen og Sofia Rønde Storck.
Klip og lyddesign: Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">f0fcb924-49e1-434f-a83f-ddf51d3a0bcc</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 04:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3374ab78-c712-4a9c-b123-119c7e6a7b64.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/71bfaa27-2dd6-48d2-9f40-5df60f1a8a68_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Snedronningen 3:6 - Design og drugs</title>
      <description>I 1994 beslutter Kate og hendes kæreste, 'Danseren' sig for at flytte til Costa Rica sammen. Det gør de for at sikre bedre betingelser for både hendes designvirksomhed og hans smuglerforretning, som hun fortsat er involveret i. Men snart bliver Kate tvunget til at træffe nogle svære valg for at holde fast i alt det, hun har opbygget.

Tilrettelæggelse og dramaturgi: Peter Graae, Rikke Huan Clemmesen og Sofia Rønde Storck.
Klip og lyddesign: Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">ce127fa2-2271-46b1-a0a6-6aaa21b48ceb</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 04:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f31512c8-4e9a-4e72-aaf3-b5999db41f2e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1ef50ab-9c32-4838-9142-ab1aaafa50ec_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Snedronningen 4:6 – Hemmelig ransagning</title>
      <description>Kate får involveret sin bror i sin forretning med at smugle kokain fra Costa Rica til Danmark. Og i begyndelsen går det godt. Men hvad hun ikke ved er, at efterforskerne i Afdeling N i København er begyndt at holde øje med dem. Og snart strammes nettet om Kate og hendes narkoliga.

Tilrettelæggelse og dramaturgi: Peter Graae, Rikke Huan Clemmesen og Sofia Rønde Storck.
Klip og lyddesign: Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">80d1ac33-0a59-497c-9e25-67c9e2b7dcc7</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 04:01:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ea347b5-ed70-40fc-964d-006c8a56358b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eb0eccc1-242b-4c1b-801f-b79ffc7011c4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Snedronningen 5:6 – Flugten</title>
      <description>I Danmark er efterforskerne kommet på sporet af Kate. Mens hendes samarbejdspartnere og kurere bliver anholdt og dømt én for én, bliver hun efterlyst af Interpol. Men Kate har ikke tænkt sig at give op og tage hjem. Hun flygter til Argentina og forsøger at starte forfra i Buenos Aires. Det kommer til at koste hende dyrt – og bliver starten på en lang og desperat kamp for at bevare sin frihed.

Tilrettelæggelse og dramaturgi: Peter Graae, Rikke Huan Clemmesen og Sofia Rønde Storck.
Klip og lyddesign: Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">e40a2e7f-9737-4ff8-bef7-4b628dc5412b</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 04:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5359d394-7eba-4d3b-b887-457f67a7d441.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/313a2cfd-a237-4614-ac04-7711c35d270d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Snedronningen 6:6 – Dronningens fald</title>
      <description>I 1999 bliver Kate pågrebet af politiet i Costa Rica. Efterforskerne i København arbejder hårdt på at få hende udleveret til Danmark, så hun kan blive retsforfulgt. Og Kate fortæller om den sidste del af sin livslange kamp for sine drømme, sin værdighed – og sin frihed.

Tilrettelæggelse og dramaturgi: Peter Graae, Rikke Huan Clemmesen og Sofia Rønde Storck.
Klip og lyddesign: Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">03500fdb-7b56-4888-b022-eb945c5f04b7</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 04:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ac19e33b-4a64-495b-a535-3fcd1952313d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de583830-fad0-4e56-ae27-d09f929da4a1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det forsvundne lig 1:7 – Mord eller justitsmord</title>
      <description>D. 11. november 2010 forsvinder en mand ved navn Henrik Haugberg Madsen sporløst fra en feriehytte i Karrebæksminde. Den sidste, der angiveligt så ham, er hans mand, Bo. De to er ikke et helt almindeligt par – både Henrik og Bo er notoriske svindlere med adskillige skandaler og søgsmål i bagagen. I dag sidder Bo i fængsel, dømt for drabet på Henrik. Men Henrik er aldrig blevet fundet, hverken død eller levende, og Bo hævder, at han er uskyldigt dømt. Hvad skete der med Henrik? Er der tale om et mord eller justitsmord?

Tilrettelæggelse, research og dramaturgi: Peter Graae &amp; Lea Colombani.
Klip og lyddesign: Rikke Huan Clemmesen &amp; Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">bf1a889e-3ca1-405a-95b2-05e3723dae43</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 04:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ce2d9784-0636-4957-8a60-2c8d4f175000.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/02323ed7-47df-4ff2-b0ea-190663b572ba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det forsvundne lig 2:7 – Der Må Snydes</title>
      <description>Efter at Henrik har forladt sin kæreste Hanne, finder han sammen med Bo – og indgår et ægteskab, som Bo i dag hævder var proforma. Ægtefæller kan nemlig ikke tvinges til at vidne mod hinanden i retssager. Og retssager skulle der komme mange af. Svindlerparrets ven og samarbejdspartner Jan Obbekær fortæller om deres storhedstid med momssvindel og cateringfusk. Og så husker han tilbage på en opsigtsvækkende samtale, som han havde med Bo og Henrik en sen nattetime for mange år siden...

Tilrettelæggelse, research og dramaturgi: Peter Graae, Lea Colombani &amp; Kerstine Winther.
Klip og lyddesign: Rikke Huan Clemmesen &amp; Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">d0d3cd3d-60ea-4d26-8b19-ebe0f621961d</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 04:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/881cc43a-5100-4401-afdf-88e4995c8f28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e3b92c4b-a088-49fd-914c-43a58ff6f88e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det forsvundne lig 3:7 – Mudder i forholdet</title>
      <description>I 2008 slår en tragisk ulykke skår i forholdet mellem Bo og Henrik. Det observerer Stephanie, Henriks ældste datter – og parrets ven, 'jetset-svindleren' Per Ulrich Karpf. Da en smuk kvinde begynder at komme til Bo og Henriks vilde fester på Udsigtsbakken i Næstved, står det efterhånden klart, at der ikke er nogen vej tilbage for de to svindlere. Og på en hemmelig lydoptagelse fortæller Bo sin nye veninde, at han føler sig så presset af Henrik, at han er ved at være klar til at tage drastiske midler i brug.

Tilrettelæggelse, research og dramaturgi: Peter Graae, Lea Colombani &amp; Kerstine Winther.
Klip og lyddesign: Rikke Huan Clemmesen &amp; Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">0c6ea568-df04-4f3c-ba63-8e88d6d57aaa</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 04:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/453dc9e7-1fba-4d4e-99d4-78a8305361ef.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/87f26d87-f959-4b11-8d87-056111e90d86_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det forsvundne lig 4:7 – Efterlyst</title>
      <description>Torsdag aften d. 11. november 2010 står den pensionerede major Breide Esbensen og kigger ud af køkkenvinduet i den feriehytte i Karrebæksminde Feriecenter på Enø, som han og hans kone har lejet. Uden at vide det, er han ved at blive et vigtigt øjenvidne. For der udspiller sig et mystisk optrin ude foran hytte nummer 201, hvor Henrik og Bo Madsen bor. Bo fortæller, at han gør det forbi med Henrik den aften. De skændes, og det ender med, at Henrik går fra feriehytten i vrede – uden sin jakke eller telefon. Og dagen efter møder Henrik ikke op i retten, hvor han står tiltalt i en række sager om svindel i sine DMS-firmaer. Han er som sunket i jorden...

Tilrettelæggelse, research og dramaturgi: Peter Graae, Kerstine Winther &amp; Lea Colombani.
Klip og lyddesign: Katja Grande, Rikke Huan Clemmesen &amp; Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">433996e9-e8f9-4097-b5a8-5e1248aa05e2</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 04:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6c0a73e6-cb26-45be-943a-c586fcd639ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5fb543d1-7e74-408d-8cf7-7a16013b16ba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det forsvundne lig 5:7 – Lejemorderen fra Horsens</title>
      <description>I februar 2011 modtager politiet et tip fra &quot;pulverheksen&quot; Birgitte Mørup Rasmussen, der er indsat i Horserød statsfængsel. Hun har set efterlysningen af Henrik Haugberg Madsen i fjernsynet, og hun melder sin egen ægtemand for drab: En mand ved navn Claus Stokholm Larsen, som er særdeles kendt af politiet i forvejen. Hans ekskæreste Laila har set hans mørke sider – og hun er ikke i tvivl om, at han ville gøre alt for penge. Hvem er Claus? Og kan han være involveret i sagen om Henriks forsvinden?

Tilrettelæggelse, research og dramaturgi: Peter Graae, Kerstine Winther &amp; Lea Colombani.
Klip og lyddesign: Katja Grande, Rikke Huan Clemmesen &amp; Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">2c767410-0aeb-4a3f-81aa-0a599eb5beba</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 04:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/973d8fe9-122f-42d2-bfdd-a4d5bc59d65c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b334a2b-51c7-40dd-9ace-df19a3464c9d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det forsvundne lig 6:7 – Kronvidnet</title>
      <description>Birgitte Mørup Rasmussen har besluttet sig for at medvirke i Lovløs og fortælle om, hvordan hun hjalp politiet med deres efterforskning i 2011 ved at lokke oplysninger ud af sin daværende mand, Claus Stokholm. Han havde nemlig betroet hende grufulde detaljer om, at han og Bo Madsen havde lokket Henrik Haugberg Madsen i en fælde og dræbt ham. Men sagen udfordres konstant af efterforskningsmæssige blindgyder og utroværdige vidner – og selv efter der er fældet dom i sagen, tager den en chokerende drejning.

Tilrettelæggelse, research og dramaturgi: Peter Graae, Kerstine Winther &amp; Lea Colombani.
Klip og lyddesign: Katja Grande, Rikke Huan Clemmesen &amp; Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">a7f12c1e-9d54-4d04-a320-b8507474aa2f</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 04:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f2a9eba-f7b2-4663-86a9-b5f56f476545.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/61756f7b-a4ee-4824-bb23-d1b2080da8d6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det forsvundne lig 7:7 – Spor af blod</title>
      <description>Ankesagen mod Claus Stokholm og Bo Madsen går i gang, og de bliver endnu engang fundet skyldige i mordet på Henrik Haugberg Madsen – selvom der stadig ikke findes nogle fysiske beviser på, at han er død. Jeppe Facius og et hold af journalister går i gang med at producere en dokumentar om sagen, og de jagter det bevis, som politiet ikke fandt i deres efterforskning: Nemlig varevognen, som Henrik angiveligt skulle være blevet parteret i.

Tilrettelæggelse, research og dramaturgi: Peter Graae, Kerstine Winther &amp; Lea Colombani.
Klip og lyddesign: Katja Grande, Rikke Huan Clemmesen &amp; Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">1de931ce-bcb5-42aa-b852-8c397da22065</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 04:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/32ce6ea2-3685-4f66-a1b7-d8d089f362ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8637382d-7ea2-42b1-a3d6-6c244c44f9b7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brødre 1:5 – Tino was here</title>
      <description>De sidste ti år har 52 personer mistet livet i opgør i rocker- og bandemiljøet. Og halvdelen af de drab er begået de sidste tre år alene. I denne sæson af Lovløs møder vi et tidligere bandemedlem, som har taget ét af de 52 liv i statistikken: Tino, som var med til at starte banden Brothas sammen med sine ungdomsvenner. Vært Peter Graae fortæller, hvordan han mødte Tino første gang og blev fascineret af hans historie. Hvornår kom han på kant med loven første gang? Og hvorfor?

Tilrettelæggelse: Peter Graae.
Produktion og lyddesign: Kerstine Winther, Lea Colombani &amp; Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">231d38d0-b384-4e79-902b-2a33efa73b23</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/498b6b8e-8a9f-4ebb-bb9b-af9315069f56.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b1919499-0e48-414a-b49f-46c91d3b3582_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brødre 2:5 – Brothas &amp; Souljaz</title>
      <description>Tino og hans venner begynder at hænge ud ved Thorsgade på Nørrebro. De laver lidt småkriminalitet hver især, men snart sker der ting i bandemiljøet på Nørrebro, der gør, at flere grupperinger af unge begynder at samle sig mod en fælles fjende: Hells Angels og deres nyetablerede støttegruppe, AK81. Tino og hans brødre fra Thorsgade, Mjølnerparken og andre vennegrupper organiserer sig under navnet Brothas og får et klubhus. Og snart begynder volden at eskalere.

Tilrettelæggelse: Peter Graae.
Produktion og lyddesign: Kerstine Winther, Lea Colombani &amp; Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">22ba5831-9424-4c06-8c78-976c7b75b377</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 03:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d3e4dd6a-a3bf-48d3-b6dc-19b300e95c51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/48afb211-adc2-42f9-a2a7-99a9f9a9bcfc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brødre 3:5 – Konflikter</title>
      <description>Brothas er blevet en stærk og berygtet gruppering på Nørrebro. Men deres position kommer med en pris. Der går ikke lang tid, før Tino og hans bandebrødre alle sammen har prøvet at kigge direkte ind i et pistolløb – og selv rettet våben mod nogen. Konflikter avler flere konflikter, og når skyderier, hævn og drab bliver hverdag, bliver det samtidigt mere og mere utydeligt, hvem der er venner, og hvem der er fjender.

Tilrettelæggelse: Peter Graae.
Produktion og lyddesign: Kerstine Winther, Lea Colombani &amp; Christine Runøe.
Serien er produceret for Podimo af Impact TV.</description>
      <guid isPermaLink="false">18ebcfe6-afd5-4931-bf85-8cfa6981795b</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 03:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c2ddd89-34f6-4683-aedf-14460bbd08f3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ef71e2a-cf27-408f-a0b5-b8520d2a4390_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brødre 4:5 – Dødsfjender</title>
      <description>Tino har egentlig trukket sig fra Brothas, men han hænger stadig ud med sine barndomsvenner. Og grænserne udviskes, da han pludselig står på anklagebænken med sine gamle bandebrødre i en sag, han ikke føler, han skulle have været trukket ind i. Fra den dag bliver venskaber til fjendskaber. De to fronter udtænker hele tiden nye træk imod hinanden, og det kulminerer en dag i juni i 2016, hvor Tino skal mødes med nogen fra LTF.

Tilrettelæggelse: Peter Graae.
Produktion og lyddesign: Kerstine Winter, Lea Colombani &amp; Christine Runøe.</description>
      <guid isPermaLink="false">b0f895ac-8ca8-402b-b3da-31c892fa2dfb</guid>
      <pubDate>Wed, 03 May 2023 03:01:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/95f41e0a-090c-4578-914e-96a4558fef16.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ddf78f39-43d6-491e-83c3-9863fd453d35_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brødre 5:5 – Spild af liv</title>
      <description>Efter skyderiet på Peter Bangs Vej flygter Tino fra gerningsstedet. Han indser hurtigt, at en mand er død under skudvekslingen, og han beslutter sig for at melde sig selv næste dag. Selvom han skød i selvforsvar, har han taget en fremmed persons liv – en mand, han aldrig havde mødt og ikke havde noget problem med. Meningsløsheden i det sætter noget i gang i Tino. Det er ikke nemt, men skridt for skridt begynder han at bevæge sig ud af det miljø, der var hans liv i så mange år.

Tilrettelæggelse: Peter Graae.
Produktion og lyddesign: Kerstine Winther, Lea Colombani &amp; Christine Runøe.</description>
      <guid isPermaLink="false">f93aea6f-1409-4c30-9b57-a3556a832470</guid>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 03:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e0712df-f08e-4641-ba4c-5fb82c152ae1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/def2e54e-d148-41f7-9d8b-ccc8c1cc3b75_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
