<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mads og A-holdet</title>
    <description>Hver fredag kan du lytte til en ny episode af Mads og A-holdet. Mads Steffensen samler A-holdet og med sig har han en bunke dilemmaer fra jer lyttere. 
Ingen forlader studiet, før alle sten er vendt.
Som noget nyt kan du hver mandag også lytte til &quot;Mads og A-holdet følger op&quot; hvor Mads &amp; en panelist følger op på de dilemmaer vi ikke kan glemme. 

Du kan sende dine dilemmaer ind til aholdet@podimo.dk

Tryk følg her i appen, så er du altid opdateret. 

Vært: Mads Steffensen
Producer: Louise Lolle
Lyd og klip: Henning Mortensen
Video: Sofus Chammon
Musik: Rune Funch
Redaktør: Trine Schou</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/e10dd992-f16a-4735-a5e1-3b062881029d</link>
    <item>
      <title>167 -  Huxi Bach, Pernille Rosenkrantz-Theil og Jan Gintberg</title>
      <description>Dilemmaer:

Josefine vil gerne købe en vintage Hermes Birkin taske til omkring 60.000 kroner, men hendes mand synes, det er vanvittigt. 

Caroline er bekymret for sin hostende nabo, og forleden sagde hun gennem deres fælles væg “Host tre gange, hvis du har brug for hjælp”, og så blev der hostet tre gange som svar.  

Kaspers kæreste har været på grupperejse i Australien og Bali i to måneder. Han skulle efter planen rejse over til hende og holde ferie på Bali, men nu har hun aflyst på grund af hjemve. 

Sabinas svigermor har i fortrolighed fortalt, at svigerfaren har en depression. Sabina er i tvivl, om hun skal fortælle det til sin mand. 

Dinah er irriteret over, at folk har telefonen på højtaler, når de har telefonsamtaler i det offentlige rum. 

Emmas far var hendes mor utro og er blevet kærester med hende, han var utro med. Nu vil Emmas mor helst ikke have, at Emma og hendes søskende ser faren og hans kæreste. 

Fridas kæreste har slået op. Nu overvejer hun at unblock’e ham på Instagram, når hun skal til Paris, så han kan se, hvor fedt hun har det.  

A-holdet: Satiriker Huxi Bach, politiker Pernille Rosenkrantz-Theil og komiker Jan Gintberg</description>
      <guid isPermaLink="false">8c816972-a6ed-4dfc-a108-903a00ab0d8d</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 04:02:04 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a61cb33c-d6c5-482a-bd12-3ac8cb86936b_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Søren Pind - sandheden om utro far</title>
      <description>Mads og Søren Pind ser tilbage på et dilemma, der var med i episode 103 i januar 2023. Vi fik en mail fra Olivia. Olivia og hendes søster bærer på en hemmelighed overfor deres lillebror, nemlig at de kort før forældrenes skilsmisse fandt en hed korrespondance mellem deres far og en anden kvinde. De fortalte moren om deres fund, og forældrene blev skilt. Broren har aldrig forstået, hvorfor de to søstre har det svært med deres far. Og Olivia spurgte om de skulle fortælle broren sandheden om farens utroskab eller lade det ligge. 
Vi kigger tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning, hvor Olivia fortæller, hvad der er sket siden sidst.</description>
      <guid isPermaLink="false">5c1a62cc-577a-4bf1-ab6e-cba331e93a45</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 04:02:07 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5907e7e3-83be-43da-b94d-c99c3e3f6120_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>166 - Søren Rasted, Malte Ebert og Geeti Amiri</title>
      <description>Dilemmaer:

Theresa har en vennegruppe og har engang kysset med en fyr fra gruppen. Theresas kæreste har derfor svært ved, når gruppen ses og tager på ture. 

Berit er blevet gravid. Hun har været sammen med både Preben og Ole, og hun ved ikke hvem af dem, der er faren. 

Marie har fået Rosanna med i sin kreaklub. Men alle synes, Rosanna er irriterende, og nu er Marie blevet bedt om at smide hende ud. 

Grethes ekskæreste var utro. Nu har hun fået en ny og dejlig kæreste, men hendes familie kan ikke lide ham og kunne meget bedre lide ekskæresten. 

Rikke er blevet slået op med af sin veninde, og hun forstår ikke hvorfor. De deler samtidig arbejdsplads, og Rikke er i tvivl om, hvordan hun håndterer det. 

Troels har følelser for sin kollega, men hun har en kæreste, og derfor ved han ikke, om han skal skubbe på for at få en romantisk relation. 

A-holdet: Musiker Søren Rasted, musiker Malte Ebert og debattør Geeti Amiri.</description>
      <guid isPermaLink="false">3190dd3a-8d71-4b16-a371-af7cc341d9e0</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 04:01:57 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e5d9c6fd-51e9-44dc-99b2-7816920a9cc7_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Signe Lindkvist - afvisende morfar</title>
      <description>Mads og Signe Lindkvist ser tilbage på et dilemma fra episode 127 i juli måned. Vi fik en mail fra Ulla, som var gravid. Ullas far fandt på et tidspunkt en ny kone, som har en datter, Berit, som Ullas far har et tæt forhold til. Berit har allerede et barn, og dette bonusbarnebarn taler Ullas far meget mere om end det biologiske barnebarn, der ligger inde i Ullas mave. Ulla føler sig afvist, og hun føler sig afvist også på sit ufødte barns vegne, og hun spurgte, hvordan hun tackler sin fars adfærd. Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en opfølgning fra Ulla, hvor du kan høre, hvordan den er landet.</description>
      <guid isPermaLink="false">32352a18-e081-4d60-8f10-ce3e4bb976ea</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 04:01:47 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/409efb1a-d839-4454-840c-1c7a2b7e9b1a_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>165 - Anders Morgenthaler, Karen Mukupa og Søren Pind</title>
      <description>Dilemmaer:

Frederik har en ven, han har kendt, siden de blev født. Nu skal vennen giftes, men Frederik har ikke fået en invitation og aner ikke hvorfor. 

Anne forsøger at gå i dialog, når to kvinder fra Jehovas Vidner kommer forbi hendes dør. De tror, de kan omvende hende, og hun spurgte, om hun skal være mere afvisende og droppe dialogen. 

Rasmus og hans søskende er ret sikre på, deres ældste storebror er homoseksuel, og de spurgte, om de skal spørge ham direkte. 

Berit spurgte, om man godt kan irettesætte folk på gaden, når de smider skodder eller skrald på gaden. 

Erikas kæreste har taget på og vejer nu tæt på 100 kilo. Det er turn-off for hende, men hun synes, det er svært at tale med ham om. 

Mille og tre veninder vil starte en loge, hvor de skal mødes syv kvinder uden børn og lave alt fra faldskærmsudspring til vinsmagning. Men de er i tvivl, om ammende kvinder i gruppen skal have lov at deltage med helt små babyer. 

A-holdet: Tegner og filminstruktør Anders Morgenthaler, musiker Karen Mukupa og bestyrelsesformand Søren Pind.</description>
      <guid isPermaLink="false">6940d039-36d0-43c6-a1d0-f963421cc8ce</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 05:01:37 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c9670069-f072-48c6-929e-1facf5a2b09b_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Lina Rafn - mormor nægter kræft</title>
      <description>Mads og Lina Rafn ser tilbage på et dilemma, der var med i episode 94 i november 2022. Naja sendte os et dilemma, der handlede om hendes mormor, en ellers frisk dame på plus 80 år, som nu har fået kræft. 
Problemet er, at mormoren negligerer sin sygdom, selv om lægerne taler deres tydelige sprog. 
Naja og hendes familie var i tvivl om, hvorvidt de skulle forsøge at presse mormoren til at erkende den her kræftsygdom og tage imod behandling, eller om de skulle acceptere, at hun har valgt at have skyklapper på. Vi ser tilbage på dilemmaet og har også fået en opfølgning fra Naja, så du kan høre, hvad der er sket siden hun skrev ind.</description>
      <guid isPermaLink="false">f74f09ba-3edc-4927-a06c-dbd15b3c8292</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 05:01:37 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e80020e2-d5ed-422d-b985-30eda686d44d_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>164 - Signe Lindkvist, Søren Le Schmidt og Tine Gøtzsche</title>
      <description>Dilemmaer:

Olivia begyndte i al hemmelighed at date sin venindens ekskæreste. Hun har efter fem år stadig dårlig samvittighed og spurgte, om hun skulle sige undskyld. 

Jens og Ditte har fået 500.000 kroner i erstatning efter en brand. De har en søn på 14 år og spurgte, om han skal have en bid af erstatningen.  

Sigurd har en kollega, som han har udviklet stærke følelser for. Hun har en kæreste, og han er i tvivl, om han skal erklære sin kærlighed. 

Preben og Berit er nybagte forældre, og de har ikke lyst til, at venner med børn skal kigge forbi, fordi de er bange for, at deres baby smittes med bakterier. 

Emma mødte sin franske kæreste, da de boede i Tanzania for 10 år siden. Nu skal de giftes, og Emma spurgte, om hun kan tage en afrikansk kjole, som hun fik syet dengang, på som bryllupskjole

Sonja havde et barn, da hun mødte sin nuværende kæreste og ville ikke have flere børn. Han fik hende overbevist om at de skulle have et barn sammen, hun fik fjernet sin spiral og så ombestemte han sig pludselig. 

A-holdet: Podcastvært Signe Lindkvist, designer Søren Le Schmidt og journalist Tine Gøtzsche</description>
      <guid isPermaLink="false">b0dd23cf-ecc1-4e79-bcd5-f715bebcbd4a</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 05:02:00 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f15192af-e7d3-41e8-9048-bd8e28b0cddc_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Ditte Okman   - Jomfru og dating</title>
      <description>Mads og Ditte Okman ser tilbage på et dilemma, der var med i episode 149 tilbage i december 2023.
Vi fik en mail fra Frederikke, som netop havde været på nogle dejlige dates med en fyr, hun havde mødt på Tinder. Men Frederikke var bekymret for, hvordan fyren reagerede, hvis eller når hun fortæller ham, at hun er jomfru. Hun spurgte A-holdet, hvordan hun skulle tackle situationen. Vi ser tilbage på dilemmaet og har også fået en opfølgning fra Frederikke, så du kan høre, hvad der er sket siden sidst.</description>
      <guid isPermaLink="false">70acc6a7-82a0-495c-b6bb-45246085fa0c</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:01:34 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6a1d2e21-c519-47d1-a3f5-cb10a65da4b5_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>163 - Lina Rafn, Mathias Helt og Nicolaj Kopernikus</title>
      <description>Dilemmaer:

Vera har et langdistanceforhold men har besluttet, at hun ikke længere vil være sammen med sin kæreste. Hun er i tvivl om, hvordan hun bedst slår op. 

Josefines kæreste holder Josefine vågen om natten med sin snorken. Og de spurgte, hvem der skulle betale for hans snorkeprodukter. 

Carolina og Sabrinas far fik en psykose og blev indlagt og kunne derfor ikke deltage i Sabrinas bryllup. De spurgte, om de skulle holde en reprise af brylluppet, hvor faren kan deltage, for at hele noget af såret. 

Thomas er single men har stadig kontakt med både sin ekskæreste og hendes familie, men det skræmmer nye dates væk. 

Barbara har fået hjemmestrik af sin svigermor til sine to børn. Men nu vil svigermoren gerne have det tilbage for at give det til sin datter, der er gravid. 

Julius og Frederikke spurgte, om det er okay, at Frederikke smider Julius underbukser ud, når der er huller i dem. 

A-holdet: Musiker Lina Rafn, radiovært Mathias Helt og skuespiller Nicolaj Kopernikus.</description>
      <guid isPermaLink="false">094fe958-ad3f-469d-9861-45f599d50fdd</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 05:01:27 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/37b42067-b1a6-429c-9805-d7ede0dc412a_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Anders Breinholt   - Fantasy sexlegetøj</title>
      <description>Mads og Anders Breinholt ser tilbage på et dilemma, der var med i episode 96, i december 2022, hvor vi havde Fries before guys og Anders &amp; Anders i studiet. 
Lærke og Nicolai skrev til os. De bor sammen med Nicolais forældre på en gammel gård, og nu vil de starte en business op med sexlegetøj inspireret af fantasyverdenen. Men de ved ikke, hvordan de skal få det sagt til Nicolais forældre. For hvordan vil de tage imod, at der skal produceres sexlegetøj i laden? Og er det overhovedet en god ide? 
Vi ser tilbage på dilemmaet, og vi har også fået en opfølgning fra de to, så du kan høre, hvad det er endt med.</description>
      <guid isPermaLink="false">6bdd6965-0110-42cb-a1c4-6ab35f887b00</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 05:01:22 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/beb8e1af-9972-4b91-b639-717e49841708_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>162 - Benjamin Hav, Jesper Binzer og Ditte Okman.</title>
      <description>Dilemmaer:

Rebecca har en veninde, som venneflokken ikke kan udstå, fordi hun kun taler om sig selv og hele tiden skal overgå andre i samtaler. 

Rikke er blevet kaldt til arvemøde, efter hendes farfar er død. Men hun har aldrig mødt farfaren eller andre på den side af familien, og hun er i tvivl, om hun skal komme. 

Mettes chef køber ofte præcis det samme tøj, som Mette har på. Og det synes Mette er underligt. 

Tristan og Anni har meget lidt familie og har nu fundet en reservebedstemor til deres to børn. Men hun er meget spirituel, og de er i tvivl, om det bliver for meget. 

Preben og Berit overvejer at fremleje deres hus i to år og flytte på campingplads for at komme ud af hamsterhjulet og få råd til at rejse. 

Karoline har ikke lyst til, at hendes far skal følge hende op, når hun skal giftes. Men hun frygter, han vil blive vred og overvejer derfor at vælge ham alligevel. 

A-holdet: Musiker Benjamin Hav, musiker Jesper Binzer og podcastvært Ditte Okman</description>
      <guid isPermaLink="false">d9b8b404-1a1a-4418-ab44-07e527483995</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 05:01:19 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7fa38315-2a0f-47e5-8c90-68e0fc775053_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Sofie Torp - Hanoi Harry</title>
      <description>Mads og Sofie Torp ser tilbage på et dilemma fra episode 105 i februar 2023. 
Vi fik en mail fra Josefine som var afsted på en længere rejse i Asien med tre veninder. 
Planen var, at hun skulle rejse videre alene til Indonesien, men nu havde hun mødt engelske Harry i Hanoi, og han inviterede hende med videre til Australien. Josefine var nu i tvivl, om hun skulle takke ja til invitationen eller holde fast i sine planer om at rejse videre alene. 
Vi ser tilbage på dilemmaet og har også fået en opfølgning, hvor Josefine fortæller, hvordan det hele gik.</description>
      <guid isPermaLink="false">4ae1a9bf-52ef-4d82-836e-7943169406fd</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:01:28 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7e0e96b0-8d5f-469c-acfe-f12bdaa80b1f_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>161 - Medina, Peter Frødin og Anders Breinholt.</title>
      <description>Dilemmaer:

Nanna er på en arbejdsplads, hvor de samler ind til gaver til fødselsdage, jubilæer osv. Bagefter kan alle skrive sig på kortet, men nogen er begyndt at skrive sig på, selv om de ikke har betalt. 

Signe har en mistanke om, at hendes far ikke er hendes biologiske far. Og hun er i tvivl, om hun skal forfølge det eller lade det ligge. 

Sofie vil gerne være mor nu, men hendes kæreste bliver ved med at skubbe tidspunktet for, hvornår han gerne vil have børn. 

Søren og Nanna skal giftes. Nanna er i et femkløver med fire kvinder, men overvejer, om den ene af kvinderne ikke skal med, fordi de ikke er så tætte. 

Helene har en ananas-emoji og et sort hjerte i sin tekst på Tinder, hvilket signalerer, at hun er til swingerlivet og kinky sex. Men hun oplever, at dem, hun matcher med, udelukkende vil tale om det og ikke er interesseret i andet. 

A-holdet: Musiker Medina, skuespiller Peter Frødin og Tv-vært Anders Breinholt.</description>
      <guid isPermaLink="false">c208287b-d751-4e69-bd72-1c4cec69c0f6</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 05:01:38 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1f034a2-165e-40b4-87be-fdc191ee92e9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Abdel Aziz Mahmoud   - min jamaicanske familie</title>
      <description>Mads og Abdel Aziz Mahmoud ser tilbage på et dilemma fra episode 15 i april 2021. Vi fik en mail fra en lytter, der kaldte sig Thomas. Thomas er barn af en dansk mor og en jamaicansk far, der bor i London. Thomas har haft sporadisk kontakt med sin far hele sin barndom, men faren har aldrig ladet Thomas se noget af farens familie. 
Da Thomas er 16 fortæller faren, at han har en bror, selv om Thomas altid har fået at vide, han var enebarn. Faren siger også, at han godt må møde sin bror den dag. 
Nu var der gået fem år, og Thomas havde stadig ikke mødt sin familie. Han havde gennem Facebook fundet frem til sin bror, og spurgte nu A-holdet, om han bare skulle kontakte broren, eller om han skulle vente på, at hans far tog initiativet til at lade dem møde hinanden.  
Vi kigger tilbage på hans dilemma, og vi har også fået lov at ringe ham op, så du kan høre, hvordan det hele er landet.</description>
      <guid isPermaLink="false">1e43bd1a-91a9-446f-be21-5965e32e0842</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 05:01:31 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d38dc2f8-a13c-46fc-81c5-0cd357f3cf94_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>160 - Abdel Aziz Mahmoud, Lasse Dein og Annette Heick</title>
      <description>Dilemmaer:

Sofie og hendes mand har brugt to år på at bygge drømmehuset til deres sammenbragte familie. Men inflation og stigende renter har gjort, at de er yderst pressede økonomisk, og de er i tvivl, om de skal sælge huset. 

Signe var sin ekskæreste utro og gik fra ham i sommer. Han har fået en ny kæreste, det har hun også, men Signe er i tvivl, om det var forkert, at de splittede op.  

Nicoline, hendes to søskende og deres kærester har billetter til Minds of 99 i Parken til juni, men Nicolines veninde gennem 13 år har inviteret til bryllup samme dag. 

Jakob er begyndt at handle for andre som en lille ekstra tjans. Han oplever kunder, der flere dage i streg bestiller bag-in-box vin og virker ensomme, og han overvejer, om han skal spørge, om de er okay. 

Maria har inviteret en tidligere gruppe kollegaer hjem til brunch, mimosa og snak. Men nu har tre meddelt, at de tager deres små børn med, og det har Maria slet ikke lyst til. 

Katja har været sin kæreste utro gennem tre år. Manden, hun ser, er gift med børn, og Katja har selv et barn med sin kæreste. Situationen er uholdbar, men hun kan ikke finde ud af, hvordan hun får det stoppet. 
 
A-holdet: Tv-vært Abdel Aziz Mahmoud, musiker Lasse Dein og sanger Annette Heick.</description>
      <guid isPermaLink="false">f8dcb677-1bf9-4865-85b1-7906c5854fc0</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 05:01:11 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47cbf7b3-f97f-44d1-b039-6d5ffbe29937_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Helle Thorning-Schmidt  - XXXL size gymnasten</title>
      <description>Mads og Helle ser tilbage på et dilemma fra episode 141 fra oktober 2023, hvor vi fik en mail fra Rikke. 
Rikke startede for nogle år tilbage et gymnastikhold for kvinder i alle former og størrelser.
Nu er der startet en ny kvinde i størrelse XXXL, og hun er en helt fantastisk gymnast. Men de stod overfor at skulle prøve nye opvisningsdragter, og Rikke vidste, at der ikke ville være en prøvedragt i en størrelse, som kvinden ville kunne passe. Rikke spurgte, hvordan hun bedst håndterer situationen, så dragtprøvningen bliver en god oplevelse for alle. 
Vi kigger tilbage på dilemmaet, og vi har fået en opfølgning fra Rikke, så du kan høre, hvordan det hele er landet.</description>
      <guid isPermaLink="false">6bf7a3f7-9c2d-4877-80c2-4c6feb76281d</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 05:01:27 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/074124e0-78a3-4f73-a07e-3cf743a1abbb_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>159 - Uffe Buchard, Sofie Torp og Flemming Møldrup</title>
      <description>Dilemmaer:

Lises svigerinde er vred over, at Lise og hendes søstre giver gaver, der beløbsmæssigt er mindre, end de gaver Lise og søstrene giver broren. 

Mia løj for 20 år siden overfor sin mand og sagde, at hun var på p-piller. Hun blev gravid, og de fik barnet, men hun har det dårligt med løgnen. 

Carl er uddannet lærer, men er gået helt død i jobbet. Han står dog overfor snart at skulle på barsel og er derfor i tvivl, om det er for usikkert at sige op. 

Martin og Majken har fået nye naboer. Han er lastbilchauffør og parkerer sin lastbil, så den blokerer for den ellers smukke udsigt, de har til skoven. 

Lottes far var voldelig, og for syv måneder siden cuttede hun kontakten til ham, da hun selv blev mor. Faren fik en blodprop for to år siden og sidder nu alene i sin lejlighed, og Lotte er i tvivl om hun bør besøge ham. 

Idas veninde er blevet stærkt overvægtig, og i venindegruppen er de i tvivl om, hvor meget de skal blande sig i hendes vægtøgning. 

A-holdet: Kreativ direktør Uffe Buchard, skuespiller Sofie Torp og tv-vært Flemming Møldrup.</description>
      <guid isPermaLink="false">42569f17-bd92-4de6-a1ea-a9ab075dc799</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 05:01:24 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e6d53817-a675-4879-89a8-ea68680de5bc_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Sara Blædel - Trekantsdramaet</title>
      <description>Mads og Sara Blædel ser tilbage på et dilemma fra episode 105 i februar 2023. 
Vi fik en mail fra Sofia, som gennem en årrække har set en mand, hvor hun først sent i relationen finder ud af, han har en kæreste. Manden beder Sofia fortælle sin kæreste en meget nedtonet version af affæren, fordi han gerne vil bevare forholdet. Det gør Sofia, men deres affære fortsætter, mens manden prøver at redde sit forhold. Kæresten opdager det igen, og nu beder manden igen Sofia nedtone affæren overfor sin kæreste. 
Sofia spurgte A-holdet til råds. Skulle hun fortælle sandheden om den årelange affære til den her kvinde eller ej. Vi ser tilbage på dilemmaet og har også fået en opfølgning, hvor Sofia fortæller, hvordan det er gået, siden hun skrev ind.</description>
      <guid isPermaLink="false">679b0301-ec97-4df3-b367-c4dac4aa0696</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 05:01:19 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ec25bf38-35e0-494e-87c6-9f18ffcc0303_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>158 - Helle Thorning-Schmidt, Nina Rask og Tommy Ahlers.</title>
      <description>Dilemmaer:

Mette er fuldtidsvikar på en skole og håber at blive fastansat. Men hun har fået følelser for skolelederen, men er bange for at rykke på det og måske spolere sine ansættelsesmuligheder. 

Lotte er irriteret over sine svigerforældre, som altid sidder med hovedet i mobilen, selv når deres barnebarn står lige foran dem og gerne vil i kontakt. 

Sigurd og Ralf har fået viden om, at deres ene ven Preben har været sammen med deres anden ven Bjørns kæreste, lige før de blev kærester. 

Marie har fået en dyr Louis Vuitton minibag af sin svigerinde. Hun kan ikke lide den og spurgte, om det er okay at sælge den. 

Freja har i en alder af midt 40’erne opdaget, at hun er til kvinder. Men hun har bygget en familie op med mand og børn og ved ikke, hvad hun nu skal gøre. 

Trine og hendes forlovede er i tvivl, om de skal holde et bryllup, hvor de bliver hurtigt gift på rådhuset og så stikker af til sydens sol. Men Trine er bekymret for at skuffe sin familie og er i tvivl om modellen. 

A-holdet: Tidligere statsminister Helle Thorning-Schmidt, skuespiller &amp; satiriker Nina Rask og iværksætter Tommy Ahlers.</description>
      <guid isPermaLink="false">6b8cbb83-4774-4e1b-afd0-9c0456b94ed2</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 05:01:18 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fdaee115-44b8-4db3-ab6c-54d96431fb80_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Leonora Christina Skov - Golden showers</title>
      <description>Mads og Leonora Christina Skov ser tilbage på et dilemma fra episode 115 i april 2023, hvor vi fik en mail fra Susanne. 
Hun deler bærbar med sin mand og opdagede for nylig, at der i historikken er mange besøg på pornosites med golden showers. 
Susanne var i tvivl, om hun skulle fortælle sin mand, at hun kender til hans hemmelige fantasi, eller om hun bare skulle forsøge sig med lidt tisseri en dag, hvor lejligheden byder sig. 
Vi kigger tilbage på dilemmaet og vi har fået en opfølgning fra Susanne, så du kan høre, hvordan det hele er landet.</description>
      <guid isPermaLink="false">e841a255-5323-49fa-9552-6e26b6b3b783</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 05:01:15 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3ff1e2e-a946-497b-845c-3254e21a4efa_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>157 - Jada, Sara Blædel og Jacob Riising.</title>
      <description>Dilemmaer:

Emma har haft en uhygiejnisk streetfood-oplevelse på en rejse, og hun gav efterfølgende virksomheden to stjerner i sin Trustpilot-anmeldelse. Nu har de bedt hende slette den, fordi det skader deres business. 

Bertas kæreste har ikke nogen venner, og derfor er han altid med, når hun ser sine veninder, og det frustrerer hende. 

Frederik har været sammen med sin kone, siden han var 15. Nu bliver han 40 og føler pludselig, at han er gået glip af noget, fordi han kun har haft sex med én. 

Sofias mor er blevet meget spirituel og fortæller hende hele tiden, hvad Sofia bør føle og tænke, ud fra ting hun har læst i stjerner og planeter. 

Nina overvejer at tilbyde sig som rugemor for sin ven, der er barnløs, men ved ikke om det er en dårlig ide, både i forhold til sin egen familie og i forhold til det venskab, hun har med den barnløse mand. 

Tines 20-årige søn bor hjemme med alt betalt, men han laver ikke dagens gode gerning i hjemmet, og det er ved at gøre hende vanvittig. 

A-holdet: Musiker Jada, forfatter Sara Blædel og Tv-vært Jacob Riising.</description>
      <guid isPermaLink="false">41214073-5520-4c4a-a8ae-bdea2799c4a1</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 05:01:17 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2bd23f6e-2eaf-4a81-b069-5847d7549f20_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Ibi Støving - brudt med forældre</title>
      <description>Mads og Ibi Støving ser tilbage på et dilemma fra episode 137 i september 2023, hvor vi fik en mail fra Vega. 
Vega har brudt med sine forældre, da de hele hendes liv har været alkoholikere og ofte har givet hende skylden for, når tingene gik skævt. 
Nu er Vega 26, og hun er i tvivl, om hun har taget det rette valg. Det spurgte hun A-holdet om. 
Mads og Ibi ser tilbage på dilemmaet, og Vega har sendt en opfølgning, så du kan høre, hvordan det hele er gået, siden hun skrev ind.  
Der kommer en ny Mads og A-holdet Følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">7df18531-15a7-4516-95ec-c18102180c49</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 05:01:21 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f69ae7d-8a8c-4195-9d1b-8186b90afdb0_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>156 - Søren Rasted, Leonora Christina Skov og Ida Auken.</title>
      <description>Dilemmaer:

Rasmus har en vennegruppe, som har besluttet, at de vil lave en loge. Men Rasmus hader loger. 

Anders er 32 år og har aldrig haft sex. Og han spurgte, om han skulle gå til en prostitueret og få det overstået. 

Martin og Rebekka er blevet inviteret til deres padletennis-venners bryllup, men de har ikke omvendt inviteret padletennis-vennerne til deres eget bryllup. 

Trines bonussøn laver aftryk på toiletbrættet, når han sidder derude alene, og Trine ved ikke, om hun skal tale med ham om det eller ej. 

Berit og Preben bor i København, hvor de har studie og job. Nu har de fundet det perfekte hus, men det ligger i Thy, og de er i tvivl, om det er en god ide. 

Ida føler, at hendes mor ikke kan lide Idas kæreste, men hun er i tvivl, om hun skal tale med sin mor om det. 

Søren bor sammen med to venner. Men den ene roomies kæreste er i lejligheden hele tiden, og Søren og den anden roomie er trætte af hende. 

A-holdet: Musiker Søren Rasted, forfatter Leonora Christina Skov og politiker Ida Auken.</description>
      <guid isPermaLink="false">1cca09f1-742b-4362-8b8f-55f549063407</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 05:01:24 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6588b9af-0b92-46a6-815a-fbfe1e6cbb72_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Johanne Schmidt-Nielsen  - Konfrontere mobbere?</title>
      <description>Mads og Johanne Schmidt Nielsen ser tilbage på et dilemma fra episode 138 i september 2023, hvor vi fik en mail fra Camilla. 
Camilla på 27 har båret på en hemmelighed i mange år. 
Da hun gik på efterskole, var hun udsat for mobning og blev også udsat for et overgreb. Først her mange år efter har hun fortalt sine nærmeste om det, der skete, og Camilla spurgte A-holdet, om hun skulle konfrontere sine gamle mobbere eller ej. 
Mads og Johanne ser tilbage på dilemmaet fra Camilla, og hun har også sendt en opfølgning, så du kan høre, hvad der er sket, siden hun skrev ind. 

Der kommer en ny Mads og A-holdet Følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">dc6e6f70-f8e4-4938-a083-629d87d880db</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 05:01:16 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e2b9f8a4-49e2-43e3-95fb-c3a675ed930b_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>155 - Simon Jul, Ibi Støving og Nicolas Dalby.</title>
      <description>Dilemmaer:

Mads’ seksårige går til fodbold, og træneren er dedikeret Brøndbyfan. Hun sender de små spillere ud af banen, hvis de har FCK-trøje på til træning. 

Beates mand vil gerne rejse og se verden, men hun bliver fysisk dårlig af at flyve, og hun sætter dermed lidt en stopper for hans rejsedrømme. 

Nina har langt om længe mødt en sød fyr. Men nu har hun opdaget, han tager stoffer, og hun ved ikke, om hun skal blive eller gå. 

Lise er gravid og hun har forelsket sig i et særligt navn, som hendes overbos datter hedder. Hun er i tvivl om hun skal spørge overboen om lov eller bare bruge navnet. 


Maja er blevet gode venner med sin efterskolevenindes vennekreds. Men veninden vil ikke have, hun ser dem uden hende. 

Berit er i forhold men flirtede med en kollega til en julefrokost, og nu kan hun ikke få ham ud af hovedet, og hun spurgte om hun skal gå hele vejen. 

A-holdet: Satiriker Simon Jul, Tv-vært Ibi Støving og MMA-udøver Nicolas Dalby.</description>
      <guid isPermaLink="false">77c1eacc-ded9-4c3c-9e6c-221e214d065a</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 05:01:44 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/518c7421-045f-42fd-b093-31e84a425667_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Julie Rudbæk - forelsket i kollega</title>
      <description>Mads og Julie Rudbæk ser tilbage på et dilemma fra episode 67 tilbage i maj 2022, hvor vi fik en mail fra Sille.
Sille er lykkelig gift og er for nylig vendt tilbage til sit arbejde efter barsel med sit og sin mands barn.
Men efter hun er startet igen, er der en kvindelig kollega, der har vakt Silles opmærksomhed. Så meget at hun har seksuelle drømme om den her kvinde, og Sille ved faktisk ikke, hvordan hun skal håndtere det. Hun spurgte A-holdet til råds, og Mads og Julie ser tilbage på dilemmaet, og vi har også fået en opfølgning, så du kan høre, hvordan det hele er gået siden dengang i maj 2022. 
Der kommer en ny Mads og A-holdet Følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">e77ebb8a-dc48-4fd6-944e-50b23152b849</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 05:01:32 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/28da10d0-2b5d-49d5-9a41-e457d0de3699_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>154 - Jakob Ellemann-Jensen, Drew Sycamore og Johanne Schmidt-Nielsen.</title>
      <description>Dilemmaer:

Anna spurgte, om hun skal finde sig i, at hendes tante og farmor nægter at tage skoene af, når de besøger hende. 

Tina har mødt en kvinde, der først for nylig er blevet til kvinder. Tina er bekymret for, om det bare er en fase for hende og er bange for at give sig hen. 

Siljas mor fik i august konstateret kræft. Men hun ryger stadig, og Silja er i tvivl, hvor meget hun kan presse på for at få moren til at kvitte smøgerne. 

Louise bliver ledig om et par måneder. Hun har brugt halvdelen af sin kassekredit og spurgte, om hun kan bruge resten på en skiferie. 

Berit og mandens første barn var sygt og sov dårligt de første par år. Nu vil manden ikke have flere børn, men det vil Berit, og hun ved ikke, hvad hun skal gøre. 

Emilie kan ikke tåle alkohol og har besluttet at stoppe med at drikke. Men hendes omgangskreds forstår hende ikke, og hun føler et pres udefra.  

A-holdet: Tidligere vicestatsminister Jakob Ellemann-Jensen, generalsekretær Johanne Schmidt-Nielsen og musiker Drew Sycamore.</description>
      <guid isPermaLink="false">63447e48-60b6-4884-a0d8-2318ece1a02f</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 05:01:20 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4c4a14ad-ba6e-427b-8b3a-da1b9fedbae9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Hella Joof  - The one that got away</title>
      <description>Mads og Hella Joof ser tilbage på et dilemma fra episode 112 i marts 2023.
Berit var kærester med Preben tilbage i gymnasietiden. For to år siden slog de op, men Berit har aldrig kunne få ham ud af hovedet.
Nu har Berit opdaget, at Preben er blevet single, og hun spurgte A-holdet, om hun skulle fortælle Preben om de følelser, hun stadig har for ham, eller om det er for sent. Vi ser tilbage på dilemmaet fra Berit, og hun har også sendt os en opfølgning, så du kan høre, hvordan det hele er gået. Der kommer en ny Mads og A-holdet Følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">1cde458c-8da2-4419-8ab5-cb43a02c7da1</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 05:01:33 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d82d3b7-80e2-4f04-b5c7-b8c985e08857_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>153 - Huxi Bach, Asger Aamund og Julie Rudbæk</title>
      <description>Dilemmaer:

Nanna og Torben deler log-in til streamningtjenster med eks-svogeren, og de overvejer at skifte kodeord, nu hvor de ikke længere har kontakt.  

Molly vil ikke hænge en gave fra svigermor op. Det er et billede, som svigermor siger er fra deres børn, men det rammer ikke Molly. Hun ser kun et billede fra svigermor.

Katrine oplever altid at klappen går ned, når hun er til jobsamtale. Hun kalder det selv “jobsamtale-forbandelsen”

Frederik overvejer ikke at invitere familien på sin fars side til et kommende bryllup.

Pernille har grædt i otte dage af kærestesorg. Han er fraskilt og vil ikke have flere børn, men det vil hun.

Nannas mor micro-manager sin datters liv. Mor skrev besked til kæreste om, hvor meget han har svigtet Nanna.

A-holdet: Satiriker Huxi Bach, bestyrelsesformand Asger Aamund og skuespiller Julie Rudbæk</description>
      <guid isPermaLink="false">31861ee3-da18-48db-be78-8150b3b8e9ad</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 05:01:20 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6a41cb51-19d6-47b7-80fe-bb2aca20e62e_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Mette Østergaard  - Sclerose og solomor</title>
      <description>Mads og Mette Østergaard ser tilbage på et dilemma fra episode 120 i maj måned, hvor vi fik en mail fra Susan. 
Susan havde for nyligt fået konstateret sclerose. Hun har hele tiden tænkt, at hun gerne ville være solomor, hvis ikke en mand dukkede op, men nu spænder diagnosen ben for den plan. 
For kan man passe et barn alene, hvis symptomerne forværres, og er det ansvarligt at sætte et barn i verden i hendes situation. 
Mads og Mette ser tilbage på dilemmaet, og Susan har også sendt os en opfølgning, så du kan høre, hvordan det hele er gået siden maj. 
Der kommer en ny Mads og A-holdet Følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">234af745-1705-403a-8546-b978299ef34d</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:01:11 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/510797c6-8cc0-4842-8350-b5e24174b55d_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>152 - Benjamin Hav, Hella Joof og Søren Lippert.</title>
      <description>Dilemmaer:

Charlotte og kæresten har renoveret en stor villa i Sydspanien og åbner en bed &amp; breakfast. Men vennerne i Danmark regner med at kunne komme og bo gratis. 

Berit er i tvivl, om hun og hendes forlovede er for forskellige. Hun er ekstrovert og vil ud og opleve verden, mens han er introvert og helst vil være hjemme. 

Patricks bedstefar bliver narret på nettet af en person, der foregiver at være romantisk interesseret i ham og samtidig franarrer bedstefaren penge hver måned. 

Martin har lovet sin gode ven at være forlover til hans bryllup. Nu er datoen meldt ud, men det falder oveni et vigtigt spillejob med Martins coverband.  

Tildes kæreste er på en arbejdsplads, hvor der bliver knaldet på kryds og tværs. Og nu er Tilde pludselig blevet jaloux. 

Lise er begyndt at date en fyr. Men han lugter af sved, og hun ved ikke, om hun skal sige det til ham eller droppe ham helt. 

A-holdet: Musiker Benjamin Hav, filminstruktør Hella Joof og Tv-vært Søren Lippert.</description>
      <guid isPermaLink="false">5e4fda2e-d52e-49f0-ba34-6b77ae062181</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 05:01:20 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/da44b18f-b40e-48cd-9cf3-99d165d362ca_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Uffe Buchard   - Møbler eller bryster</title>
      <description>Mads og Uffe Buchard ser tilbage på et dilemma fra episode 68 i maj 2022. Her skrev Alma til os. Hun stod foran at skulle flytte sammen med sin kæreste. Og i den forbindelse havde de brug for nye møbler.
Alma har en opsparing. Men den er øremærket en drøm, hun længe har haft; at få lavet nye bryster. 
Alma spurgte A-holdet, om hun skulle holde fast i drømmen, eller om det ville være mere fornuftigt at bruge opsparingen på møbler. 
Vi ser tilbage på dilemmaet fra Alma, og hun har også sendt os en opfølgning, så du kan høre, hvordan det hele er gået. 

Der kommer en ny Mads og A-holdet Følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">f1723f4d-e201-486f-8916-ef0b2f4d9441</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 05:01:13 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/50ed8168-8319-41c8-a39c-8ce9fcafa7cf_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>151 - Lina Rafn, Glenn Bech og Mette Østergaard.</title>
      <description>Dilemmaer:

Preben og Berit har nogle udenlandske naboer. Nu er Jehovas Vidner begyndt at opsøge dem, og Preben og Berit er i tvivl om de skal snakke med naboerne om, hvad Jehovas Vidner egentlig er. 

Katrines veninde lånte for et par år siden en del småbeløb af Katrine, og de ligger nu som anmodninger i Mobilpay for samlet 1000 kroner, men veninden indfrier ikke sin gæld. 

Mariannes mand har tidligere været utro med prostituerede. Nu har hun opdaget, at han besøger hjemmesider med prostituerede i lokalområdet, men han siger, det er helt normalt. 

Sisse og hendes søskende bliver hvert år inviteret til julebagedag hos deres forældre, men nu er deres, ellers velstillede, forældre begyndt at bede dem om selv at medbringe dej og ingredienser. 

Asgers kæreste er lidt af en mood killer. Det går ellers godt for hende både på job og uddannelse, men hun brokker sig altid og er negativ i hverdagen. 

Søren har ikke kontakt til sin far. Nu skal han selv være far og er i tvivl om han bør række ud til sin far, for ikke at fratage det kommende barn sin farfar.  

Lasse bor i et meget lydt lejlighedskompleks. Når han og kæresten har sex, er der god lyd på, og de er blevet i tvivl, om de bør lægge en dæmper på stønneriet. 

A-holdet: Musiker Lina Rafn, forfatter Glenn Bech og chefredaktør Mette Østergaard.</description>
      <guid isPermaLink="false">2d7abe81-b33a-4949-bfdc-a5ee41afe5bc</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 05:01:23 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2d2304e5-29a2-40e0-bada-1f3789c1eac7_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Ditte Okman - dødt parforhold?</title>
      <description>Mads og Ditte Okman ser tilbage på dilemmaet, der var med i episode 122 i juni '23, hvor Kira skrev til os.
Kira har været sammen med sin kæreste i fire år. De har to små børn, hus og katte, og på overfladen ser det hele fint ud. 
Men Kira og hendes mand småskændes, og Kira er meget i tvivl om forholdet og spurgte A-holdet til råds. 
Vi ser tilbage på dilemmaet fra Kira, og hun har også sendt os en opfølgning, så du kan høre, hvordan det hele er gået. 

Der kommer en ny Mads og A-holdet Følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">1eeef8fa-afdf-4908-8d49-34f21a5157a1</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 05:01:17 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d0b27bda-40f6-476f-811c-f84167e17505_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>150 - Uffe Buchard, Alex Høgh Andersen og Josefine Høgh</title>
      <description>Dilemmaer:

Lottes mor og far har inviteret hele familien på skiferie. Lotte overvejer at invitere en fyr med, som hun for nylig er begyndt at se igen efter en pause. 

Kim og Katrine havde aftalt at holde en stille og rolig nytårsaften med et vennepar. Men nu har venneparret inviteret fire personer med, som Kim og Katrine ikke kender. 

Trine synes, hendes søster er hård i sin måde at opdrage sine børn på, og Trine spurgte, om hun kan sige til søsteren, at hun synes, hun skal bløde op. 

Thomas onkel har tilbudt ham billetter til EM-kampen mellem Danmark og Serbien i juni måned, men samme dag har han lovet sin søster at give hende studenterhuen på. 

Signes kæreste tilbød, at hun kunne flytte ind hos ham, men nu har han trukket i land, og Signe ved ikke helt, hvordan hun skal forholde sig. 

Lykke er frustreret over, at hendes mand, når han kommer hjem fra arbejde, sidder med hovedet i skærmen i stedet for at bruge tid med hende og børnene. 

A-holdet: Kreativ direktør Uffe Buchard, skuespiller Alex Høgh Andersen og Tv-vært Josefine Høgh.</description>
      <guid isPermaLink="false">3ec3df79-cc04-4467-bcc6-4edf66ae733b</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:01:17 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/df3c2dd0-c3c7-481d-891d-da3b60d8e25f_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Peter Frødin - Utroskab og bryllup</title>
      <description>Mads og Peter Frødin ser tilbage på dilemmaet, der var med i episode 120 i maj '23, hvor Line skrev til os.
Lines veninde skal giftes. Men veninden har indledt en affære med en anden mand, og hun har bedt Line om at dække over utroskaben. Line tager stærkt afstand fra venindens adfærd, og hun synes samtidig, det er urimeligt, at veninden har bedt Line dække over det. 
Vi ser tilbage på dilemmaet fra Line, og hun har også sendt os en opfølgning, så du kan høre, hvordan det hele er gået. 

Der kommer en ny Mads og A-holdet Følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">b6c42731-0407-457a-9a57-52744e857f84</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 05:01:17 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fb2336e6-bedf-479b-b861-a21014251b94_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>149 - Ditte Okman, Eske Willerslev og  Martin Johannes Larsen.</title>
      <description>Dilemmaer:

Karens kæreste ønsker sig plakater af typen Dialægt. Karen kan ikke lide dem og overvejer at reservere ønsket på Ønskeskyen, så han ikke får dem.

Frederikke skal på tredje date med en skøn fyr. Hun har aldrig kysset med nogen eller haft sex, og hun ved ikke, om hun skal fortælle ham det. 

My spurgte, om hun kan give et kompliment til en ældre mand, der ofte kommer på det apotek, hvor hun arbejder. 

Christian har et studiejob og har fået lovning på ansættelse efter sin kandidat. Han vil gerne på udveksling et halvt år, men det må han ikke for sin arbejdsgiver, hvis han vil blive i stillingen. 

Sisse er som den eneste i søskendeflokken blevet bedt om at blive væk juleaften hos forældrene, fordi de synes Sisses børn larmer. 

Lasse vil gerne have tatoveringer på sine hænder, men både hans forældre og flere kollegaer synes, det er en dårlig ide. 

Kayas kæreste frier aldrig, selvom han udmærket ved, at Kaya gerne vil fries til. Nu overvejer hun, om hun i stedet skal fri til ham. 

A-holdet: Podcastvært Ditte Okman, DNA-professor Eske Willerslev og tv-vært Martin Johannes Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">1dd1834c-2f86-4299-94a0-50eac1ca31b9</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 05:01:19 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6832e115-a171-4cfe-9fdd-2b06ecf6065e_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Pernille Skipper  - Far har rakt ud</title>
      <description>Mads og Pernille Skipper ser tilbage på dilemmaet, hvor Søren skrev ind i marts i episode 113
Søren har i mange år ikke haft kontakt til sin far. Faren har svigtet mange gange, og da Sørens mor døde af kræft for år tilbage, fandt faren en ny kvinde, som han fik børn med, og Søren og hans søster blev glemt.
Men nu, efter otte år uden kontakt, har Sørens far pludselig rakt ud. Han har sendt en sms og vil gerne mødes med Søren.
Søren er dog i tvivl om han tør at tage mod den udstrakte hånd, da han frygter at blive skuffet igen.
Vi ser tilbage på Sørens dilemma, og så har han sendt os en mail, hvor du kan høre, hvordan det hele er landet.

Der kommer en ny Mads og A-holdet følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">8b104864-8ef5-4db0-89a2-a259baac51b5</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 05:01:15 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/829ea7b5-aa5e-4931-9392-42aa7110a797_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>148 - Søren Pind, Birgitte Hjort Sørensen og Peter Frødin.</title>
      <description>Dilemmaer:

Camilla skal købe gave til årets pakkeleg i familien, hvor alle giver 100 kr. Hun overvejer i år at bruge beløbet på velgørenhed i stedet for at købe en gave. 

Dittes kæreste vil gerne være sæddonor, men Ditte har det svært ved tanken om, at der skal gå børn rundt i verden, der bærer hans gener. 

Mathias er en del af en drengegruppe, som spillede fodbold på eliteniveau, da de var yngre. De var meget tætte, og i dag ses gruppen jævnligt, men uden Mathias. 

Freja læser til lærer. Men hun synes, undervisningen er kedelig og overvejer at forfølge en anden drøm; At tage til Italien og blive madblogger. 

Jannicks kæreste er blevet invalideret efter en bilulykke, og det er hårdt for hende, men Jannick ved ikke, om han kan tale med hende om, at det også er hårdt for ham. 

Tilde synes, den seksuelle akt med hendes kæreste mangler lidenskab. De ligger kun i ske og har ikke rigtig øjenkontakt, når de har sex. 

Sabrina er gravid, men hun har lige opdaget, at hendes kæreste har skrevet seksuelt med sin ekskone. 

A-holdet: Skuespiller Birgitte Hjort Sørensen, politiker Søren Pind og skuespiller  Peter Frødin.</description>
      <guid isPermaLink="false">278d616b-e7d4-40ff-ab35-3d920c5f3258</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 05:01:21 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/287970da-72ff-4662-a0cb-2cd146688b1e_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Pernille Rosenkrantz-Theil  - Kassen på loftet</title>
      <description>Mads og Pernille Rosenkrantz-Theil ser tilbage på er dilemma, der var med i episode 83 i september '22.
Katrine skrev til os. Hun havde ikke kontakt til sin mormor, og det skyldtes en situation med en gammel flyttekasse. Katrine havde fået lov at opbevare en kasse på sin mormors loft, og i kassen var der konfirmationskort, en barnets-første-bog med fodaftryk og andre ting, der mindede Katrine om sin egen historie. Men en dag vælger Katrines mormor, at kassen ikke længere skal stå på loftet og uden at inddrage Katrine, kører hun den på genbrugspladsen. Det blev begyndelsen på en konflikt, som har resulteret i, at hverken Katrine, hendes forældre eller søster har kontakt til mormoren. Katrine rakte ud til A-holdet. For hvor længe skal man lade sådan en konflikt leve i sin nære familie? Vi ser tilbage på dilemmaet, og der er også kommet en opfølgning fra Katrine, så du kan få slutningen med.

Der kommer en ny Mads og A-holdet Følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">60372b2f-7d11-4c4b-a520-715efdeb4b2d</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:01:23 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cbc4d966-fd70-4c4f-a1b2-28dd7e2e5bc6_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>147 - Nicolaj Kopernikus, Pernille Rosenkrantz-Theil og Sofie Torp.</title>
      <description>Dilemmaer:

Evas kæreste skal på roadtrip med en ven til Marokko. Evas bedsteforældre holder guldbryllup samtidig, en hel uge med egen lejlighed i Toscana. Eva vil gerne have sin kæreste med, men han vil ikke aflyse sit roadtrip. 

Mette har en ældre nabo, som ofte passer Mettes datter. Men Mette oplever, at naboen til tider er fuld, og hun ved ikke, om hun skal adressere det. 

Dittes kærestes ven skal giftes, og de havde sat et stort kryds i kalenderen, men nu har vennen skrevet til Dittes kæreste, at Ditte ikke er inviteret alligevel på grund af økonomi.  

Preben er vild med en kvinde. Han har kun set hende tre gange, og prøver at give hende plads, men han spurgte, om han skal være mere offensiv. 

Sofie kan ikke lide julen og gider ikke pynte op. Men efter hun er blevet mor, så mærker hun, at hendes omgangskreds synes, hun skal jule noget mere. 

Ida har fået en næsepiercing, men hendes forældre er stærkt imod og siger det kan have betydning for hendes jobmuligheder, og hun er i tvivl, om de har ret. 

A-holdet: Skuespiller Nicolaj Kopernikus, politiker Pernille Rosenkrantz-Theil og skuespiller Sofie Torp.</description>
      <guid isPermaLink="false">c61139e7-9ea0-4727-b1a4-d33bf9ece941</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 05:01:13 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cdb33ad-c8fc-4ff1-8aee-99d9153a0562_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Jan Gintberg - Det hemmelige kviklån</title>
      <description>Mads og Jan Gintberg ser tilbage på dilemmaet, hvor Lea skrev ind i juni måned i episode 126.

Lea har et kviklån på 130.000 kroner, som hendes mand ikke ved noget om. Hun har tidligere lånt penge af ham og lovede ham dengang, at hun aldrig ville få rod i sin økonomi igen. Kviklånet æder Lea op, men hun ved ikke, om hun tør fortælle sin mand om det. 
Lea var desperat og spurgte A-holdet til råds. 
Vi ser tilbage på Leas dilemma, og så har hun sendt os en mail, hvor du kan høre, hvordan det hele er landet.

Der kommer en ny Mads og A-holdet følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">156da705-e1fd-4ba7-ac09-a27fea867554</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 05:01:18 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb59d9e0-d668-4411-8dc8-f14dd621a760_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>146 - Pernille Skipper, Rasmus Tantholdt og Malte Ebert.</title>
      <description>Dilemmaer:

Daniel har billetter til Champions League-kampen mellem FCK og Galatasaray i Parken til december men har opdaget, at den falder oveni en længe planlagt fødselsdagstur til Ystad Saltsjöbad med sin kæreste. 

Rasmus har fundet en halvstorebror for seks år siden, som han gerne vil have med til familiens julefrokost, men hans mor og søster stritter imod. 

Ida og Rasmus har kendt hinanden i 15 år og altid haft et godt øje til hinanden. Nu er de endeligt blevet kærester, men efter to måneder er Ida blevet uplanlagt gravid. 

Fie har ingen planer til nytår, og hun synes, det er svært at spørge dem, hun kender, om hun må komme til deres nytårsfest. 

Samanthas far har rakt ud efter ni år, hvor de ikke har haft kontakt, men Samantha er i tvivl, om hun skal tage imod den udstrakte hånd, fordi hun er bange for at blive såret af ham igen. 

Sonja blev færdiguddannet for to et halvt år siden, men har ikke på noget tidspunkt kunnet lide sit fag. Hun overvejer at sadle om, men det skræmmer hende.

A-holdet: Politisk kommentator Pernille Skipper, korrespondent Rasmus Tantholdt og musiker Malte Ebert.</description>
      <guid isPermaLink="false">c275d957-4b25-4cea-b6f6-0b8f5b69f62c</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 05:01:16 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b5520fc5-e653-4ad8-8ab2-15e0c40daf23_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Lasse Dein - Eventyr på Maldiverne?</title>
      <description>Mads og Lasse Dein ser tilbage på dilemmaet, der var med i episode 125 i juni måned, hvor Freja skrev til os.

Freja har boet på Maldiverne i halvandet år og har forelsket sig i en fyr, der er derfra. De har nu planer om at lave et yogaretreat-sted og har allerede købt noget land til formålet. Men Freja er kommet i tvivl, om det her eventyr er en god ide. Hendes kæreste har et par gange været på Tinder uden hendes vidende, og hun kan mærke, hun er usikker på ham. Nu har Freja fået mulighed for en lejlighed og job i København, og hun spurgte A-holdet, om det er tid til at vende snuden hjemad eller om hun skal gå med yogaretreat-drømmen med sin kæreste på Maldiverne. Vi ser tilbage på dilemmaet og har fået en mail fra Freja, hvor du kan høre, hvad der er sket.

Der kommer en ny Mads og A-holdet følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">a1cbb573-e654-4b16-a82e-bf1d07f18b28</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 05:01:18 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/31a77986-bcb6-406e-9ff3-7e0f646d4e8b_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>145 - Nina Rask, Jan Gintberg og Søs Marie Seerup.</title>
      <description>Dilemmaer:

Uma bor på en kollegiegang, hvor en af dem, hun bor med, er begyndt at stjæle hendes ting i fryseren. 

Nanna fik tvillinger for fire år siden. Nu er hun gravid igen, med tvillinger, og hun er meget i tvivl, om hun kan klare den opgave en gang til. 

Andreas er træt af juleaften og spurgte, om han godt kunne lade være at deltage i juleaften hos sin far og i stedet sidde alene derhjemme. 

Simon stiller spørgsmål ved almene normer og overbevisninger. Fx tror han ikke på tid og ser ikke kærlighed som andet end biokemi. Men han ved ikke, om han kan give sine anskuelser videre til sine børn. 

Amalie flirter med en kollega. Og nu har han direkte spurgt hende, om de skal mødes og have sex. Men han har en kæreste, og derfor tøver hun. 

A-holdet: Skuespiller &amp; satiriker Nina Rask, komiker Jan Gintberg og politisk kommentator Søs Marie Serup.</description>
      <guid isPermaLink="false">d5bb4456-b03e-481c-85a4-c2073affc53f</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 05:01:12 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f284a1c-ff5d-4a1b-b413-eb95755c85d5_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Søren Rasted - Puchklub eller bryllup</title>
      <description>Mads og Søren Rasted ser tilbage på dilemmaet, hvor Pernille skrev ind i marts måned i episode 111.
Pernilles kæreste, Kasper, er vicepræsident i en Puch Maxi klub. Og Puchklubben havde netop købt billetter til årets højdepunkt - et kæmpe knallerttræf i Skagen i september måned. Men skæbnen ville, at der også var dumpet en bryllupsinvitation ind fra Pernilles far, som skal giftes. Kasper vil gerne holde fast i sin tur med Puchklubben til Skagen, men Pernille spurgte om bryllup egentlig vægtede højere end knallerttræf.  Vi ser tilbage på Pernille og Kaspers dilemma, og vi ringer dem også op og høre, hvad det så endte med den lørdag i september. Der kommer en ny Mads og A-holdet følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">21497304-c55e-4e3c-9ded-13676810ee15</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 05:01:14 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/309d66dd-e0a4-4a89-b5c6-4bcfd8c1db20_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>144 - Abdel Aziz Mahmoud, Julie Rudbæk og Lasse Dein.</title>
      <description>Dilemmaer:

Michael har fundet en stjålet cykel, og den har nu ligget i fire måneder i et buskads. Han overvejer at sælge den og score pengene. 

Camilla og hendes kæreste har ikke børn, og de gider ikke have besøg af venner med børn, fordi de sviner. Det betyder, at et vennepar nu ikke vil ses. 

Bente og Rigmor vil gerne have en stor fest til nytår. Men de er kommet til at sige ja til en lille fest hos en veninde, og nu ved de ikke, om de kan tillade sig at melde afbud. 

Ditte og hendes mand har netop mistet et plejebarn til kræft. De overvejer at få et nyt plejebarn, men ved ikke om de er for gamle og er for meget i sorg. 

Emma har gennem fem år haft sex med en kollega. Hun fik mange følelser for ham, men de var ikke gengældt, og han har fundet en anden. Hun har købt en Hoptimist, som er til ham, men ved ikke, om han skal have den. 

Sofies datter lægger næsten udelukkende festfotos på Instagram, og Sofie ved ikke, om hun skal like dem, fordi hun nogle gange synes, det er lidt for meget. 

A-holdet:  Tv-vært Abdel Aziz Mahmoud, skuespiller Julie Rudbæk og musiker &amp; podcastvært Lasse Dein.</description>
      <guid isPermaLink="false">e877821a-25db-4321-a572-f30f7d90ccc9</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 05:01:19 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/40ebe604-13e9-4c6c-be73-40363c529598_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Flemming Møldrup - En bekymret rollemodel</title>
      <description>Mads og Flemming Møldrup ser tilbage på dilemmaet, hvor Daniel skrev ind. Daniel er rollemodel for en dreng på 13 år, Noah. Daniel har kendt Noah i flere år, men for nyligt er Noah begyndt af fortælle om, at han er kommet i kontakt med folk i bandemiljøet, og at han også selv har begået småkriminalitet. Daniel sætter pris på den tillid der er imellem ham og Noah, men han er samtidig meget bekymret for Noah og ved derfor ikke, om han skal sige noget til Noahs mor eller til organisationen, han arbejder for.  
Mads og Flemming ser tilbage på dilemmaet og de har også fået en opfølgning fra Daniel, hvor du kan høre, hvordan det hele er landet. 

Der kommer en ny Mads og A-holdet følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">339c45a9-6822-4e7d-b240-d77858fcddd7</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 05:01:23 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8143b47e-c25e-4618-a32b-f480229f7721_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>143 - Leonora Christina Skov, Søren Rasted og Josefine Høgh.</title>
      <description>Dilemmaer:

Rikke har lavet en liste med tre kendisser, som hun har fået sin mands tilladelse til at have sex med. Nu skal hun til fest og måske kommer kendis 1, og hun er i tvivl, om hun reelt må gennemføre. 

Anders er træt af sin mave og dansehåndtag, og han overvejer at få lavet et bodylift til 75000 kroner, men han er i tvivl, om det er for vildt. 

Max lavede i sjov et væddemål med en medstuderende, Preben, og Preben endte med at skylde 15.000 kroner. Max havde på ingen måde forventet at få de penge, men Preben har nu overført 15.000 plus 5000 kroner for ventetiden. 

Dittes mor spørger altid Ditte, om hun ikke kan tjekke, om Dittes morfar er okay, når de ikke kan få fat på ham på telefonen. Ditte har travlt med to små børn og synes, moren selv må tage den opgave. 

Preben føler, at en mor fra hans søn skole kigger længe og intenst på ham. Han har via en fælles ven fundet ud af, at hun er i et forhold, der går dårligt, og Preben overvejer nu, om han kan invitere hende ud. 

Eva havde en hund, da hun var barn. Den tissede dog indenfor hver dag, og da hunden var seks år, fortalte forældrene hende, at faren havde udviklet allergi for hunden, og den blev aflivet. Nu er Eva i tvivl, om de løj dengang. 

Mads og hans kone har ved en fejl fået to autostole, men har kun betalt for en. De er i tvivl, om de kan sælge den ene, eller om de skal levere den tilbage. 

A-holdet:  Forfatter Leonora Christina Skov, musiker Søren Rasted og Tv-vært Josefine Høgh.</description>
      <guid isPermaLink="false">ccfa7f2c-7403-47a6-ac51-f88d90663611</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 04:01:51 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/caaaa6d1-fb16-4d02-be67-a9822b78757a_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Ida Auken - Genfejl og solomor</title>
      <description>Mads og Ida Auken ser tilbage på dilemmaet, hvor Sabine skrev ind. Sabine har en genfejl, som gør, at hun i 35-40 årsalderen skal have fjernet sine æggestokke. 
Hun har pt ingen kæreste men vil gerne have børn og spurgte derfor A-holdet, om hun skulle blive solomor. Mads og Ida ser tilbage på dilemmaet og har også fået lov at ringe hende op og høre, hvordan det er gået, siden hun skrev ind.</description>
      <guid isPermaLink="false">1fb8fa54-37be-4bcd-aec9-ba412cedf3b0</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 07:09:55 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/190abbf6-77e5-468a-b658-3a3f47221640_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>142 - Anders Morgenthaler, Ida Auken og Maria Fantino.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Matilde og hendes veninde købte i marts billetter til Nik og Jay koncert i Royal Arena, men Matildes farmor holder 75 års fødselsdag og er skuffet, hvis Matilde ikke kommer. 

Rebekka har en kæreste. Men hun har kysset med en lærer fra sin gamle handelsskole, og hun er plaget af skyld. 

Sille er nybagt mor, har fået en fødselsdepression og har ekstra brug for sin kærestes hjælp. Hun er derfor ked af, at han er væk hele mandag fra morgen til aften, fordi han har startet et fodboldhold op efter arbejde. 

Katrine og Frederikke er kusiner, og deres familier mødes ofte på sommerhusture og andet. Men de oplever, at de forskellige familiemedlemmer sladrer meget om hinanden. 

Max er frustreret over, at hans kæreste vil rejse rundt i Asien med andre mænd. 

Matildes far har været grænseoverskridende hele hendes opvækst. Nu er hun blevet mor og hun ved ikke, om hun skal cutte kontakten til ham eller ej. 

A-holdet: Tegner og filminstruktør Anders Morgenthaler, politiker Ida Auken og Tv-vært Maria Fantino.</description>
      <guid isPermaLink="false">70c8bf77-2d3e-4b0e-8256-958b31c46a86</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:01:23 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/092d8600-a3b7-48ff-a62d-37a28452c440_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Benjamin Hav  - lastbilchauffør-drømmen</title>
      <description>Mads har inviteret Benjamin Hav i studiet, og de ser tilbage på dilemmaet, hvor Preben skrev ind, fordi han gik med en drøm om at blive lastbilchauffør. Samtidig skylder han en del penge ovenpå et forlist forretningseventyr, og derfor er han i tvivl, om han hellere burde vende tilbage til corporate verdenen, hvor han kan tjene flere penge. Vi har fået en opfølgning fra Preben, hvor du kan høre, hvordan det hele er landet.
Der kommer en ny Mads og A-holdet følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">757f8e83-ae2f-4a33-a19b-7367eead78e2</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:01:21 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aae426ef-bbc9-47ec-81e6-da734e086ed4_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>141 -  Helle Thorning-Schmidt, Flemming Møldrup og Søren Le Schmidt.</title>
      <description>Dilemmaer:

Linas kæreste er rejst til USA, hvor han skal gå i skole i fire år, og Lina er i tvivl, om hun kan klare så lang tid med et langdistanceforhold. 

Sandras kæreste har flere gange brudt sine løfter om at stoppe med at tage stoffer, og Sandra spurgte, hvor mange flere chancer han skal have. 

Sif har mødt en mand, som er jævnaldrende med hendes far og hedder det samme, og hun er bekymret for, om det vil blive for mærkeligt. 

Rikke lever i en sammenbragt familie. Rikkes kærestes eks vil ikke acceptere Rikke og ignorerer hende og taler hverken til hende eller Rikkes børn. 

Rikke har startet et gymnastikhold for kvinder i alle størrelser. Der er kommet en ny gymnast i størrelse XXXL, og Rikke er i tvivl om, hvordan hun bedst tackler den kommende gymastikdragtprøvning, fordi der ikke findes str. XXXL. 

Sofia er mormor til et barnebarn på 2,5 år, hvis forældre er stærkt overbeskyttende, og Sofia er i tvivl, om hun skal tale med dem om det. 

Cille har mødt en fyr på Tinder, men han vil kun ses hjemme hos ham selv og kun på hans initiativ.

A-holdet: Tidligere statsminister Helle Thorning-Schmidt, Tv-vært Flemming Møldrup og designer Søren Le Schmidt.</description>
      <guid isPermaLink="false">2a12fd58-1462-478f-8447-c417160802e9</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 04:01:15 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9dc561bb-ec93-4be9-b87a-8614b0132755_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Nicolaj Kopernikus  - I tvivl om abort</title>
      <description>Mads har inviteret Nicolaj Kopernikus i studiet, og de ser tilbage på dilemmaet, hvor Isabella skrev ind, fordi hun var blevet gravid. Det var ikke planlagt, og selv om både Isabellas og kærestens første indskydelse var at få en abort, så var Isabella nu kommet i tvivl.  
Vi har fået en opfølgning fra Isabella, så du kan høre, hvordan det hele er landet.
Der kommer en ny Mads og A-holdet følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">45ae8b28-7a75-4fb3-b0e9-e3f05bd800c3</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 04:01:10 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/33e93b82-edb4-4e0e-ae0d-f15e8f08ba97_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>140 - Andrea Elisabeth Rudolph, Benjamin Hav og Morten Albæk.</title>
      <description>Dilemmaer:

Sofie har altid drømt om at blive psykolog og har søgt ind på studiet mange gange. I mellemtiden har hun taget en anden uddannelse, men hun drømmer stadig om at blive psykolog. 

Jonas kæreste er netop gået fra ham. Jonas er den eneste der ved, at hun kæmper med spiseforstyrrelse, og han er i tvivl, om han skal tale med nogen i hendes netværk. 

Ellinor og hendes gymnasieklasse ved ikke, om de kan sige til deres nye gymnasielærer, at han lugter stramt af sved. 

Nanna er lige startet på job efter barsel. Nu er hendes kæreste gået på barsel, men hans mor kommer forbi hver dag og er sammen med ham og barnet, og Nanna er træt af svigermors konstante besøg. 

Sofia er gode venner med sin ekskæreste, og de har også jævnligt haft sex. Men nu har han fået en ny kæreste, og hun ved ikke, om de kan blive ved at være venner. 

A-holdet: Iværksætter Andrea Elisabeth Rudolph, musiker Benjamin Hav og filosof &amp; direktør Morten Albæk.</description>
      <guid isPermaLink="false">3bb86acb-dd18-439f-84ca-742e8abfecca</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 04:01:36 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ff6bc6e-19bd-4d83-aee4-240135a2fa83_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Drew Sycamore - Utroskab og lille baby.</title>
      <description>Mads har inviteret Drew Sycamore i studiet, og de ser tilbage på dilemmaet, hvor Lisa skrev ind, fordi hun havde opdaget, at hendes kæreste havde været hende utro, mens hun lå derhjemme med deres lille datter. 
Vi har også fået en opfølgning fra Lisa, hvor du kan høre, hvordan det hele er landet. 
Der kommer en ny Mads og A-holdet følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">4302fd72-c651-4150-951d-eab4813272e8</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 04:01:20 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/947b5335-ab28-4af9-aadd-410ab8f413e1_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>139 - Ditte Okman, Nicolaj Kopernikus og Jacob Riising.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Therese og Thomas har nogle venner, der er nogle rigtige rodehoveder. De er i tvivl, om de kan bede dem rydde op og gøre rent, før de kommer på besøg. 

Julie skal giftes og derfor venter der også en polterabend. Men hun har kun én veninde og frygter derfor planlægningen af den her polterabend. 

Katja og hendes mand har meget forskellige seksuelle behov, og Katja spurgte, om det kan blive en dealbreaker.  

Berit ringede til vores telefonsvarer på 3173 5678 og spurgte, om hun kunne beholde den playstation, hun har givet sin eks, som en lille hævn for, at han har været hende utro. 

Nina skal på kør-selv-ferie til Harzen, og Nina gruer allerede for det nu, fordi svigerfaren skal med, og han lugter virkelig stramt af sur pibe. 

Søren har mødt en norsk kvinde, og han er blevet forelsket. Men hun skal være i militæret i Norge i 10 måneder, og bagefter skal han til Østrig og studere.  

A-holdet: Podcastvært Ditte Okman, skuespiller Nicolaj Kopernikus og Tv-vært Jacob Riising.</description>
      <guid isPermaLink="false">ee89195d-727c-43b9-b589-93ec8b735e9a</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 04:01:20 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f526577-1fd2-488e-ae9b-659b52489de1_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Glenn Bech  - Glimmer på brysterne eller ej</title>
      <description>Mads og Glenn Bech ser tilbage på dilemmaet, hvor Anna skrev ind. Anna skulle på Roskildefestival, og der plejer hun at vise både hud, tatoveringer, kropsbehåring og glimmer på brysterne frem. Men Anna er startet på en meget corporate arbejdsplads, og hun er bekymret for at møde kunder eller kollegaer, og at de vil se skævt til hende på grund af hendes frivole påklædning, som slet ikke spejler den formelle påklædning, de er vant til at se hende i på kontoret.
Vi ser tilbage på Annas dilemma, og så har hun også sendt os en opfølgning.
Der kommer en ny Mads og A-holdet følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">2ceb3199-24ee-4cf9-a3a1-a8ed340a490b</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 04:01:18 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c7fb9082-9d8d-492f-aa71-5806f922104c_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>138 - Tommy Ahlers, Johanne Schmidt-Nielsen og Johannes Nymark.</title>
      <description>Dilemmaer:

Solvej er frustreret over, at hendes to veninder altid køber en billig gave til hende, mens de selv foreslår gaver på 5-700 kroner, når de har fødselsdag. 

Camilla oplevede som 17-årig, at to veninder begik et overgreb sammen med en fyr, mens hun havde blackout. Nu er hun 27 og ved ikke, om hun skal tage fat i dem og fortælle, hvad det gjorde ved hende. 

Silja var sammen med Preben på sit tidligere job, men han endte med at ghoste hende. Silja bor nu i København, har fået nyt job, men nu er Preben netop blevet præsenteret som hendes nye chef. 

Therese og hendes kæreste er uenige om, hvor de skal bo. Hun vil gerne bo i samme by som sine forældre i Sydvestjylland, men det vil han ikke. 

Roses kæreste har en gammel veninde, og når de to skriver til hinanden, så skriver de: “Jeg elsker dig, og jeg savner dig”, og det gør hende utryg. 

Dagmar er blevet forelsket i en mand. Men han er ved at få et barn med en kvinde, som han har mødt gennem en Facebook-gruppe for folk, der gerne vil have børn, og Dagmar ved ikke, om hun vil være bonusmor. 

A-holdet: Iværksætter Tommy Ahlers, generalsekretær Johanne Schmidt-Nielsen og skuespiller Johannes Nymark.</description>
      <guid isPermaLink="false">e6205d43-d124-4243-b60e-3808647444bb</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 04:01:23 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/98c1592b-4468-4d0c-a243-9b93b73697ab_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Følger op med Lina Rafn  - Den med spaopholdet.</title>
      <description>Lina Rafn er i studiet, og vi ser tilbage på dilemmaet, hvor Karla skrev ind, fordi hun havde fået et spa-ophold fra sin far, som hun har en dårlig relation til, og nu vidste hun ikke, om hun skulle tage imod det eller ej.
Og så har Karla sendt os en opfølgning.
Der kommer en ny Mads og A-holdet følger op hver mandag.</description>
      <guid isPermaLink="false">d40c8c6b-6724-49eb-bd0e-415e457c58cb</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 04:01:19 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a0e993e7-3811-44ff-a476-7ea2bee3fdbe_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>137 - Drew Sycamore, Ibi Støving og Martin Johannes Larsen.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Preben og Berit er kærester. Preben er sømand, men Berit kan næsten ikke klare savnet, når han skal af sted på sine månedslange ture på havet. 

Vegas forældre er alkoholikere. De har ikke selv erkendt det, og derfor har hun trukket sig. Men hun er i tvivl, om det er den rigtige beslutning. 

Mathias og Laura skal giftes, og alt er planlagt. Men dagen før spiller Minds of 99 i Parken, og de kan ikke finde ud af, om det er dumt at tage til koncerten dagen før deres store dag. 

Preben havde ringet til Mads og A-holdets telefonsvarer, den kan man fange på 3173 5-6-7-8. Han har et par gange glemt sin shampoo i fitnesscentret, hvorefter nogen har taget den. Nu er han begyndt at hævne sig ved at tage andres shampoo og smide den i skraldespanden. 

Søren og hans kæreste er slet ikke intime mere. Han føler, han har prøvet alt og spurgte, om han skal kæmpe videre eller acceptere den manglende intimitet. 

Tilde og hendes kæreste er stærkt uenige om indretningen i deres hjem. 

Kristian kyssede en pige på sin efterskole. Han blev stormende forelsket, men de blev aldrig kærester. Nu er det 10 år siden og han kan ikke glemme hende. 

A-holdet: 
Musiker Drew Sycamore, komiker Martin Johannes Larsen og Tv-vært Ibi Støving.</description>
      <guid isPermaLink="false">1c656393-c098-4e08-832c-3edf13c51111</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 04:01:25 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/13a7fe58-828e-4115-ae7d-b6f26c7c2a52_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>136 - Jubilæumsprogram m. Pind, Rasted, Lina, Signe, Uffe, Asger, Simon &amp; Pernille.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Cille er på en længere rejse i Østen, men hun har mødt en tysk fyr, der nu er rejst hjem til Tyskland, og hun har lyst til at følge efter ham. 

Solvejs bryllup blev aflyst tilbage i 2018, fordi hendes forlovede havde været hende utro. Nu har hun en ny kæreste. De skal giftes, og alt er godt, men hun er i tvivl, om hun kan bruge sin gamle bryllupskjole. 

Isabella er træt af at have fødselsdag lige op til jul, og hun overvejer derfor at flytte sin fødselsdag til juni måned. 

Malenes søn bliver drillet med sine ører, fordi de stritter. Og Malene er i tvivl, om hun skal tale med sønnen om at få opereret sine ører. 

Mathilde er forelsket i en fyr, men hun kiggede i hans skuffe og fandt et Jehovas Vidne-identitetskort, og hun ved ikke, hvordan hun skal håndtere det. 

Michael mødes med Rolf og Preben og spiller brætspil, men han har opdaget at Preben snyder. 

Nina har opdaget, at der er en nabo i det rækkehusområde, de bor i, som gemmer vin i Ninas hæk og kommer forbi og drikker i smug. 

Nanna har en ældre genbo, der kommer forbi i tide og utide og ofte bliver hængende til sent. 

A-holdet:
Musiker Lina Rafn, bestyrelsesformand Søren Pind, politiker Pernille Rosenkrantz-Theil, direktør Uffe Buchard, satiriker Simon Jul, podcaster Signe Lindkvist, bestyrelsesformand Asger Aamund og musiker Søren Rasted.</description>
      <guid isPermaLink="false">e66a8289-b6c2-4512-8ef7-6c6fc5eda4b0</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 04:03:18 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a41da0b7-71e0-41be-a3b2-8c57bacb8770_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>135 - Margrethe Vestager, Svend Brinkmann og Glenn Bech.</title>
      <description>Dilemmaer:

Alexander og hans kæreste er henholdsvis kødspiser og pescetar, og de kan ikke blive enige om, hvordan deres kommende barn skal spise.  

Ellinors mand har været hende utro. De har været gift i 12 år, har fire børn, og Ellinor er nu i syv sind, om hun skal blive eller gå fra ham. 

Anna skulle til Nik og Jay koncert med sin kæreste og svigerfar, men nu er der kommet en rejse op med hendes arbejde, som ligger oveni koncerten. 

Amalie er pædagog og oplever, at hendes kollegaer stigmatiserer diagnoser som borderline. Hvad de ikke ved er, at Amalie selv har borderline, og hun er i tvivl, om hun skal fortælle dem det, for at bryde et tabu. 

Malene og hendes mand har en datter og nu er hun gravid igen. Manden håber det bliver en søn, og Malene overvejer at betale for at få kønnet at vide, så hun kan afsløre for ham, hvad kønnet er. 

Tine har en ven, som hun indimellem har sex med. Vennen er romantisk interesseret i Tine, sådan har hun det ikke, og hun er derfor i tvivl, om hun skal afbryde relationen. 

A-holdet:
EU-kommissær Margrethe Vestager, psykolog Svend Brinkmann og forfatter Glenn Bech.</description>
      <guid isPermaLink="false">85369e6f-37d0-4c9c-8a5e-6ecd281caf29</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 04:02:06 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d049f7fb-a3ce-4c45-9dab-b08d5088fe36_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>134 - Søren Le Schmidt, Lina Rafn og Jacob Risgaard.</title>
      <description>Dilemmaer:

Nina er blevet gravid, men hun har kun været sammen med sin kæreste i fem måneder, og de er begge i tvivl, om de skal beholde barnet. 

Signe oplever, at hendes jyske svigerfamilie gør nar af Signe og mandens børn, fordi de taler sjællandsk. 

Rikke har altid været utro i parforhold. Hun har været sin nuværende kæreste utro 10 gange og spurgte, om hun skal fortælle ham sandheden, selv om hun frygter, det kan koste forholdet.  

Casper og kæresten er blevet inviteret i sommerhus i en uge med hele Caspers svigerfamilie, men han orker ikke en hel uge og spurgte, om det er OK, han kun tager afsted i 3-4 dage. 

Sabina var forelsket i sin matematiklærer i folkeskolen. Nu, fire år efter hun forlod folkeskolen, er Sabina blevet ansat på sin gamle skole som lærervikar. Preben, som er 50 år nu, er der stadig, og hun overvejer at lave et move. 

Rebecca har et nært familiemedlem, som har fortalt, at han har betalt håndværkerne sort ifm. en husrenovering. Hun er stærkt imod sort arbejde, men tror det bliver en større konflikt, hvis hun tager det op. 

A-holdet: Designer Søren Le Schmidt, musiker Lina Rafn og iværksætter Jacob Risgaard.</description>
      <guid isPermaLink="false">0ccac558-0ae6-4eb9-8e21-67ab7c270c34</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 04:02:24 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bb6f76b2-5e54-443e-b14d-b539744b0040_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>133 - Pernille Skipper, Huxi Bach og Alex Vanopslagh.</title>
      <description>Dilemmaer:

Toke så et forældrepar, der ikke spændte deres datters sikkerhedssele. Han påtalte det, men kom efterfølgende i tvivl, om han bør blande sig udenom. 

Rebekka er gravid og venter en pige og hendes kæreste ønsker at opkalde datteren efter sin afdøde mor, Birgitte, men det vil Rebekka ikke. 

Rasmus ved ikke, om han skal konfrontere sin mor med, at hun drikker for meget. 

Tina har solgt et par støvler til en kvinde for 300 kr. De gik i stykker, og Tina hjælper hende med at returnere dem til webshoppen. Nu har Tina fået 750 kr retur fra butikken og ved ikke, hvordan pengene skal fordeles. 

Stines kæreste datede en kvinde, kort før Stine og han blev kærester. Kvinden blev gravid, og det viser sig nu, at Stines kæreste er faren. 

Amandas veninde synger pivfalsk og kan ikke teksten, når hun højt synger med til de koncerter, de går til. 

A-holdet: Politiker Pernille Skipper, satiriker Huxi Bach og politiker Alex Vanopslagh.</description>
      <guid isPermaLink="false">1ffd798f-1ef8-4761-a26f-cdede8f93e9a</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 04:01:58 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/45ff2d16-303a-4684-8da7-fcdde3628c0c_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>132 - Peter Frødin, Emil Simonsen og Josephine Park.</title>
      <description>Dilemmaer:

Rikke blev svindlet, da hun købte festivalbilletter til sig selv og sine veninder, men veninderne vil ikke være med til at dække tabet. 

Da Rasmus var barn, fandt Rasmus mor en ny kæreste, som hun fik en søn med. Manden var ubehagelig og Rasmus flyttede hjem til sin far, men skammer sig over han lod sin halvlillebror tilbage i hjemmet.  

Maja har mødt en fyr, som for nylig er rejst til Grønland. Hun ved ikke, om hun skal fortsætte med langdistanceforhold eller stoppe relationen. 

Karlas far var psykisk voldelig og derfor vil hun hellere have sin bonusfar til at føre hende op, når hun skal giftes, men hun er bange for at skuffe sin far. 

Mads er flyttet ind i en lejlighed, hvor naboens sex-larm begynder at gå ham på nerverne, men han tør ikke rigtigt konfrontere naboen. 

Milles kæreste har været ham utro, mens hun var højgravid med deres andet barn, og hun ved ikke, om hun skal blive sammen med ham eller ej. 

A-holdet: Skuespiller Peter Frødin, musiker Emil Simonsen og skuespiller Josephine Park.</description>
      <guid isPermaLink="false">e85ff4e6-db72-497d-95ca-addc407b008d</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 04:01:50 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/19584723-4813-4057-9663-ea33fd9a46c6_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Bonus-episode fra Smukfest 2023</title>
      <description>Dilemmaer: 

Susanne var på scenen og spurgte, om hun skulle droppe en fyr, der ikke rigtigt tager initiativ. 

Sørine tager slankemedicin og har tabt sig 20 kilo men ved ikke om hun skal fortælle folk om det, fordi hun oplever mange negative fordomme.  

Per og Daniela var på scenen og ville have A-holdets input til, hvad de gør ved en veninde i campen, der vækker dem om natten, fordi hun har sex. 

Josephine er frustreret over, at hendes kærestes lillesøster kopierer hendes tøjstil.

Rikke er nybagt mor og kommer til at tale grimt til sin kæreste. 

A-holdet: Musiker Benjamin Hav, musiker Drew Sycamore, Tv-vært Jacob Riising og podcaster Signe Lindkvist.</description>
      <guid isPermaLink="false">3d257903-705d-4ae2-9816-f0043a060450</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 04:01:31 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b739d6d4-78fc-447e-8def-3ca01b682dcf_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>131 - Roland Møller, Julia Lahme og Abdel Aziz Mahmoud.</title>
      <description>Dilemmaer:

Malene kom til at sige til sin nye chef, at hendes bedstefar er død. Men det er han ikke, han var bare alvorligt syg, men er nu frisk igen. 

Solvejg på 44 og Keld på 68 vil gerne have et barn mere, men de er i tvivl, om det er for sent på grund af Kelds alder.

Sifs kæreste har sammen med en ven besøgt et bordel. Kæresten siger, at der ikke skete noget, men Sif ved ikke, om hun skal blive eller gå. 

Berit og hendes mand vil gerne købe en robotstøvsuger, men Berit vil ikke have, at den kører, når hunden er alene hjemme, fordi den er hyrdehund. 

Sofies søn går til fodbold. Og på fodboldholdet er Sofie faldet for en anden fodboldforælder. Men Sofies søn kan ikke udstå den her fodboldfars søn og Sofie frygter en masse konflikter hvis det bliver seriøst med fodboldfaren. 

Katinka og hendes mand får besøg af en kær veninde, når de skal på campingferie, men veninden er overvægtig, og de frygter, at deres campingstole ikke vil holde. 

A-holdet: Skuespiller Roland Møller, forfatter Julia Lahme og Tv-vært Abdel Aziz Mahmoud.</description>
      <guid isPermaLink="false">73ef8de9-9668-4fb2-a5d5-dd674f722179</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 04:01:34 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bfe26c09-2932-4cab-b31d-84453e6df65f_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>130 - Mads &amp; A-holdet Highlights 2</title>
      <description>Kan du huske den med konen, der tog tid på sin mands toiletbesøg, og den 8-årige der ønskede sig Tobias Rahims digtsamling og den døende mor der ikke ønskede en stor begravelse - A-holdet er sendt på sommerferie, og vi kigger tilbage på de dilemmaer, der har gjort størst indtryk.
Vi er tilbage 4. august med nye dilemmaer og gæster i studiet.
Husk, hvis du fucker op hen over sommeren, så er mailen altid er åben: aholdet@podimo.com. 
God sommer.</description>
      <guid isPermaLink="false">c8318c2c-0cc7-451c-ab77-05cbce129895</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 04:01:41 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b739d6d4-78fc-447e-8def-3ca01b682dcf_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>129 - Mads &amp; A-holdet Highlights 1</title>
      <description>Kan du huske den med konen, der går nøgen i sauna, kvinden der havde en lydoptagelse fra samtaler med en død veninde og en graviditet mens nyheden om utroskab tikker ind - A-holdet er sendt på sommerferie, og vi kigger tilbage på de dilemmaer, der har gjort størst indtryk.
D. 28. juli får du endnu en Mads og A-holdet highlights, og så er vi tilbage 4. august med nye dilemmaer og gæster i studiet. Husk, hvis du fucker op hen over sommeren, så er mailen altid åben: aholdet@podimo.com. 
God sommer.</description>
      <guid isPermaLink="false">ef4291ff-f27f-4b3f-9288-59bf239d04d9</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 04:01:39 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b739d6d4-78fc-447e-8def-3ca01b682dcf_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>128 - Birgitte Hjort Sørensen, Lasse Rimmer og Ida Auken.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Alma ved ikke, om hun skal vælge sin tætteste veninde eller en veninde, som er fagligt stærkere, når hun om lidt skal lave sin speciale-gruppe. 

Kathrine deler en tagterrasse med beboerne i sin opgang, men nu har underboerne sat et stort loungesæt derop og skriver, at det tilhører dem. 

31-årige Sabine har en genfejl og skal have fjernet sine æggestokke som 35-40 årig for at mindske risikoen for kræft. Hun er i tvivl, om hun skal blive solomor nu eller håbe på, at hun når at finde en mand at få børn med.  

Christian og Katrine synes, at beløbsstørrelsen på gaver til runde fødselsdage og andre mærkedage i familien ligger for højt ift., hvad de har lyst til at give.  

Carla har ikke mange nære venner og føler sig forkert i forhold til sine studiekammerater, som har en stor vennekreds. 

Mathilde er kommet regelmæssigt på et plejehjem, hvor hendes farmor boede frem til sin død. På plejehjemmet var en kvinde, som er mor til to af Mathildes gamle klassekammerater, kvinden virker ensom og Mathilde overvejer, om hun skal blive kvindens besøgsven. 

A-holdet: Skuespiller Birgitte Hjort Sørensen, Tv-vært Lasse Rimmer og politiker Ida Auken.</description>
      <guid isPermaLink="false">8899a017-565b-48e0-9277-736210df965b</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 04:01:37 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/390d59cb-37c5-40fd-9572-5aea257e7984_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>127 - Tessa, Uffe Buchard og Signe Lindkvist.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Cecilie bliver meget kærlig, når hun er fuld og kysser sine venner på munden. Det har hendes kæreste det fint med, men veninderne ser det lidt som utroskab. 

Søren har fundet kærligheden i Danmark, men han har arbejdet sig til tops og er fysisk træner for en stor europæisk fodboldklub. Hans plan var at blive i udlandet, men kæresten har sagt, hun kan give ham to år, men så vil hun ikke have langdistanceforhold længere. 


Olivias ekskæreste skriver nedladende ting om hende på Instagram, og hun er i tvivl om, om hun skal reagere, eller om hun prøve at ignorere det.  

Jeppe og hans kones naboer er et ældre ægtepar, der følger med i alt over hækken. Hækken er ikke særlig høj, og Jeppe overvejer derfor at sætte et stakit op. 

Rikke er forelsket i sin chef, han gengælder det ikke, men hun overvejer alligevel, om hun skal fortsætte med at flirte og håbe, han ændre mening. 

Ullas far har altid vist sine bonusbørn mere opmærksomhed end Ulla og hendes søskende. Nu skal hun være mor og oplever at faren også er uinteresseret i sit kommende barnebarn. 

A-holdet: Musiker Tessa, kreativ direktør Uffe Buchard og podcaster Signe Lindkvist.</description>
      <guid isPermaLink="false">dfc83023-de49-4026-b382-65813d8fc654</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 04:01:22 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/800e3d31-1358-4738-b495-693fd662bec6_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>126 - Jan Gintberg, Sara Blædel og Julie Rudbæk.</title>
      <description>Dilemmaer:

Emma er kommet hjem fra en længere rejse. Hun mødte en fyr i Cambodja og blev vildt forelsket, og nu ved hun ikke, om hun skal rejse tilbage til ham. 

Lea har et kviklån på 130.000, som hun i syv år har holdt hemmeligt for sin mand og alle andre i sin omgangskreds. 

Lunas svigerforældre var minkavlere. Nu har de ikke noget at lave, og svigermoren har kastet sig over en ny hobby, nemlig at lave minkmerchandise til Luna. 

Susanne var hos frisøren, hvor ejeren fortalte, at en af hendes ansatte er sygemeldt med depression. Susanne synes, det er over stregen at udlevere en ansat på den måde. 

Nannas kæreste vil være skibums med sin ven, Preben. Preben er typen, der tager coke, manipulerer og er sine kærester utro, og Nanna er utryg ved, at de skal afsted sammen. 

På Stines job har de en gavekasse, som alle indbetaler til. Men Stine synes, gaverne fordeles på en uretfærdig måde. 

Rikke ved ikke, om hun skal lave en fotobog fra en tur til Vietnam med sin ekskæreste, fordi hun frygter hendes nuværende kæreste vil blive såret.  

A-holdet: Komiker Jan Gintberg, forfatter Sara Blædel og skuespiller Julie Rudbæk.</description>
      <guid isPermaLink="false">fa9439a4-eeee-41ac-a86f-20f42f0b2720</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 04:01:32 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7bdf1e5f-fe14-4253-8b1a-d493649640e6_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>125 - Hella Joof, Glenn Bech og Lasse Dein.</title>
      <description>Dilemmaer:

Freja har boet på Maldiverne i halvandet år med sin maldiviske kæreste. De skal starte et yogaretreat-sted, men hun er i tvivl, om hun kan stole på ham. 

Oliver er inviteret til bryllup hos en barndomsven. Han vil helst slippe, men er i tvivl, om han skal tage med, fordi gommen ikke har mange venner. 

Sofie og Maries ven, Preben, skråler altid alt for højt med, når de er til koncert. Nu skal de se Beyoncé og de frygter, at han vil overdøve oplevelsen. 

Maries far vil ikke stoppe med at blande sig i alle hendes valg i livet, og hun ved ikke, hvordan hun får ham til at stoppe. 

Anna har fået et job, hvor man går meget konservativt klædt. Derfor er hun i tvivl, om hun kan klæde sig, som hun plejer på Roskilde Festival, i hotpants og med glimmer på brysterne, selv om hun kan møde kollegaer og kunder. 

Thilde er færdiguddannet efter fem år på uni, men nu har hendes mor inviteret sin nye kæreste med til Thildes dimission uden at spørge Thilde først.   

Berit og Britta deler en frustration over deres kærester, som har givet op ift. udseende og personlig pleje. 

A-holdet: Filminstruktør Hella Joof, forfatter &amp; psykolog Glenn Bech og musiker &amp; skuespiller Lasse Dein.</description>
      <guid isPermaLink="false">162a76ab-bca2-4889-8b85-87de7e83f2bc</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 04:01:30 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/693c67ee-9019-4a6f-ab0e-c8c0ea2a7254_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>124 - Live fra Bremen Teater med Lina Rafn, Søren Rasted og Nicolaj Kopernikus</title>
      <description>Vi har lavet en eksklusiv særudgave med sammenklip fra Bremen Teater i sidste uge.
A-holdet er Lina Rafn, Søren Rasted og Nicolaj Kopernikus, og og så er der special guest stars, der joiner undervejs. 
God fornøjelse - og vi er tilbage med en ny episode Mads og A-holdet i næste uge.</description>
      <guid isPermaLink="false">7488658c-17b8-4be1-a381-ae1d579e2de7</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 12:01:24 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/400bfb9e-5ac9-4790-90fc-379db05bd9a9_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>123 - Asger Aamund, Karen Mukupa og Alex Høgh Andersen</title>
      <description>Dilemmaer: 

Camilla er i tvivl om hun kan invitere til en stor polterabend for sin veninde, selv om de holder et lille bryllup, hvor ikke alle skal med. 

Stefan spurgte, om han skulle springe ud i livet som selvstændig og åbne en bar, selv om det betyder, han forlader den bar-kæde, han har arbejdet i i 10 år. 

Mettes kæreste har en veninde, som han tidligere har gjort gravid. Veninden fik en abort, men de to ses ofte på tomandshånd til byture og filmaftener, og det gør Mette usikker. 

Anna bliver snart student. Hun har ikke lyst til at have sin mors kæreste med, når hun skal have hue på. Men hvis ikke han bliver inviteret, tror hun heller ikke moren kommer. 

Emmas kæreste har investeret 60.000 kroner i aktier, uden at involvere hende i beslutningen. 

Amanda er utilfreds med, at hendes papbror har proklameret, at hans kommende datter skal hedde Kaia-Luna, fordi Amandas datter hedder Kaia. 

Preben har været sin kone utro, og nu har hun stillet nogle skrappe regler op for Prebens sociale liv, men Preben ved ikke, om han kan være i det. 

A-holdet: Bestyrelsesformand Asger Aamund, musiker Karen Mukupa og skuespiller Alex Høgh Andersen.</description>
      <guid isPermaLink="false">89cab508-ce97-4797-a5da-e5e99fde3089</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 04:01:26 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/93135a9f-e011-44f2-9277-80107cf5ab0e_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>122 - Søren Rasted, Ditte Okman og Flemming Møldrup.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Preben er ulykkelig forelsket i en kvindelig kollega og han overvejer derfor, om han skal skifte job. 

Kira er i tvivl om sit forhold og har været det længe. Men de har to helt små børn, og hun spørger, om man bør blive sammen til ens børn er større. 

Anne-Sofie kan ikke lide at blive nusset, men hun oplever, at folk ikke forstår det og bliver stødte, når hun siger fra. 

Sonjas onkel kommer med stærkt racistiske udtalelser. Hun har forsøgt at sige ret direkte fra, men han fatter det ikke og fortsætter ufortrødent. 

Anders ser en kvinde, som han også ser en fremtid med. Men han er i tvivl, om deres forhold er muligt, fordi han ikke udholder hendes hund. 

Daniel er rollemodel for en 13-årig. Nu har den han betroet sig til Daniel om, at han ryger hash og er i kontakt med bandemiljøet. Daniel ved ikke, om han skal gå videre med sin viden eller bevare fortroligheden til den 13-årige. 

Fillips forældre er blevet skilt og moren er dybt ulykkelig oven på bruddet. Fillip derfor i tvivl, om han skal blive boende hjemme eller tage til Aarhus og studere som planlagt. 

A-holdet: Musiker Søren Rasted, podcastvært Ditte Okman og tv-vært Flemming Møldrup.</description>
      <guid isPermaLink="false">c460c644-d1ea-4570-a585-28cbf76494b4</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 04:02:15 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1a4b2773-15a3-4255-97ab-5315a191cbc3_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>121 - Jada, Huxi Bach og Johanne Schmidt-Nielsen</title>
      <description>Dilemmaer: 

Søren har set sin gode vens kæreste på Tinder. Og han er i tvivl om vennen skal have det at vide eller ej. 

Sines tyske roommate taler hver aften i telefon i timevis med sin kæreste og skifter til sådan en babystemme, der er lys og pivet og driver Sine til vanvid. 

Eike og Patricia skal forsvare deres speciale morgenen efter, Kendrick Lamar spiller på Orange scene på Roskilde Festival. De ved ikke, om de kan forsvare at tage af sted til koncerten, eller om det er for useriøst. 

Solvejg og hendes søster er vokset op med en alkoholisk og syg mor, og ingen voksne omkring dem greb dengang ind. Nu vil morens familie gerne skabe kontakt, men Solvejg har svært ved at tilgive, at de ikke var der dengang. 

Søren bliver 30 og har inviteret sine venner på en weekendtur. Nu har han fundet ud af, at hans kæreste vil lave en surprise samme weekend, og han ved ikke, hvad han skal gøre. 

Preben har mødt en kvinde, som på alle parametre er skøn og dejlig. Men han synes, hun skal smide 5-10 kilo. 

A-holdet: Musiker Jada, satiriker Huxi Bach og generalsekretær Johanne Schmidt-Nielsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">ac40878d-13bd-4f48-a7fc-4186dc32356c</guid>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 04:01:49 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2905f46b-7f49-43bf-b22c-8e487975f7c5_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>120 - Mette Østergaard, Søren Pind og Peter Frødin.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Nicoline frygter, at hendes kæreste ikke arrangerer noget for hende på deres kommende fem-års dag, men hun har omvendt ikke lyst til selv at bede om det. 

Preben overvejer at købe et stykke sexlegetøj, en fleshlight, til sin far. 

Susan har fået konstateret sclerose. Hun har altid gerne ville være solomor, men ved ikke, om hun skal droppe sine baby-planer pga sygdommen. 

Lines veninde skal giftes, men hun har en affære med en anden mand og beder Line om at dække over det. 

Karolines svigermor er særdeles negativ i sin væremåde. Hun føler sig drænet af hende og føler også, at det går ud over hendes parforhold. 

Anne-Marie har ikke kontakt til sin biologiske far, men er vokset op med en alkoholisk mand, som hun kaldte far. Hun har cuttet kontakten til ham for fem år siden, men nu er han dødssyg, og hun er i tvivl, om hun skal se ham. 

Dorthe og hendes kæreste har et vennepar, der skal giftes. De frygter, der ikke er nogen, der arrangerer polterabend for manden og spurgte om de bliver nødt til at tage den opgave. 

A-holdet: 
Chefredaktør Mette Østergaard, bestyrelsesformand Søren Pind og skuespiller Peter Frødin.</description>
      <guid isPermaLink="false">117fd02b-fa41-4ead-8831-d75c9bb9a656</guid>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 04:01:38 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/facf1e07-3c13-4d1f-a29e-988fe68a6f7b_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>119 - Mahamed Habane, Pernille Rosenkrantz-Theil og Jacob Risgaard.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Amalie har fem folkeskoleveninder, men har undladt at invitere den ene til sin 30 års fødselsdag. Nu har denne veninde så sendt en invitation til sin 30 års. 

Jonathan er revisor, men overvejer at skifte retning og uddanne sig til folkeskolelærer. 

Trine har et ønske om at få filler i sine læber, men hendes kæreste er stærkt imod. 

Jasmin er blevet gravid med hendes kæreste gennem fire måneder. Han vil ikke være far lige nu, og Jasmin skal beslutte, om hun skal få foretaget en abort eller ej. 

Anna og hendes kæreste har fået en hund. Og det har fået Anna til at blive vegetar. Og nu ved hun ikke, om hun vil betale for sin kærestes kødforbrug.  

Ronja har et par veninder, som hun tidligere har haft sex med. Nu vil Ronjas kæreste gerne have, at Ronja dropper disse veninder, fordi det gør hende utryg. 

A-holdet: 
Komiker Mahamed Habane, politiker Pernille Rosenkrantz-Theil og iværksætter Jacob Risgaard.</description>
      <guid isPermaLink="false">40f1f9ad-0bad-4381-9cfa-f10a87c02201</guid>
      <pubDate>Fri, 12 May 2023 04:02:22 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a83cb321-c4f7-405e-9d52-f39fcbc408ac_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>118 - Jacob Mark, Lina Rafn og Lasse Rimmer.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Preben samler på skilte og har fundet et særligt skilt fra 2. verdenskrig. Der er et hagekors på, og han er i tvivl, hvorvidt han kan have det hængende. 

Lærke er startet til crossfit, men er intimideret af at folk filmer under træningen, så hun ufrivilligt ender som statist i andres træningsstories og posts. 

Rebekka er frustreret over, at hendes kærestes eks er en stor del af deres liv. Eksen har nøgle til deres fælles hjem, hvor hun ofte kommer uanmeldt forbi. 

Josefine har først for få år siden fået at vide, at hendes morfar begik selvmord, og at både han og mormoren var alkoholikere. Josefine har lyst til at tale med sin mormor om det, men er i tvivl om hun skal lade det ligge. 

Matilde er flyttet fra Sjælland til Jylland. Nu oplever hun en tradition til 25 års fødselsdag, hvor fødselaren overhældes med kanel, som hun virkelig ikke har lyst til at deltage i. 

Henriettes forældre er skilt, og hun spurgte, om hun kan bede sin far om at få hans gamle vielsesring og smelte den om til en ring til sig selv. 

Theresa får at vide, at hun virker arrogant, og at folk ikke forstår at hendes mand kan holde hende ud. Hun ved ikke, hvordan hun skal reagere. 

A-holdet: Politiker Jacob Mark, musiker Lina Rafn og komiker Lasse Rimmer.</description>
      <guid isPermaLink="false">6c7eb96d-2e59-4966-97ba-995e3962902c</guid>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 04:01:39 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9e5f00da-dcee-47fe-b373-3bfc7a526c22_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>117 - Oh Land, Jacob Riising og Birgitte Hjort Sørensen.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Karina var utro i sit tidligere forhold. Hun er bange for, om hendes nye kæreste vil få det at vide, og hun overvejer, om hun selv skal fortælle ham det. 

Joakim har ikke noget forhold til sin far, som udsatte Joakim for psykisk vold i barndommen. Nu har faren bedt Joakim fraskrive sig sin arv, og Joakim er i tvivl, om han skal skrive under eller ej. 

Eriks underbo har meget højlydt sex, og han er i tvivl, om han skal påtale det, eller om han må leve med det. 

Sarahs barndomsveninde tager aldrig initiativ til at ses, og Sarah er i tvivl, om det betyder, at veninden ikke gider deres venskab længere. 

Maria vil gerne oprette en børneopsparing til sit barnebarn i dåbsgave, men hun er kommet i tvivl, om hun så også skal oprette én til sit bonusbarnebarn og også til sine to økonomisk bedre velstillede børnebørn. 

Ida har mødt Preben, som hun har fået en datter med. Preben har to børn fra tidligere, men børnenes mor vil ikke have, at Ida er med til børnefødselsdage osv, og det gør Ida ked af det, for hun holder af sine bonusbørn. 

Søren er sammen med en kvinde, som ikke gider sex. Det frustrerer Søren, og han overvejer at foreslå hende at have et åbent forhold. 

A-holdet: Musiker Oh Land, Tv-vært Jacob Riising og skuespiller Birgitte Hjort Sørensen.</description>
      <guid isPermaLink="false">c4532308-bf72-47c5-8e4b-9022a49b25a0</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 04:01:38 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/11afc74e-f231-46cc-a347-bd1af2cd1deb_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>116 - Mette Frederiksen, Tommy Ahlers og Julie Rudbæk.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Søs bliver færdiguddannet som fysioterapeut til sommer. Men nu har hun opdaget en mulighed for at forfølge en pigedrøm og blive stewardesse. 

Simons hustru har fået en ven, Preben, som hun er blevet meget tæt med. Hun er begyndt at surfe, fordi Preben surfer, og de tager på surfture i ind- og udland, og Simon er utryg ved situationen. 

Mia-Maria og veninderne er på ferie i Bali. De oplever igen og igen, at folk reserverer solsenge ved poolen uden at dukke op. De spørger, om de må fjerne folks håndklæder og lægge sig i solsengene. 

Line er bekymret for sine forældre, som er svært overvægtige, men hun er i tvivl om, hvor meget hun kan tillade sig at blande sig i deres livsstil. 

Sidsels bror har bedt hende unfollowe hans eks på sociale medier. Men Sidsel vil gerne følge med i sin nieces liv, når eksen lægger fotos op, så hun vil helst beholde eksen som ven på sociale medier. 

Berit skal i fertilitetsbehandling, og hun orker derfor ikke at arrangere Babyshower for sin veninde. 

Teresas far, som er i starten af 70’erne, har mødt en kvinde, Berta, på dating. Teresas far siger, han ikke vil være kærester med hende, men han formår ikke at slå op med hende. 
     
A-holdet: Statsminister Mette Frederiksen, iværksætter Tommy Ahlers og skuespiller Julie Rudbæk.</description>
      <guid isPermaLink="false">4f0da14b-ddb9-4885-93e3-1bcb01855bfd</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 04:02:17 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/146b4a8d-69a8-4dc4-83c5-82c07d6a64c7_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>115 - Helle Thorning-Schmidt, Uffe Buchard og Leonora Christina Skov.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Christian fik en undersøgelse for nyresten, hvor en ung kvindelig lægestuderende bedøvede ham omkring penis. Christian syntes, hun virkede sød og spurgte, om han kunne invitere hende ud. 

Helene har opdaget, at hun har en livsforsikring, som betyder, at hendes kæreste får 600.000, hvis hun dør. Men han har ikke en livsforsikring, der ville tilfalde hende, hvis han dør, og det synes hun er unfair. 

Pauline spurgte, om hun og hendes forlovede kan lave en dresscode til deres kommende bryllup, der går på, at gæsterne kun skal klæde sig i farver. 

Sebastian gik fra sin ekskæreste for cirka to år siden. Nu er hans eks og lillesøster blevet tætte venner, og det har Sebastian det underligt med. 

Susanne har opdaget, at hendes mand søger på urin og golden shower på pornosites, og nu ved Susanne ikke, om hun skal tale med ham om hans lyst. 

Berit har fået nogle koncertbilletter af en bekendt over Facebook. Nu har hun fundet ud af, at hun kan tjene 1000 kroner på at sælge dem videre, men er i tvivl om hun kan tillade sig det. 

Patricia har en ældre nabo, der virker ret ensom, og nu har han inviteret hende på restaurant til sin fødselsdag, og hun er i tvivl, om hun skal takke ja. 

A-holdet: Tidligere statsminister Helle Thorning-Schmidt, direktør Uffe Buchard og forfatter Leonora Christina Skov.</description>
      <guid isPermaLink="false">6314fb25-ba59-45c7-a48c-7e210f9eaf7d</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 04:01:32 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5202b84f-344c-46e2-8d21-e000c42dabc0_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>114 - Asger Aamund, Sofie Torp og Natasha Al-Hariri</title>
      <description>Dilemmaer: 

Martas mor har i flere år foræret orkideer til Marta, men hun har aldrig fået fortalt sin mor, at hun overhovedet ikke kan lide orkideer. 

Ida er en del af en venindegruppe på ti, som gerne vil ud at rejse sammen til sommer. Der er én i gruppen, de ikke gider have med, men de er i tvivl, om de kan tillade sig at tage afsted uden hende. 

Helene har tilfældigt fundet en viagrapille i sin kærestes bukselomme, og hun ved ikke, om hun skal tale med kæresten om det. 

Marias afdøde mormor boede i en lejlighed, der vender over mod den lejlighed, hvor Maria bor nu. Her hænger et termometer, der tilhørte mormoren, som Maria gerne vil have, men hun er i tvivl, om hun kan bede om det.  

Julie er nyuddannet og kan ikke finde job og nu overvejer hun, om hun skal tage ud at rejse i stedet. 

Silke oplever at blive ghostet, når hun dater. Hun er frustreret over det og ved ikke, hvad hun skal gøre. 

Toke tror, hans kollega har ADHD, men han ved ikke, om det er hans job at tale om det. 

Katrine har været sammen med sin kæreste i otte måneder. Men hun har en tiltagende følelse af at være lesbisk og er i tvivl om, hvad hun gør. 

A-holdet: Direktør Asger Aamund, skuespiller Sofie Torp og direktør Natasha Al-Hariri.</description>
      <guid isPermaLink="false">4a4b28cc-43a7-4036-bab7-8cac83e685b9</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 04:01:35 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f74b0743-6807-46ca-aff3-ddede1d238e7_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>113 - Anders Morgenthaler, Pernille Skipper og Christian Stadil.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Tanja har lavet en opsparing til sine to børnebørn, som de må bruge på fester, tatoveringer, whatever, når de bliver 18. Men Tanjas datter vil gerne give børnene økonomisk opdragelse, og synes pengene skal bruges fornuftigt. 

Fie er ked af, at hendes kæreste endnu ikke har friet til hende, selvom hun mange gange har hintet sit store behov for et romantisk frieri. 

Sørens føler sig svigtet af sin far, og Søren har ikke haft kontakt til sin far i otte år. Men nu har faren rakt ud, og Søren er i tvivl, om han skal tage imod den udstrakte hånd. 

På Lines arbejdsplads skiftes de til at spille musik for hinanden på kontoret. Men Line har en kollega, som spiller den samme softpop-playliste på repeat, og hun bliver vanvittig af at lytte til den.  

Rebekka og hendes kæreste er gået fra hinanden. De er begge en del af en stor og sammentømret spejdergruppe, og nu føler Rebekka ikke, hun kan komme til spejder, fordi det er for svært at se hendes eks. 

Kamille hører en nabo græde hver formiddag og hører en kvinde sige “Du skal lade mig være”, og hun er meget i tvivl om, hvordan hun skal agere. 

A-holdet: Tegner og filminstruktør Anders Morgenthaler, debattør Pernille Skipper og direktør Christian Stadil.</description>
      <guid isPermaLink="false">7333d06b-791e-4b71-b9e5-a04f25a75440</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 04:01:39 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1952ae70-0f83-413b-a098-f93253540e7f_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>112 - Sofie Linde, Benjamin Hav og Hella Joof.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Preben er gået konkurs efter et iværksætter-eventyr. Nu har han fået tilbudt en chefstilling i sit gamle firma, men han overvejer at blive lastbilchauffør og køre ud i Europa. 

Berit kan ikke komme sig over sin store kærlighed Preben, som hun gik fra for to år siden, og hun overvejer at kontakte ham, nu hvor han er blevet single. 

De syv studerende har skrevet et fabelagtigt digt over en amerikansk forskers teorier. Nu vil forskeren trykke det i sin bog, men de har ikke fortalt, at digtet i virkeligheden er skrevet af en chatbot. 

Berit har en overvægtig ven. Hun er bekymret for ham, men hun er i tvivl, om hun skal gå hårdere til ham og forlange, at han gør noget ved sin overvægt. 

Tines farmor havde et sidste ønske, før hun døde; Farmoren købte en halskæde, som hun ønskede Tine skulle bære, når hun en dag skulle giftes. Nu skal Tine giftes, men hun har virkelig ikke lyst til at have halskæden på. 

Katja er en del af en vennegruppe, hvor en i gruppen er ansat i en pensionskasse. Han taler altid om pension, og de synes det er så kedeligt. 

A-holdet: Tv-vært Sofie Linde, musiker Benjamin Hav og filminstruktør Hella Joof.</description>
      <guid isPermaLink="false">2535a0ed-23a5-40df-997a-3229bd82c4d6</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 05:01:28 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/57fc006c-9528-4515-bc39-a62ef30c7752_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>111 - Søren Rasted, Ida Auken og Glenn Bech.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Maries søn vil tjene penge på influencer energidrik til overpris, og det er Marie ikke tilfreds med. 

Sol har mødt en virkelig sød fyr, som hun begynder at blive vild med. Men han er lavere end hende, og det ved hun ikke, om hun kan leve med. 

Kirstine og hendes mand skal på ferie i syv uger, og de vil gerne tage alle børnenes mobiltelefoner, men det er især teenagerne stærkt utilfredse med. 

Berits svigerforældre ryger. Nu er Berit blevet gravid, og hun er i tvivl om hun kan bede dem stoppe med at ryge indenfor, da hun ellers ikke har lyst til at besøge dem. 

Pernilles kæreste skal til en kæmpe knallertfest med sin Puchklub, men nu har Pernilles far inviteret til bryllup i samme weekend, og hun er i tvivl, om hun skal lade kæresten tage til knallertfest, eller om han skal med til bryllup. 

Sofie har taget sin mands navn, da de blev gift. Men manden har navnet fra sin eks. Og nu er samarbejdet med eksen blevet meget svært, fordi hun ikke vil have, at Sofie har hendes efternavn. 

Casper er i tvivl - skal han låne penge af sin ven og fyre den af på festival, eller er penge mellem venner en dårlig ide.

A-holdet: Musiker Søren Rasted, politiker Ida Auken og forfatter Glenn Bech.</description>
      <guid isPermaLink="false">c1e6b7f1-e8e5-42cd-8aa5-a79e9c8416d7</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 05:01:23 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3502a84d-47e2-4a0a-a7ef-e2d4f9f17fcf_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>110 - Malte Ebert, Nicolaj Kopernikus og Søs Marie Serup</title>
      <description>Dilemmaer: 

Katrine har fået nyt job, og snart er der firmafest hvor partnere også er inviteret med. Men Katrine gider egentlig ikke have sin kæreste med.  

Lars kone vil ikke have sex med ham, og nu foreslår hun, at han i stedet opsøger en prostitueret eller finder sig en elsker. 

Signe har arvet en guldring med en sten i fra sin afdøde bedstemor. Hun spurgte, om det er ok at sælge den, fordi hun hellere vil have pengene. 

Berit havde ringet ind på vores telefonsvarer. Hun spurgte hvordan hun skal håndtere hendes arbejdsplads, som styrer medarbejderne med frygt. 

Prebens barn er startet i vuggestue. Og her møder Preben en anden forælder, som han opdager er et gammelt tinderdate, der endte lidt akavet. 

Isabella er gravid, men det var ikke planlagt, og hun er i vildrede i forhold til, hvorvidt hun skal have en abort eller ej. 

A-holdet: Musiker Malte Ebert, skuespiller Nicolaj Kopernikus og politisk kommentator Søs Marie Serup.</description>
      <guid isPermaLink="false">6898a842-96aa-4ad8-9ec9-51d439e76781</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 05:01:20 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/02c3e73d-98a6-4d8c-aef1-200fe388926f_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>109 - Pernille Rosenkrantz-Theil, Jan Gintberg og Jesper Steinmetz.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Camilla og hendes mand overvejer at sælge alt, hvad de ejer, og rejse ud i verden i fem-seks år med deres to børn. 

Annas kæreste har for en måned siden været hende utro. Han lover, det aldrig vil ske igen, men kan hun stole på ham? 

Rikke vil droppe sin revisor, fordi hun har fundet revisorens Youtube-kanal, som hun synes er dybt userisøs og derfor ikke har tiltro til hende. Men skal hun fortælle revisoren sandheden om sit farvel. 

Aalborg karneval er årets højdepunkt for Josephine, men Josephines nevø skal navngives samme dag i år, og Josephine aner ikke, hvad hun skal vælge. 

Anja og hendes barns far er gået fra hinanden. Han har fundet sammen med en 22-årig fra deres fælles arbejdsplads. Anja har altid informeret sin eks om, hvad der stod på Aula, men nu spurgte hun, om det stadig er hendes ansvar, situationen taget i betragtning. 

Amandas kæreste siger, han er stoppet med at bruge snus. Hun ved, det er løgn og hun undrer sig over, at han ikke bare fortæller hende sandheden. 

A-holdet: Politiker Pernille Rosenkrantz-Theil, komiker Jan Gintberg og USA-korrespondent Jesper Steinmetz.</description>
      <guid isPermaLink="false">4a98c8a6-2805-428d-a057-15963ebaafeb</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 05:01:49 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e5a7e1da-d652-478d-8a52-06749a7b640b_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>108 - Jada, Alex Høgh Andersen og Andrea Elisabeth Rudolph.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Martins faster døde for knap et år siden. Hun havde et brugernavn på Instagram, han nu gerne vil have, men han er i tvivl, om han kan tillade sig at bede om brugernavnet, mens hans far stadig er i sorg. 

Josephine får konstant kommentarer om, at hun ser træt ud. Men hun er ikke træt, hun sover godt og spiser sundt, og hun ved ikke, hvad hun skal gøre ved kommentarerne. 

Amalie på 31 har en skøn partner, og de har et godt sexliv. Men hun har kun haft sex med ham, og hun kan mærke en angst for, at hun i sit liv aldrig kommer til at have sex med andre. 

Minnas underbo har hængt en post it på Minnas dør, hvor hun klager over, at Minnas barn vågner for tidligt, og Minna ved ikke, hvordan hun skal reagere. 

Najas kæreste har meddelt at han kun vil flytte sammen, hvis det bliver max fem minutter væk fra hans forældre, og Naja synes det er et underligt krav. 

Katrine skal efter planen starte på medicinstudiet til sommer. Men nu har hun fået tilbudt et job som keramiklærer på en højskole og er i tvivl, om hun skal takke ja, selv om hun så må udskyde studiet. 

A-holdet: Musiker Jada, skuespiller Alex Høgh Andersen og iværksætter Andrea Elisabeth Rudolph.</description>
      <guid isPermaLink="false">1485974b-5ffd-4fe9-a8fe-cb62bd2d92d6</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 05:01:29 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af3f92fe-0c00-49c4-b6f1-dfbdb684d662_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>107 - Lina Rafn, Melvin Kakooza og Jacob Mark.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Camilla og Frederik er bekymrede for at deres 1-årig datter bliver bidt af en bidsk chihuahua i familien, som allerede har bidt andre familiemedlemmer. 

Kathrine skulle egentlig på højskole til august. Men hendes mor er blevet dødeligt syg af kræft, og Kathrine er i tvivl, om hun skal blive hjemme. 

Berits kæreste har flere gange gjort klart, at han har nultolerance over for utroskab. Nu har Berit alligevel været utro og ved ikke, om hun skal sige det. 

Lærke tænder på en fyr, men hun har aldrig mødt ham, kun fundet ham på Facebook, og hun er i tvivl, om hun kan skrive direkte til ham, at hun har lyst til ham. 

Cille er i et forhold med en fyr, som ikke ved, om han vil have børn. Hun er 25 år og ved ikke, om hun spilder tiden, fordi hun selv er helt sikker på, hun gerne vil have børn. 

Julie og Maria bor på kollegie med en fyr, som har et temmelig stort alkoholindtag. De er bekymrede for ham, men ved ikke om de skal blande sig. 

Karoline er træt af sin kærestes evindelige rod og manglende indsats ift huslige pligter. Hun har derfor besluttet at flytte men har ikke fortalt ham det. 

A-holdet: Musiker Lina Rafn, komiker Melvin Kakooza og politiker Jacob Mark.</description>
      <guid isPermaLink="false">2deb94d5-2a27-43f5-a256-507264b02ac3</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 05:01:22 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b0bd11b8-10d4-4156-9b30-ca0e54dd390b_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>106 - Sofie Torp, Søren Lippert og Huxi Bach</title>
      <description>Dilemmaer: 

Kasper og hans ven bliver jævnligt kontaktet af en 10 år ældre tidligere kollega, Berit, som gerne vil drikke øl med dem. Og det vil de egentlig ikke. 

Petra kan hver dag høre barnegråd fra sin overbos lejlighed, og det gør hende bekymret. Men hun ved ikke, om hun skal kontakte overboen eller ej. 

Josefine er ude at rejse og skulle efter planen rejse til Indonesien og backpacke alene. Men nu har hun mødt Harry, som vil have hende med til Australien. 

Rikke ville vide, om det er okay, at hendes eks har frabedt sig, at Rikkes kæreste gennem halvandet år deltager i deres søns konfirmation. 

Sofie har opdaget at hendes kæreste har et excelark liggende på deres fælles PC med titlen “Hvem jeg har været i kassen med”, og hun synes, det er ulækkert. 

Viktor har tre gode venner på sit studie, men hver gang de skal lave gruppearbejde vælger de Viktor fra frem for en anden på studiet. 

Berit og Bente er frustrerede over, at alle vordende mødre i venneflokken holder babyshowers, og de orker det ikke.  

A-holdet: Skuespiller Sofie Torp, Tv-vært Søren Lippert og Satiriker Huxi Bach.</description>
      <guid isPermaLink="false">fcf981d1-789e-461e-81f7-0c6cfc955d2b</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 05:01:24 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c6251681-488d-43e6-85b0-bf728716190b_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>105 - Sara Blædel, Alex Vanopslagh og Jacob Risgaard.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Stine er i et forhold, men tænker kun på eksen Preben. Dog blev Prebens hjerte knust, sidst de var sammen, og Stine ved ikke, hvad hun skal gøre. 

Sofies mor er terminalt syg og ønsker en begravelse i stilhed. Men Sofie og hendes søskende ønsker, at familie og venner kommer og er i tvivl, om de kan gå imod morens sidste ønske. 

Sofia har i længere tid været sammen med en mand, som er i forhold. Nu har mandens kæreste kontaktet Sofia og vil vide alt om affæren. 

Søren og hans kæreste skal giftes og vil ikke have børn med til brylluppet. Men Sørens bror og kæreste vil ikke komme, hvis ikke de kan have deres nyfødte med. 

Katrine skrev dagbog, da hun var i sit livs krise. Nu har hun det godt og har lyst til at smide dagbogen ud, men ved ikke om hun vil fortryde. 

Anders og hans kæreste er gået fra hinanden, fordi han ikke vil have flere børn, mens hun gerne vil være mor. Nu er han i tvivl, om det var den rigtige beslutning at lade kærligheden gå for sit princip om ikke at få flere børn. 

23-årige Line har lånt sin mor 100.000 kroner til at starte en hundesalon op. Der er ingen kunder, så derfor har hendes mor nu krævet 8000 kroner til husleje, og det synes Line ikke er fair. 

A-holdet: Forfatter Sara Blædel, politiker Alex Vanopslagh og iværksætter Jacob Risgaard.</description>
      <guid isPermaLink="false">75508b2f-fec6-496e-9e97-5420a0fa11ee</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 05:01:25 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f8409929-9629-4d89-ac03-dc160367ba65_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>104 -  Mette Østergaard, Signe Lindkvist og Mads Langer.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Sofie og hendes kæreste har fundet drømmelejligheden. Men kærestens eks bor lige ved siden af, og det ved Sofie ikke, hvordan hun har det med. 

Ida er gravid og har termin i næste uge. For fire uger siden fik hun et opkald fra en mand, som fortalte, at Idas kæreste og mandens kæreste har haft en affære. Og nu aner Ida ikke, hvad hun skal gøre.  

Fie og Andreas er flyttet sammen. De er enige om, at det er uhygiejnisk, når mænd står op og tisser, men kan de bede deres mandlige gæster sidde ned.

Mathilde har fået nys om, at hendes lillebror har taget stoffer, og hun er i tvivl, om hun skal fortælle det til deres forældre.

Martin har opfundet en dobbelt high five, som han og kæresten altid bruger. Nu er Martins svigerinde også begyndt at bruge den med sin kæreste, også i sine youtube videoer hvor hun har mange tusind følgere. 

Tine har været sammen med sin kæreste i otte år og de har to børn. Deres sexliv er fuldstændig dødt, og Tine overvejer, om hun kan spørge sin kæreste, om hun må få en elsker.  

A-holdet: Chefredaktør Mette Østergaard, podcaster Signe Lindkvist og musiker Mads Langer.</description>
      <guid isPermaLink="false">bc1ad53a-3989-4d4e-9335-e3ed012cd24f</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 05:01:24 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/84706e39-ccd7-4946-b50e-e00fd7ad2f45_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>103 -  Hella Joof, Ditte Okman og Søren Pind.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Sine er forelsket i sin ven, og hun ved ikke, om hun skal fortælle ham det, ikke mindst fordi han har en kæreste, som er gravid, og som han skal giftes med. 

Olivias far var hendes mor utro. De blev skilt, og han fandt sammen med den anden kvinde. Olivia og hendes søster kender sandheden, men de er i tvivl, om deres lillebror også skal kende til utroskaben. 

Kajsa og hendes roomies har fået ny genbo. Det er en 60-årig mand, som er en ægte vindueskigger, der konstant holder øje med dem. 

Betina bor med sin kæreste og hans 14-årige søn. Sønnen er et rodehoved og Betina er vildt frustreret over, at hendes kæreste ikke gør noget ved det. 

Mathilde læser jura, og da hun blev færdig med sin bachelor i sommer, tog hun til Paris. Hun vil gerne blive et år mere, men hun er bange for, om det vil ødelægge fremtidige jobmuligheder, med to års pause fra studiet. 

Katrine havde en amerikansk stedmor, fra hun var 9 til 13 år, som var en kæmpe støtte, da Katrine i den periode blev mobbet. Faren og stedmoren blev skilt, bruddet var grimt og Katrine er i tvivl, om hun skal kontakte stedmoren og sige tak, fordi hun frygter, faren vil blive sur over det. 

A-holdet: Filminstruktør Hella Joof, podcaster Ditte Okman og bestyrelsesformand Søren Pind.</description>
      <guid isPermaLink="false">b3d3ca40-cd26-4a25-80ca-122af9c3bf96</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 05:01:25 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/834e1a90-6017-4f91-a0e0-732c46d50390_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>102 - Johanne Schmidt-Nielsen, Jacob Riising og Nicolaj Kopernikus.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Malene har opfundet en karry-allergi, fordi hun ikke kan lide svigermors karryretter. I virkeligheden har hun nøddeallergi, og det volder problemer fordi svigermor ofte laver nøddetærte. Skal hun sige sandheden?  

Kristines mand vil til Ibiza med en ven. Det har Kristine det svært med, fordi hun forbinder det med vilde fester og letpåklædte kvinder og bliver usikker. 

Axel arbejder i en børnehave. Han er bekymret for et af børnene, hvis mor har fortalt, at hun er stresset, og Axel kan mærke, at barnet reagerer. 

Emma og Anders er i tvivl, om de skal afvise en mand, som skal hjem og prøve noget tøj, som Emma har til salg på facebook, fordi han samtidig har spurgt, om hun også har noget undertøj, han kan prøve.  

Karen og hendes kæreste har nogle respektive bedste venner to bryllupper samme dag og de er i tvivl om, hvilket bryllup de skal tage til. 

Kasper blev gravid med en kvinde for 2-3 år siden. Han ville ikke være far, og de brød kontakten. Men han er i tvivl, om det var det rigtige valg. 

Rebecca føler sig som tredje hjul i sin lejlighed, fordi hendes roomie har fået en kæreste, der konstant er i lejligheden. 

A-holdet: Generalsekretær Johanne Schmidt-Nielsen, Tv-vært Jacob Riising og skuespiller Nicolaj Kopernikus.</description>
      <guid isPermaLink="false">353272a9-023e-45f7-a4fb-a955ac4d88a5</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 05:01:16 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d73687c9-ed84-4c15-9abf-6e3d030cdb9c_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>101 - Simon Jul, Drew Sycamore og Uffe Buchard.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Astrid skal prøve bryllupskjole på lørdag og er i tvivl, om hendes mor skal med, fordi moren ofte kommer til at såre hende med kritiske kommentarer. 

Ditte vil gerne have en hund. Men hun skylder sine forældre 30.000 kroner og ved derfor ikke helt, om hun kan tillade sig at bruge penge på en hund. 

Sonja har en 25 år ældre storesøster, som hendes far fik med en anden kvinde. Sonja har fundet hende på facebook men er i tvivl om hun skal kontakte hende. 

Mona har en svigermor, som ændrer på indretningen i Mona og kærestens fælles hjem. Hun køber nye ting og smider gammelt ud, uden at spørge først. 

Ghita er jobsøgende og har ADHD, og hun er i tvivl, om hun skal nævne sin diagnose, når hun skal til jobsamtale. 

Lisa og hendes kæreste er for nyligt blevet forældre. Men kæresten har, mens hun var hjemme med deres lille baby, været hende utro til en julefrokost. 

A-holdet: Musiker Drew Sycamore, iværksætter Simon Jul og kreativ direktør Uffe Buchard.</description>
      <guid isPermaLink="false">da764f03-f42a-4d7c-821d-2b8e48f49036</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 05:01:22 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bce34995-0f26-4668-8288-39e4a7fb22f0_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>100 - Bjarke Ingels, Lina Rafn og Christian Stadil.</title>
      <description>Dilemmaer: 

Mortens underbo har bedt Morten fjerne bassen, når han afspiller musik i sin lejlighed, men det tager nydelsen ved at lytte til musik fra Morten.  

Jeanette føler sig udenfor i sit team på jobbet, og det påvirker hende så meget, at hun overvejer, om hun ligefrem skal skifte job, selv om hun er glad for arbejdsopgaverne. 

Camilla har været sammen med sin søsters ekskæreste. Det fik søsteren nys om og spurgte Camilla, om det var sket. Camilla benægtede, men nu frygter hun, sandheden kommer frem. 

Pernille har en gammel veninde, og de ses ofte med børn og mænd. Men Pernille er træt af, at veninden og familien ofte dukker op, selv om de er halvsløje og risikerer at smitte Pernilles familie. 

Berit har en seksuel relation til Preben, som hun har set on/off i fem år. Nu har Preben foræret Berit et par dyre sko. Hun er ikke interesseret i dem, men er i tvivl, om hun kan sælge dem uden hans vidende.  

Rikke og hendes kæreste er blevet forældre og elsker deres dreng. Men efter den lille kom til verden, er al sex, nærhed og ømhed forsvundet. 

A-holdet: Arkitekt Bjarke Ingels, musiker Lina Rafn og direktør Christian Stadil.</description>
      <guid isPermaLink="false">a1dc20e0-289e-4a80-bc6c-4a8e6b59fdc1</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 05:01:35 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e805be87-45c2-4bd7-9821-5994d4952c94_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>99 - Margrethe Vestager, Søren Rasted og Morten Albæk.</title>
      <description>Dilemmaer: 
 
Flora er blevet lun på sin roommate, men hun ved ikke, om hun skal rykke på det, for hvad hvis hun risikerer at ødelægge et godt bofællesskab. 

Silles lillesøster har det svært og har dårligt selvværd. Men Sille synes, forældrene griber det forkert an og gør lillesøsteren mere syg, end hun er. 

Veras ven Preben skylder Vera penge for nogle flybilletter, hun lagde ud for. Nu får de kompensation, fordi en af afgangene blev aflyst, og hun overvejer at tage Prebens del af kompensationen. 

Viktors kone har tilmeldt sig en fælles-køn saunagusklub. Men Viktor kan ikke udholde tanken om, at hun skal sidde nøgen med andre mænd i en sauna. 

Trine er SOSU-assistent, og hun er glad for jobbet. Alligevel overvejer hun at skifte job, fordi hun oplever, at alle taler ned om hendes arbejde, fx med kommentarer som “Får du så tørret noget røv eller hvad?”  

Sofie er bedste venner med sin ekskæreste. Det oplever hun, at andre synes er mærkeligt, og derfor er hun i tvivl om, om hun skal undlade at nævne for fyre hun dater, at hendes bedste ven samtidigt er hendes ekskæreste. 

A-holdet: Politiker Margrethe Vestager, musiker Søren Rasted og filosof &amp; direktør Morten Albæk.</description>
      <guid isPermaLink="false">20c9901a-a56c-4a7a-ba70-db6514db70e5</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:01:11 +0000</pubDate>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a9680aa3-0a24-49e9-a53c-a018ab03f294_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
  </channel>
</rss>
