<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Manden fra Korsør</title>
    <description>En 32-årig mand fra Korsør bliver d. 15. Januar 2024 anklaget for alvorlige forbrydelser mod tre forskellige piger på Vestsjælland. I mere end syv år har drabet på Emilie Meng været uopklaret og efterladt hele området omkring Korsør og flere andre byer på Sjælland i angst for, der gik en gerningsmand rundt iblandt dem. Men nu står en 32-årig mand anklaget for den forbrydelse, der har sat sit præg på Vestsjælland i så mange år. Dine værter er journalist Jesper Vestergaard Larsen og journalist Sanne Fahnøe. Vi har begge beskæftiget os med sagen, siden den dag Emilie Meng forsvinder ved Korsør Station 10. juli 2016, og nu har vi tænkt os at følge den til dørs, til der falder dom i juni måned. Velkommen til Manden fra Korsør.Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne FahnøeKlip og redigering: Sanne FahnøeLyddesign og mastering: Oliver VolzUdgiver: Sjællandske Nyheder</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/f099d448-ed6b-4e85-9426-ca1ffd327556</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png</url>
      <title>Manden fra Korsør</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/f099d448-ed6b-4e85-9426-ca1ffd327556</link>
    </image>
    <item>
      <title>16. 2. retsdag: 'Jeg havde seksuelle fantasier om kidnapning af unge kvinder'</title>
      <description>Den tiltalte har haft en liste på sin computer med navne på kvinder, adresser, billeder fra deres sociale medier og busplaner, som lå i en mappe, der hed 'planlægning og kidnapning.' Ankagemyndighedens påstand er, at det ikke er fiktive kvinder, men eksisterende kvinder. Derudover fortalte han om sine seksuelle fantasier om at kidnappe unge kvinder og udføre sadistiske gerninger imod dem, og indholdet af to noveller kom frem. I dag forklarede den tiltalte også om sin færden i dagene omkring Emilie Mengs forsvinden og indrømmede, at han havde søgt på nettet om sagen. Og hvad var hans forklaring på det DNA på Emilie Meng, de har fundet hjemme hos ham?

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">522bfe2a-7a70-45f3-a6e2-7141da715ecd</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 15:21:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60047118/afsnit_16.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>15. 1. retsdag: 'Det her kan være den rygende pistol'</title>
      <description>Vi er tilstede i Retten i Næstved, og der er kommet rigtigt meget nyt frem på første retsdag, hvor den tiltalte afgav forklaring, og anklagemyndigheden fremlagde sin version af sagen. Blandt andet et vigtigt DNA-bevis, der ifølge anklageren kobler den tiltalte til drabet på Emilie Meng. Vi gennemgår hele første retsdag, de nye beviser, der vil blive fremalgt, og hvordan den tiltalte forklarer påkørslen af den 13-årige pige i Kirkerup.


Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">dcf6f070-0ebe-45a8-8898-be9df15b0175</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 18:03:58 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60031560/afsnit_15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>14. Mette Grith Stage: Han er taget med fingrene i kagedåsen i et eller andet omfang</title>
      <description>Hvordan vil forsvaret egentlig gribe sagen an? Og hvad er det sansynligt, den tiltalte har erkendt sig skyldig i? Vi gennemgår bid for bid, hvilket forsvar man typisk vil bygge op i denne her sag med den erfarne forsvarsadvokat Mette Grith Stage, der blandt andet er forsvarer i sagen om drabet på Mia Skadhauge Stevn i Aalborg og nu også skal forsvare den tiltalte i sagen om drabet på Hanne Width nytårsnatten til 1990. Kan den erfarne forsvarsadvokat sige noget om bevisets stilling, og om den tiltalte vil komme med en forklaring - og i såfald hvilken?

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Mette Grith Stage
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">c4cd3244-d87a-4a43-8067-13514a87b1a4</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 03:30:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59960195/afsnit_14_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>13. Stalker belurede og filmede kvinder på Korsørmandens kollegium</title>
      <description>I 2016 og i flere år op til jager en lurer og en stalker en skræk i livet på flere kvinder på det kollegium i Roskilde, hvor Korsørmanden bor på det tidspunkt. Det er også i 2016, Emilie Meng forsvinder. Den ukendte stalkers dybt grænseoverskridende adfærd skaber meget uro og panik hos de unge kvinder på kollegiet, og der sker også virkeligt ubehagelige ting på omkringliggende kollegier i Roskilde. Cecilie Henriksen er en af dem, det går ud over, og hun genkender også Korsørmanden som en af beboerne fra kollegiet, da hans billede florerer på sociale medier efter anholdelsen. 

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Cecilie Henriksen
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">577c276a-a8d5-40e4-a015-b72ed415878d</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 03:30:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59932121/afsnit_13_master_rettet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>12. De andre ofre: Kidnapningen i Kirkerup og eskalering af modus</title>
      <description>Ifølge anklageskiftet bliver en 13-årig pige kidnappet ved højlys dag, efter hun har afsluttet sin avisrute i april 2023. Det fører til anholdelse og sigtelse mod den daværende 32-årige mand fra Korsør. Hvis han står bag de tre forbrydelser, han er anklaget for, er der sket en eskalering af modus til en mere og mere risikalbel måde at kidnappe ofrene på. Derfor tager Jesper og Sanne til Kirkerup for at undersøge, hvad der sker den dag i april. Dette er del to af to afsnit om de andre ofre i sagen. OBS: Afsnittet er optaget, inden navneforbuddet blev ophævet i sagen.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Preben Petersen, Sjællandske Nyheder
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">ea553e74-4b38-4c9d-9fda-13bf3af6b923</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 03:30:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59813188/afsnit_12_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>11. De andre ofre: Voldtægtsforsøget i Sorø</title>
      <description>I november 2022 udgiver Sjællandske Nyheder en artikel om en 15-årig pige, der bliver udsat for et voldtsægtsforsøg ved Sorø Gymnastikefterskole. På det tidspunkt bliver sagen ikke officielt koblet til drabet på Emilie Meng, selvom modus ligner. Det gør politiet derimod i april 2023, da en 13-årig pige ifølge anklageskriftet bliver kidnappet ved Kirkerup. Jesper tager med Sjællandske Nyheders journalist Preben Petersen til Sorø Gymnastikeftersole for at undersøge, om politiet indsamlede overvågning efter overfaldet, og vi kigger på modus i den sag. Dette er del et af to afsnit om de andre to ofre i sagen. OBS: Afsnittet er optaget, inden navneforbuddet blev ophævet.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Preben Petersen, Sjællandske Nyheder
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">f1569d3a-cdfc-424d-baaa-0384a7917fef</guid>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 03:30:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59813159/afsnit_11_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusafsnit. Korsørmandens gøren og laden i dagene omkring Emilie Mengs forsvinden</title>
      <description>Hvad lavede den tiltalte i dagene op til og efter, Emilie Meng forsvinder 10. juli 2016? Det har vi fået et lytterspørgsmål om, og vi svarer på det, vi ved om Korsørmandens færden. Vi ved faktisk en del. Derudover har vi fået en masse spørgsmål på vores instagram-profil Manden fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]omkring, hvad det betyder, at navneforbuddet er blevet ophævet, hvorfor det er sket, og om det er usædvanligt.

Stil flere spørgsmål, send tip, eller følg os på Instagram under Manden fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5] her 

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/slagelse-kommune/har-set-tiltalte-flere-gange-svaer-at-faa-oejenkontakt-med/]</description>
      <guid isPermaLink="false">7455e723-5906-4baa-b911-0a8a7f9fd856</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 03:30:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59747906/bonusafsnit_5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:14:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>10. 'Han kiggede mest ned i jorden og holdt ikke øjenkontakt'</title>
      <description>Jakob Nabih Freije kendte Emilie Meng ganske godt og har set den tiltalte mand fra Korsør rundt omkring i nattelivet i Slagelse. Faktisk er Jakob en af de sidste, der har været i kontakt med Emilie, den aften hun forsvinder, hvor de skriver sammen på Messenger. Fire år efter kontakter politiet ham, fordi de har fået adgang til hans korrespondence med Emilie. Han beskriver Korsørmanden som en, der ofte gik i byen på et stort diskotek i Slagelse, og som ikke holdt øjnkontakt med folk.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæster: Jakob Nabih Freije og forsvarsadvokat Mette Grith Stage
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Følg os på Instagram under Manden fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5] her
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">891c964a-03c0-487b-a23f-47a65620b995</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 03:30:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59631570/afsnit_10_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusafsnit. Retssagen: 'Det ser ud til, politiet har mange DNA-beviser'</title>
      <description>Kan man som civil komme ind at se retssagen? Hvad siger tidsplanen om, hvor omfattende DNA-beviser politi og anklagemyndighed vil fremlægge, og hvordan vil afhøringen af de to mindreårige ofre i sagen foregå? Spørgsmålene om selve retssagen er mange, så vi har valgt at besvare nogle af dem i dette bonusafsnit, fordi der for nyligt kom en tidsplan for sagen fra Retten i Næstved. Den gennemgår vi. Sagen begynder 14. maj, og vi kommer til at udsende et afsnit efter hver retsdag.

Vi beklager lidt rumklang på dette ansnit. Det skyldes, at vi er ude i marken, nærmere bestemt Sorø, for at optage til et kommende afsnit om forbrydelsen i Sorø.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Læs meget mere om retssagen på sn.dk her [https://www.sn.dk/slagelse-kommune/sagen-mod-33-aarig-foeres-i-tre-retssale-samtidig/]
Følg os på Instagram under Manden fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5], stil spørgsmål, eller send tip her</description>
      <guid isPermaLink="false">5a95f855-327f-40f6-8d52-97f7947e7b3d</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:30:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59580067/bonusafsnit_4_retssagen.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>9. Ven til Emilie Mengs ekskæreste: 'Den 32-årige var kendt i bylivet'</title>
      <description>Frederik Markdal er til studenterfest med den kæreste, der slår op med Emilie Meng den nat, hun forsvinder. Derfor er han en af de 1450 personer, der har afgivet DNA i sagen. Det skulle alle til festen. Han fortæller om, hvordan det har påvirket vennekredsen og ekskæresterne, at noget så forfærdeligt overgik Emilie, og han fortæller, at den 32-årige tiltalte er en kendt del af bymiljøet i Slagelse og Korsør, og at han har venner, der har boet 200 meter fra ham. Kan vi overhovedet slå fast med syvtommersøm, at det var et fjerndrab, hvis den tiltalte bliver kendt skyldig?

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
Gæster: Frederik Markdal og Arne Woythal
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller skriv med spørgsmål eller tip på vores Instagram-profil 'Manden fra Korsør' [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5] her
Læs Frederiks historie på sn.dk her [https://podcasts.apple.com/dk/podcast/9-frederik-er-ven-med-emilie-mengs-eksk%C3%A6reste-den-32/id1732560353?i=1000653157435]</description>
      <guid isPermaLink="false">a00e8ffb-b014-4448-982e-49a45f23d713</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 03:30:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59546420/afsnit_9_master2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusafsnit: Emilie Mengs fodboldtræner taler ud om sejlivet rygte</title>
      <description>Trænede Korsørmanden Emilie Meng eller andre små piger? Der har længe floreret et meget sejlivet rygte om, at den nu 33-årige tiltalte mand fra Korsør skulle have været Emilie Mengs fodboldtræner, og at han har trænet unge piger på Vestsjælland. Vi har længe jagtet dette rygte for enten at be- eller afkræfte det, og nu har vi afgørende nyt. Derfor har vi lavet dette bonusafsnit.

Følg os, eller send spørgsmål til os på Instagram under Manden fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Gæst: Fodboldtræneren Lasse
Lyddesign: Oliver Volz
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Udgiver: Sjællandske Nyheder</description>
      <guid isPermaLink="false">4d47ee6e-e6e7-4fca-8bc9-a0de2a07e75f</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 04:08:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59391412/bonusafsnit_3_fodboldtr_neren.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8. Vidne så mand med Hyundai opføre sig mærkeligt ved Regnemarks Bakke</title>
      <description>En mand bliver set med en Hyundai ved Regnemarks Bakke om morgnen 10 juli 2016. Ifølge vidnet er adfærden påfaldende. 24. december 2016 bliver Emilie Meng fundet ved Regnemarks Bakke 65 kilometer fra Korsør, hvis man kører ad motorvejen. Det har påvirket Henrik Skafte, som har køer gåene på den jord, hvor hun bliver fundet. Han har også lagt mærke til mærkværdige episoder. Hvor tæt en forbindelse kan den tiltalte have haft til det sted? Det undersøger vi og taler med Henrik om de mange afhøringer, politiet foretager af ham. 

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Gæst: Landmand Henrik Skafte
Lyddesign: Oliver Volz
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]</description>
      <guid isPermaLink="false">976ad8e3-7369-474f-8bdb-7bdef7a951c4</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:30:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59413859/afsnit_8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusafsnit: Mystisk mand dukker op til eftersøgningen af Emilie Meng</title>
      <description>En hætteklædt mand dukker op på det hotel, hvor de frivillige kordinerer eftersøgningen af Emilie Meng, da hun forsvinder i 2016. De bemærker, at han ikke svarer på spørgsmål og opfører sig påfaldende. En lytter har spurgt ind til den episode. Og så svarer vi på, om vi kan lægge sagen fra os, når vi går hjem, og hvorfor videoen med de to skygger ved Korsør Station først kommer til offentlighedens kendskab nu. 

Stil os flere spørgsmål på vores Instagram-profil Manden fra Korsør her. [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign: Oliver Volz
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Læs meget mere her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">eaf55916-b5df-46eb-8379-862bf2521706</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:30:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59305232/bonusafsnit_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7. Kollega til Emilie Mengs mor: 'Jeg skulle jo finde hendes datter'</title>
      <description>Da Emilie Meng forsvinder, arbejder Jane Valsted sammen med hendes mor i Slagelse. Derfor smider Jane alt, hvad hun har i hænderene i et halvt år på bekostning af sin mand og tre børn. At give op er ikke en mulighed. Jane er fra Korsør, hvor sagen har fyldt alt.

Find os på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere om sagen her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign: Oliver Volz
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Udgiver: Sjællandske Nyheder</description>
      <guid isPermaLink="false">fa578dca-c56c-48bd-8cb3-625a4482a84e</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 03:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59307501/afsnit_7_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6. 'Der er en tydelig modus'</title>
      <description>En genkendelig modus binder alle de her sager sammen, vurderer tidligere mangeårig efterforsker ved Rejseholdet Arne Woythal. Enhver gerningsmand har en såkaldt modus eller fremgangsmåde, når de begår en forbrydelse, og der er meget få personfarlige serieforbrydere med samme modus og i det hele taget meget få i Danmark og endda i samme lokalområde. Derfor mener han, politi og anklagemyndighed har en stærk sag. Vi dykker ned i den del af sagen, der vedrører efterforsningen i dette afsnit med den erfarne drabsefterforsker.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Arne Woythal
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Følg os på Instagram her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5] - husk, vi udkommer hver mandag, men vi offentliggør på Instagram, hvornår der indimellem kommer et bonusafsnit med lytterspørgsmål, som I kan stille os på Instagram
Læs mere om sagen her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">cf009ce9-a2de-448f-a8d3-423899d66972</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 03:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59204766/afsnit_6_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusafsnit: Korsørmandens søgehistorik på nettet</title>
      <description>Har politiet undersøgt den 32-årige tiltalte mand fra Korsørs søgehistorik på nettet i forbindelse med sagen? Det er bare et af de mange lytterspørgsmål, Jesper og Sanne har modtaget på vores Instagram-profil, der også hedder Manden fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]. I dette bonusafsnit besvarer vi nogle af alle de spørgsmål fra jer lyttere, og der kommer flere bonusafsnit, så gå endelig ind og følg profilen, og stil spørgsmål til os der, så kan det være, vi vælger dit spørgsmål ud. Vi bruger kun dit fornavn i podcasten.

Find os på Instagram her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder</description>
      <guid isPermaLink="false">264fbfad-d852-46de-aa62-d0da5e645b6f</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 04:31:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59136749/bonusafsnit_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5. 'Det ligner en planlagt forbrydelse'</title>
      <description>En mand kommer kørende i en sort bil og forsøger at presse en ung pige ind i bilen for at kidnappe hende for at begå voldsomme forbrydelser. Det er en klar modus ifølge ankageskrfitet. Og så viser specielt én ting i anklageskriftet, at det har været en yderst planlagt forbrydelse. Det fortæller tidligere chefanklager på netop sagen om Emilie Meng Jeanette Wincentz Andersen i dette afsnit, hvor vi dykker ned i det grusomme anklageskrift og kigger på politiets beviser i sagen.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Jeanette Wincentz Andersen, tidligere chefanklager ved Sydsjællands- og Lolland Falsters Politi
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Mastering og lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Følg os, eller skriv til os med spørgsmål og tips på Instagram her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere om sagen her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]

Husk at gå ind, og følg podcasten på din podcastplatform, så du ikke misser et afsnit. Vi udkommer hver mandag, men der kommer også indimellem et bonusafsnit, hvor vi svarer på spørgsmål fra jer lyttere fra Instagram, profilen hedder Manden fra Korsør. [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]</description>
      <guid isPermaLink="false">32c7e259-03f2-4c1a-b4f5-8f79cbfba122</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 04:30:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59129241/afsnit_5_master_ny.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4. Video viser nyt om kidnapningen af Emilie Meng</title>
      <description>Overvågning fra Korsør Station viser noget helt andet end den fortællig, der har været ude i offentligheden om, hvordan Emilie Meng blev kidnappet af sin gerningsmand. Mangeårig reporter i Sjællandske Nyheder Helge Wedel stiller i dette afsnit spørgsmålstegn ved, om politiet langt hurtigere kunne have konstateret, der var sket en forbrydelse, hvis de bånd var blevet gennemtjekket og renset tidligere.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Helge Wedel, pensioneret journalist i Sjællandske Nyheder
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Læs meget mere her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]
Følg os, eller skriv til os på Instagram her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]</description>
      <guid isPermaLink="false">5178e3cf-73cc-48de-bb9a-74adae6a8e0d</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 04:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59040781/afsnit_4_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3. Forsøgte Korsørmanden at tage Kaspers kæreste</title>
      <description>Kasper kører febrilsk rundt for at lede efter sin kæreste Amanda, der har været forsvundet i flere timer en mørk nat ved Ruds-Vedby i oktober 2022. Da han endelig finder hende, møder der ham et chokerende syn. Politiet har efterforsket Amandas sag i forbindelse med den 32-årige, der nu er anklaget for forbrydelser mod tre andre piger på Vestsjælland. Vi skal nu høre Kaspers version af den
forfærdelige aften, og vi undrer os over flere ting omkring politiets efterforskning.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæster: Kasper (vi kender hans fulde identitet), Amanda og kriminalpsykolog Carlotte Kappel
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign og mastering: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Læs meget mere om sagen her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]
Følg os, eller skriv til os på Instagram under Manden Fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]</description>
      <guid isPermaLink="false">a148cf80-adfc-48aa-b4a2-2cd22faad1fd</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 04:30:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58950582/afsnit_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2. Mand ville presse Amanda ind i sort bil - et muligt 4. offer?</title>
      <description>Amanda bliver en nat ved Ruds-Vedby jagtet af en mand i en sort bil, der forsøger at presse hende ind i bilen. Det er tæt på de andre gerningssteder, og der er brugt samme fremgangsmåde. Tre timer senere vågner hun op fra sin besvimelse på en mark med bukserne trukket ned om knæene. Poltiet kontaker hende og fortæller, at de efterforsker hendes sag i forbindelse med den 32-årige mand, der nu er tiltalt for forbrydelser mod tre andre piger på Vestsjælland. Kan Amanda være et fjerde offer?

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Amanda (redaktionen kender hendes fulde identitet) og Charlotte Kappel, kriminalpsykolog
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign og mastering: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Se Amanda stå frem her, hvor hun fortæller sin historie [https://www.sn.dk/slagelse-kommune/24-aarig-kan-vaere-et-fjerde-offer-blev-forsoegt-tvunget-ind-i-bil/]
Læs meget mere om sagen her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]
Find os på Instagram her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]</description>
      <guid isPermaLink="false">a84e3e35-27b7-4a8c-9a0a-72c939d27c11</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 20:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58898052/afsnit_2_om_amanda.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>1. Levede han et dobbeltliv?</title>
      <description>Hvad ved vi om den 32-årige, der er tiltalt for tre voldsomme forbrydelser mod piger på Vestsjælland? Det dykker ved ned i i Sjællandske Nyheders nye podcast [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]. Vi tager ud til det hus, han boede i, hvor den 13-årige pige blev fundet, og vi taler om det dobbeltliv, han kan have levet, hvis han er skyldig. Hvad fortæller kilder om ham? Hvilket liv levede han? Vi taler med en ekspert i gerningsmandsprofilering om, hvilken type gerningsmand han muligvis er, hvis han dømmes skyldig.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Charlotte Kappel, kiminalpsykolog og ekspert i gerningsmandsprofilering
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign og mastering: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Læs meget mere her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]
Find os, og skriv til på os på Instagram her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]</description>
      <guid isPermaLink="false">f1eaa157-2d4d-4b3c-a0a5-519e65676c4f</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 20:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58897998/afsnit_1_om_dobbeltlivet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Teaser</title>
      <description>Sjællandske Nyheder præsenterer ny podcast-serie, ”Manden fra Korsør” [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/], der dykker ned i en af de mest omtalte kriminalsager i nyere dansk historie. Den involverer anklager mod en 32-årig mand om drab og frihedsberøvelse af Emilie Meng, overfald på en efterskoleelev i Sorø og kidnapning, frihedsberøvelse, voldtægt og forsøg på drab af en 13-årig pige.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign og mastering: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Læs meget mere her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">cbde7549-9952-4e3e-b462-06755892ec67</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 15:34:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58685828/teaser.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/71745294-b280-435f-914d-341ee6f6a596_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>18. 4. retsdag: Dybt berørt betjent fortalte om sin befrielse af den 13-årige pige</title>
      <description>Den betjent, der anholder den 33-årige ved at bryde ind i huset, lægge ham på maven og lægge ham i håndjern, finder også den 13-årige pige i et soveværelse. Referatforbuddet er blevet ophævet, så vi fortæller i dette afsnit om vidneforklaringerne fra to betjente om befrielsen af avispigen. Og så har den 15-åriges mor også vidnet om, hvordan hun hører sin datters skrig i telefonen, da hun bliver overfaldet ved Sorø Gymnastikefterskole.

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">6209d979-872c-4c3d-827d-b268630dfc65</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:19:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60134336/afsnit_18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>17. 3. retsdag: Første vidne har afgivet sin forklaring</title>
      <description>Den 13-årige pige har igennem 2,5 time afgivet forklaring på video foran dommere og nævninge, og hendes vidneudsagn bliver helt centralt. Og så har det første vidne afgivet forklaring, nemlig et familiemedlem til den 13-årige, der var den første på stedet, hvor hun bliver kidnappet 15. april 2023 klokken 11.45. Jesper har været i Kirkerup i weekenden for at kigge på et vigtigt spor i sagen.

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
Gæst: Preben Petersen, Sjællandske Nyheder i Slagelse
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">d323ad19-5327-4ed6-ba21-3497712a4d97</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 12:36:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60111475/afsnit_17_3_retsdag.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusafsnit. Er novellerne fiktion eller en beskrivelse af virkelige hændelser?</title>
      <description>De to noveller, der bliver fundet i den tiltaltes celle under varetægtsfængslingen, kan muligvis være en beskrivelse af virkelige hændelser, fremgik det af anklagerens spørgsmål til den tiltalte i retten. Vi har fået et læserspørgsmål om novellerne, og hvor de egentlig blev fundet. Og så svarer vi på et kritisk spørgsmål om vores undren over manglende DNA-kobling mellem Meng-sagen og Sorø-sagen. Vi samler op på nogle af jeres mange spørgsmål om retssagen, som I sender til os på Instagram under Manden fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5], hvor I kan gå ind og følge os, skrive til os eller sende os tip.

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">ea2a423e-07a2-410d-ab83-ca5bbcb9665f</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 03:30:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60068558/bonusafsnit_6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>19. 5. retsdag: Telefon afslører nye oplysninger om den tiltalte</title>
      <description>Den tiltalte har ikke villet afgive forklaring i retten om overfaldet i Sorø, som han nægter sig skyldig i, men anklageren fremlagde i dag den forklaring, han har givet til politiet. Det viser sig, at der er et hul i den første forklaring, som han så senere ændrer, efter der er kommet nye oplysninger om hans færden. Kan han kobles til gerningsstedet? 

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">10a168f1-a8b9-41ea-8614-24a8773581d7</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 14:13:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60160861/projekt_til_afsnit_19.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>20. 6. retsdag: Epokegørende nyt om kidnapningen af Emilie Meng fanget på video</title>
      <description>Vi har ventet på at se den video, der angeiveligt skulle vise to skygger, der går ind i en bil foran Korsør Station 10. juli 2016. Den video, der ifølge anklagemyndigheden viser kidnapningen af Emilie Meng. Den video så vi med egne øjne i dag, og det var bestemt ikke urinteressant.

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">acce5356-dca8-40b0-bb5f-d14e1eb55ac3</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 15:55:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60199498/afsnit_20.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ekstra afsnit. Hvorfor fokuserer anklageren så meget på den pizza?</title>
      <description>Alle Emilie Mengs venner blev spurgt ind til, om de havde spist en specifik pizza med hende - en pizza, som hun selv havde lagt et billede op af på sine sociale medier. Men hvorfor? Og så svarer vi på et lytterspørgsmål fra Thomas om, man har ransaget alle de boliger og eventuelle forældres boliger eller arbejdspladser, den tiltalte har boet i eller haft berøring med tidligere. Jesper får også et personligt spørgsmål fra en lytter.

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">2cd77575-fc09-4cb4-981c-aeb85b629f50</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 03:30:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60221894/bonusafsnit_7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>21. 7. retsdag: 'Jeg så en mand gøre noget meget mærkværdigt ved Regnemarks Bakke'</title>
      <description>Det vidne, der ser en mand bære på noget tungt ved Regnemarks Bakke om morgnen, da Emilie Meng er forsvundet, afgav sin forklaring i dag og fortalte, hun var blevet hypnotiseret. Vi talte netop om det vidne her i podcasten i afsnit 8 om Regnemarks Bakke - genhør det eventuelt. Og så vidnede en britisk ekspert i bilmærker - kan han overbevise nævninge og dommere om, det er en Hyundai i30 man ser på overvågningen fra Korsør Station?

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">6757402d-4894-4bb7-9fa8-10d8515dd735</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 16:03:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60210930/afsnit_21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>23. 9. retsdag: VAR det den tiltaltes DNA på Emilie Mengs bukser?</title>
      <description>Fik Eske Willerslev redegjort for, om det var den tiltaltes DNA, man fandt på Emilie Mengs bukser i Netto-posen ved Regnemarks Bakke? For første gang under sagen, var Jesper et stort spørgsmålstegn, mens de avancerede metoder blev gennemgået af stjerneforskeren, så vi har ringet til en DNA-ekspert.

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">d3403111-17e4-4ab9-92e4-00ea4ed84f59</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 16:38:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60276225/afsnit_23.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>22. 8. retsdag. Hundefører afslører 'kæmpe fejl'</title>
      <description>En obduktion kom i dag nærmere et dødstidspunkt og en dødsårsag for Emilie Meng, og så fortalte en harmdirrende hundefører ved findestedet Regnemarks Bakke, hvordan en 'impulstyret betjent' begik en 'kæmpe fejl' ved findestedet.

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">a8d4aa2c-9d43-4bc7-b82b-5f1143603f8c</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 15:54:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60263906/afsnit_22.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusafsnit. Hvad belaster den tiltalte indtil nu?</title>
      <description>Hvad er kæden af indicier eller beviser, som anklagemyndigheden har fremlagt mod den tiltalte i forhold til drabet på Emilie Meng indtil nu? Det vil en lytter ved navn Maria gerne vide inde på vores Instagram-profil Manden fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]. Her kan du altid gå ind og følge os og stille spørgsmål. Det er også her, vi varsler, når et nyt afsnit er uploaded efter retsmøderne. Vi laver i dette afsnit en midtvejsopsamling på retssagen og gennemgår den række af ting, der både belaster den tiltalte, men også der hvor anklagemyndigheden måske har en knap så stærk sag.

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">f86b5e29-0aef-429e-8bd7-2636b26e36fa</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:30:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60296948/bonuasafsnit_8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>24. 10. retsdag: Bedste ven til den tiltalte var 13-årigs klasselærer</title>
      <description>Den tiltaltes bedste ven var klasselærer for den pige, som hans egen ven kidnapper og begår forbrydelser mod. Hans verden ramler, da det går op for ham. Vennerne til ham vidnede i retten i dag, og de giver et billede af den tiltalte og fortæller om mange påfaldende episoder.

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">573e585c-6487-4e97-8cba-4eb96027142d</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:06:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60375502/afsnit_24.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>26. 12. retsdag: 'Kørte ofte rundt og ledte efter ofre'</title>
      <description>Det var ikke tilfældigt, den tiltalte kidnappede Emilie Meng den aften, mener anklageren. Han kørte nemlig tit rundt og ledte efter ofre ved togstationer eller efterskoler, og den dag så han så sit snit til at kindnappe Emilie Meng, fordi hun gik alene, og fordi de andre vidner havde forladt stationen. Det blev også fremlagt under proceduren, hvordan anklageren mener, Emilie Meng blev kidnappet ind i bilen.

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">18bc66ae-b376-4ae7-83fb-18ca567f37f7</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 17:56:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60439927/afsnit_26.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>25. 11. retsdag: Indholdet af to noveller blev læst op i retten</title>
      <description>Mentalerklæringen blev fremlagt i dag - eller konklusionen på den. Her får vi et indblik i, hvilken perverteret personlighedstype, den tiltalte har. Og så blev to noveller læst op, som er fundet i hans fængselscelle. 

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">48c863d7-8625-4ff7-8ad5-688dbe0d43ff</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:52:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60385693/afsnit_25.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>32. Hvad skal der ske med podcasten?</title>
      <description>Vi er slet ikke færdige. Vi fortæller i dette lille sommerafsnit om vores nye projekt, der udkommer engang efter sommerferien. Så bliv ved med at følge podcasten i dette feed, bliv ved med at følge os på Instagram under Manden fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5], eller gå derind og følg os, for her kommer vi til at annoncere, hvornår vores nye krimi-podcast udkommer. Der er mange flere sager på Sjælland, der trænger til en kærlig journalistisk hånd!

Rigtig god sommer!

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål om nye sager på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">874901ef-ea34-4394-868d-0fb933ca9276</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:30:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60608005/sidste_afsnit_af_mfk.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:05:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>31. Jesper gennemgår efterforskningen med Emilie Mengs families advokat</title>
      <description>For Emilie Mengs familie har den langvarige efterforskning været en stor byrde, og hvor står det så nu? Der er sat et foreløbigt punktum i retten, men der mangler stadig at blive sat et punktum til. Nemlig for gennemgangen af politiets efterforskning af sagen. Jesper gennemgår efterforskningen med Emilie Mengs families advokat Mai-Brit Storm Thygesen i dette foreløbigt sidste afsnit af Manden fra Korsør, men vi følger selvfølgelig op, når politiet kommer med nyt, så bliv ved med at følge podcasten her og på Instagram. [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]

Og så kommer vi snart med nyt om en kommende podcast, der kommer til at udkomme i samme feed, så bliv her i feeded, følg podcasten og vores Instagram-profil Manden fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]- for der er flere sager, der trænger til et eftersyn af os.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål om nye sager på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">ba2d8341-5a52-48d0-af4c-05ac0e805b1b</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 03:31:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60599885/afsnit_31.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>30. Charlotte Kappel: Sådan kunne han leve et dobbeltliv (del 2)</title>
      <description>Efter kriminalpsykolog Charlotte Kappel har læst Philip Wesths mentalerklæring, falder rigtig mange brikker på plads i forhold til, hvordan han i så mange år har kunnet leve et dobbeltliv. Det her er del to af et dobbeltafsnit om gerningsmandens psykologi, som er foretaget online. Vi skal forstå for at kunne forebygge, mener eksperten i criminal profiling. 

Bliv ved med at følge podcasten og Instagram-profilen [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5] Manden fra Korsør. Sagen har fået et foreløbigt punktum, men Jesper og Sanne vender tilbage med en ny podcast i samme feed engang efter sommerferien. Vi annoncerer det her og på Instagram - find os under Manden fra Korsør. [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne FahnøeSoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">8eea7232-4cc6-4f31-961e-95dac734289d</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:30:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60576693/afsnit_30_med_charlotte_kappel.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>29. Florence McLean: Det driver en seksual-morder (del 1)</title>
      <description>Vi skal tage hul på den svære snak om, hvordan man udvikler sig til at blive sex-morder ifølge psykolog og ekspert i seriemordere og criminal profiling Florence McLean. Ellers lærer vi ikke, hvordan vi spotter dem tidligt og dermed forebygger de her forfærdelige forbrydelser. Derfor skal vi en tur ind i sindet på en morder, der er drevet af et seksuelt motiv i dette afsnit, som er første del af to om de psykologiske aspekter i sagen. OBS. Lyden er desværre lidt dårlig i slutningen af afsnittet, da det er foretaget online. 

Bliv ved med at følge podcasten og Instagram-profilen [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5] Manden fra Korsør. Sagen har fået et foreløbigt punktum, men Jesper og Sanne vender tilbage med en ny podcast i samme feed engang efter sommerferien. Vi annoncerer det her og på Instagram - find os under Manden fra Korsør. [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne FahnøeSoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">6548115e-ceaf-4785-85bb-acb5d7015258</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:30:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60576589/afsnit_29_med_florence.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>28. Philip Westh slog Emilie Meng ihjel</title>
      <description>Det var Philip Westh, der slog Emilie Meng ihjel og begik voldsomme forbrydelser mod to unge piger på Vestsjælland. Vi disikerer dommen, mentalerklæringen og strafudmålingen.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">310557e3-47d7-4d43-ae5a-9b4403498123</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 16:49:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60540691/afsnit_28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>27. To veninder jagtet af mand i sølvgrå bil i Sorø i 2020</title>
      <description>Kaisa og hendes veninde går i 2.g, da de en sen nat skal hjem fra en fest i Sorø. En mand i en sølvgrå bil jagter dem rundt, forsøger flere gange at køre dem ned og foretager flere u-vendinger. Pludselig stiger han ud af bilen.

Sydsjællands- og Lolland-Falsters Politi udtaler om Kaisas sag: &quot;Ja, vi kan godt bekræfte, at der er modtaget en anmeldelse. Sydsjællands- og Lolland-Falsters Politi er bekendt med sagen, og den har indgået i efterforskningen af den tiltalte i Kirkerupkomplekset. Men derudover har vi ikke yderligere bemærkninger.&quot;


Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">6a45ca25-05eb-49b5-acf6-f3944def6466</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 03:31:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60494071/afsnit_27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusafsnit. Kan man idømmes forvaring, hvis man ikke er sindssyg?</title>
      <description>Dommen nærmer sig, og en lytter vil vide, hvor mange år den tiltalte kan have udsigt til at afsone, hvis han bliver kendt skyldig. Vi har lavet en liste med livstidsdømte, der har siddet mere end 30 år i fængsel. Og så vil Mette, der er seksualvejleder, gerne have, vi går i dybden med behandlingsmuligheder for seksuelle afvigere. 

Vi udkommer efter hvert retsmøde, så følg podcasten, så afsnittet lander i dit feed, så snart det udkommer.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller send tip og spørgsmål på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">189137c5-31c7-4842-a750-97d8627a97c6</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:30:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/60492945/bonusafsnit_9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
