<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Manden fra Korsør</title>
    <description>En 32-årig mand fra Korsør bliver d. 15. Januar 2024 anklaget for alvorlige forbrydelser mod tre forskellige piger på Vestsjælland. I mere end syv år har drabet på Emilie Meng været uopklaret og efterladt hele området omkring Korsør og flere andre byer på Sjælland i angst for, der gik en gerningsmand rundt iblandt dem. Men nu står en 32-årig mand anklaget for den forbrydelse, der har sat sit præg på Vestsjælland i så mange år. Dine værter er journalist Jesper Vestergaard Larsen og journalist Sanne Fahnøe. Vi har begge beskæftiget os med sagen, siden den dag Emilie Meng forsvinder ved Korsør Station 10. juli 2016, og nu har vi tænkt os at følge den til dørs, til der falder dom i juni måned. Velkommen til Manden fra Korsør.Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne FahnøeKlip og redigering: Sanne FahnøeLyddesign og mastering: Oliver VolzUdgiver: Sjællandske Nyheder</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/f099d448-ed6b-4e85-9426-ca1ffd327556</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png</url>
      <title>Manden fra Korsør</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/f099d448-ed6b-4e85-9426-ca1ffd327556</link>
    </image>
    <item>
      <title>9. Frederik er ven med Emilie Mengs ekskæreste: 'Den 32-årige var kendt i bylivet''</title>
      <description>Frederik Markdal er til studenterfest med den kæreste, der slår op med Emilie Meng den nat, hun forsvinder. Derfor er han en af de 1450 personer, der har afgivet DNA i sagen. Det skulle alle til festen. Han fortæller om, hvordan det har påvirket vennekredsen og ekskæresterne, at noget så forfærdeligt overgik Emilie, og han fortæller, at den 32-årige tiltalte er en kendt del af bymiljøet i Slagelse og Korsør, og at han har venner, der har boet 200 meter fra ham. Kan vi overhovedet slå fast med syvtommersøm, at det var et fjerndrab, hvis den tiltalte bliver kendt skyldig?

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og produktion: Sanne Fahnøe
Gæster: Frederik Markdal og Arne Woythal
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os, følg os, eller skriv med spørgsmål eller tip på vores Instagram-profil 'Manden fra Korsør' [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5] her
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">a00e8ffb-b014-4448-982e-49a45f23d713</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 03:30:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59546420/afsnit_9_master2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusafsnit: Emilie Mengs fodboldtræner taler ud om sejlivet rygte</title>
      <description>Trænede Korsørmanden Emilie Meng eller andre små piger? Der har længe floreret et meget sejlivet rygte om, at den nu 33-årige tiltalte mand fra Korsør skulle have været Emilie Mengs fodboldtræner, og at han har trænet unge piger på Vestsjælland. Vi har længe jagtet dette rygte for enten at be- eller afkræfte det, og nu har vi afgørende nyt. Derfor har vi lavet dette bonusafsnit.

Følg os, eller send spørgsmål til os på Instagram under Manden fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Gæst: Fodboldtræneren Lasse
Lyddesign: Oliver Volz
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Udgiver: Sjællandske Nyheder</description>
      <guid isPermaLink="false">4d47ee6e-e6e7-4fca-8bc9-a0de2a07e75f</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 04:08:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59391412/bonusafsnit_3_fodboldtr_neren.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>8. Vidne så mand med Hyundai opføre sig mærkeligt ved Regnemarks Bakke</title>
      <description>En mand bliver set med en Hyundai ved Regnemarks Bakke om morgnen 10 juli 2016. Ifølge vidnet er adfærden påfaldende. 24. december 2016 bliver Emilie Meng fundet ved Regnemarks Bakke 65 kilometer fra Korsør, hvis man kører ad motorvejen. Det har påvirket Henrik Skafte, som har køer gåene på den jord, hvor hun bliver fundet. Han har også lagt mærke til mærkværdige episoder. Hvor tæt en forbindelse kan den tiltalte have haft til det sted? Det undersøger vi og taler med Henrik om de mange afhøringer, politiet foretager af ham. 

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Gæst: Landmand Henrik Skafte
Lyddesign: Oliver Volz
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Find os på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere på sn.dk her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]</description>
      <guid isPermaLink="false">976ad8e3-7369-474f-8bdb-7bdef7a951c4</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:30:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59413859/afsnit_8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusafsnit: Mystisk mand dukker op til eftersøgningen af Emilie Meng</title>
      <description>En hætteklædt mand dukker op på det hotel, hvor de frivillige kordinerer eftersøgningen af Emilie Meng, da hun forsvinder i 2016. De bemærker, at han ikke svarer på spørgsmål og opfører sig påfaldende. En lytter har spurgt ind til den episode. Og så svarer vi på, om vi kan lægge sagen fra os, når vi går hjem, og hvorfor videoen med de to skygger ved Korsør Station først kommer til offentlighedens kendskab nu. 

Stil os flere spørgsmål på vores Instagram-profil Manden fra Korsør her. [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign: Oliver Volz
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Læs meget mere her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">eaf55916-b5df-46eb-8379-862bf2521706</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:30:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59305232/bonusafsnit_2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>7. Kollega til Emilie Mengs mor: 'Jeg skulle jo finde hendes datter'</title>
      <description>Da Emilie Meng forsvinder, arbejder Jane Valsted sammen med hendes mor i Slagelse. Derfor smider Jane alt, hvad hun har i hænderene i et halvt år på bekostning af sin mand og tre børn. At give op er ikke en mulighed. Jane er fra Korsør, hvor sagen har fyldt alt.

Find os på Instagram under Manden fra Korsør her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere om sagen her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign: Oliver Volz
SoMe-redaktør: Fleur Sativa
Udgiver: Sjællandske Nyheder</description>
      <guid isPermaLink="false">fa578dca-c56c-48bd-8cb3-625a4482a84e</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 03:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59307501/afsnit_7_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>6. 'Der er en tydelig modus'</title>
      <description>En genkendelig modus binder alle de her sager sammen, vurderer tidligere mangeårig efterforsker ved Rejseholdet Arne Woythal. Enhver gerningsmand har en såkaldt modus eller fremgangsmåde, når de begår en forbrydelse, og der er meget få personfarlige serieforbrydere med samme modus og i det hele taget meget få i Danmark og endda i samme lokalområde. Derfor mener han, politi og anklagemyndighed har en stærk sag. Vi dykker ned i den del af sagen, der vedrører efterforsningen i dette afsnit med den erfarne drabsefterforsker.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Arne Woythal
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Følg os på Instagram her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5] - husk, vi udkommer hver mandag, men vi offentliggør på Instagram, hvornår der indimellem kommer et bonusafsnit med lytterspørgsmål, som I kan stille os på Instagram
Læs mere om sagen her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">cf009ce9-a2de-448f-a8d3-423899d66972</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 03:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59204766/afsnit_6_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusafsnit: Korsørmandens søgehistorik på nettet</title>
      <description>Har politiet undersøgt den 32-årige tiltalte mand fra Korsørs søgehistorik på nettet i forbindelse med sagen? Det er bare et af de mange lytterspørgsmål, Jesper og Sanne har modtaget på vores Instagram-profil, der også hedder Manden fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]. I dette bonusafsnit besvarer vi nogle af alle de spørgsmål fra jer lyttere, og der kommer flere bonusafsnit, så gå endelig ind og følg profilen, og stil spørgsmål til os der, så kan det være, vi vælger dit spørgsmål ud. Vi bruger kun dit fornavn i podcasten.

Find os på Instagram her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder</description>
      <guid isPermaLink="false">264fbfad-d852-46de-aa62-d0da5e645b6f</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 04:31:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59136749/bonusafsnit_1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>5. 'Det ligner en planlagt forbrydelse'</title>
      <description>En mand kommer kørende i en sort bil og forsøger at presse en ung pige ind i bilen for at kidnappe hende for at begå voldsomme forbrydelser. Det er en klar modus ifølge ankageskrfitet. Og så viser specielt én ting i anklageskriftet, at det har været en yderst planlagt forbrydelse. Det fortæller tidligere chefanklager på netop sagen om Emilie Meng Jeanette Wincentz Andersen i dette afsnit, hvor vi dykker ned i det grusomme anklageskrift og kigger på politiets beviser i sagen.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Jeanette Wincentz Andersen, tidligere chefanklager ved Sydsjællands- og Lolland Falsters Politi
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Mastering og lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Følg os, eller skriv til os med spørgsmål og tips på Instagram her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]
Læs meget mere om sagen her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]

Husk at gå ind, og følg podcasten på din podcastplatform, så du ikke misser et afsnit. Vi udkommer hver mandag, men der kommer også indimellem et bonusafsnit, hvor vi svarer på spørgsmål fra jer lyttere fra Instagram, profilen hedder Manden fra Korsør. [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]</description>
      <guid isPermaLink="false">32c7e259-03f2-4c1a-b4f5-8f79cbfba122</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 04:30:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59129241/afsnit_5_master_ny.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>4. Video viser nyt om kidnapningen af Emilie Meng</title>
      <description>Overvågning fra Korsør Station viser noget helt andet end den fortællig, der har været ude i offentligheden om, hvordan Emilie Meng blev kidnappet af sin gerningsmand. Mangeårig reporter i Sjællandske Nyheder Helge Wedel stiller i dette afsnit spørgsmålstegn ved, om politiet langt hurtigere kunne have konstateret, der var sket en forbrydelse, hvis de bånd var blevet gennemtjekket og renset tidligere.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Helge Wedel, pensioneret journalist i Sjællandske Nyheder
Lyddesign: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Læs meget mere her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]
Følg os, eller skriv til os på Instagram her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]</description>
      <guid isPermaLink="false">5178e3cf-73cc-48de-bb9a-74adae6a8e0d</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 04:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59040781/afsnit_4_master.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>3. Forsøgte Korsørmanden at tage Kaspers kæreste</title>
      <description>Kasper kører febrilsk rundt for at lede efter sin kæreste Amanda, der har været forsvundet i flere timer en mørk nat ved Ruds-Vedby i oktober 2022. Da han endelig finder hende, møder der ham et chokerende syn. Politiet har efterforsket Amandas sag i forbindelse med den 32-årige, der nu er anklaget for forbrydelser mod tre andre piger på Vestsjælland. Vi skal nu høre Kaspers version af den
forfærdelige aften, og vi undrer os over flere ting omkring politiets efterforskning.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæster: Kasper (vi kender hans fulde identitet), Amanda og kriminalpsykolog Carlotte Kappel
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign og mastering: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Læs meget mere om sagen her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]
Følg os, eller skriv til os på Instagram under Manden Fra Korsør [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]</description>
      <guid isPermaLink="false">a148cf80-adfc-48aa-b4a2-2cd22faad1fd</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 04:30:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58950582/afsnit_3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>2. Mand ville presse Amanda ind i sort bil - et muligt 4. offer?</title>
      <description>Amanda bliver en nat ved Ruds-Vedby jagtet af en mand i en sort bil, der forsøger at presse hende ind i bilen. Det er tæt på de andre gerningssteder, og der er brugt samme fremgangsmåde. Tre timer senere vågner hun op fra sin besvimelse på en mark med bukserne trukket ned om knæene. Poltiet kontaker hende og fortæller, at de efterforsker hendes sag i forbindelse med den 32-årige mand, der nu er tiltalt for forbrydelser mod tre andre piger på Vestsjælland. Kan Amanda være et fjerde offer?

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Amanda (redaktionen kender hendes fulde identitet) og Charlotte Kappel, kriminalpsykolog
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign og mastering: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Se Amanda stå frem her, hvor hun fortæller sin historie [https://www.sn.dk/slagelse-kommune/24-aarig-kan-vaere-et-fjerde-offer-blev-forsoegt-tvunget-ind-i-bil/]
Læs meget mere om sagen her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]
Find os på Instagram her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]</description>
      <guid isPermaLink="false">a84e3e35-27b7-4a8c-9a0a-72c939d27c11</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 20:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58898052/afsnit_2_om_amanda.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1880c8c0-72e7-491b-b83d-d093de547307_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>1. Levede han et dobbeltliv?</title>
      <description>Hvad ved vi om den 32-årige, der er tiltalt for tre voldsomme forbrydelser mod piger på Vestsjælland? Det dykker ved ned i i Sjællandske Nyheders nye podcast [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]. Vi tager ud til det hus, han boede i, hvor den 13-årige pige blev fundet, og vi taler om det dobbeltliv, han kan have levet, hvis han er skyldig. Hvad fortæller kilder om ham? Hvilket liv levede han? Vi taler med en ekspert i gerningsmandsprofilering om, hvilken type gerningsmand han muligvis er, hvis han dømmes skyldig.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Gæst: Charlotte Kappel, kiminalpsykolog og ekspert i gerningsmandsprofilering
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign og mastering: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Læs meget mere her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]
Find os, og skriv til på os på Instagram her [https://www.instagram.com/mandenfrakorsoer_podcast?igsh=dXJnamIzamdxZ3c5]</description>
      <guid isPermaLink="false">f1eaa157-2d4d-4b3c-a0a5-519e65676c4f</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 20:30:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58897998/afsnit_1_om_dobbeltlivet.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddb1176-fa5e-4a60-aa25-5f8b68946c13_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
    <item>
      <title>Teaser</title>
      <description>Sjællandske Nyheder præsenterer ny podcast-serie, ”Manden fra Korsør” [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/], der dykker ned i en af de mest omtalte kriminalsager i nyere dansk historie. Den involverer anklager mod en 32-årig mand om drab og frihedsberøvelse af Emilie Meng, overfald på en efterskoleelev i Sorø og kidnapning, frihedsberøvelse, voldtægt og forsøg på drab af en 13-årig pige.

Værter og tilrettelæggere: Jesper Vestergaard Larsen og Sanne Fahnøe
Klip og redigering: Sanne Fahnøe
Lyddesign og mastering: Oliver Volz
Udgiver: Sjællandske Nyheder

Læs meget mere her [https://www.sn.dk/manden-fra-korsoer/]</description>
      <guid isPermaLink="false">cbde7549-9952-4e3e-b462-06755892ec67</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 15:34:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58685828/teaser.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/71745294-b280-435f-914d-341ee6f6a596_400x400.png"/>
      <itunes:author>Author Name</itunes:author>
    </item>
  </channel>
</rss>
