<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Mord i nord</title>
    <description>Mord i nord fortæller historierne om nogle af de mest opsigtsvækkende drabssager i Skandinavien. Som den om kvinden, der forsvinder på mystisk vis en uge før sit bryllup. Eller de to svenskere teenagere, der planlægger ubeskriveligt et mord over sms. 

Mord i nord er oversat til adskillige sprog og er Europas mest populære true crime podcast. 

Fortællingerne i Mord i nord er baseret offentligt tilgængelige kilder, som interviews, pressemeddelelser og retsdokumenter.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/d4d25f86-6256-4179-b429-fff9f6997a15</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png</url>
      <title>Mord i nord</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/d4d25f86-6256-4179-b429-fff9f6997a15</link>
    </image>
    <item>
      <title>Episode 167: Kvinden med buketten</title>
      <description>Skovbunden bugner med blomster på denne forårsdag i Sverige. Året er 2010, og flere glade mennesker er gået i skoven på denne dejlige dag. Men pludselig brydes idyllen, da et ægtepar opdager en ældre kvinde, der ligger død midt i skoven. Hun har en buket blomster i hånden. Hvad er der sket med hende? Og hvem har dog kunnet få sig selv til at dræbe denne ældre kvinde, og så på så smukt et sted? 

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion og klip: Emilie Westh Wold
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">aa3eb237-d942-433f-a933-8ce53168a186</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 03:32:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3f8a218a-78b8-4821-9d15-9a5013d5c7f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 166: Morder i Odins navn</title>
      <description>En lokal tv-station i Halland modtager i 2002 et brev fra en slags fraktion, der kalder sig De Hvide Ulve. I brevet påtager de sig ansvaret for at have sat ild til et hus fire dage forinden. Måneden efter opstår der voldsom brand i en kiosk. Det skal vise sig, at de to lokationer ikke er så tilfældigt valgt. Men er det overhovedet De Hvide Ulve, der står bag? Og hvad er det egentlig for en fraktion?

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion og klip: Claudia Carlsen
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">f3ff7a64-7680-46d3-aa09-e8bf2b5979f3</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:01:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f236d1b6-380e-4788-b25d-fe6f28164d5b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 165: Skuddramaet i skydehallen</title>
      <description>Det er søndag i en skydehal i Helsinki, 1999. Alt virker normalt - lige indtil en kvinde skyder fire mænd i hallen. Hun påstår, at hun har gået på FBI-akademiet, men da politiet dukker op, er både motivet for drabene og kvinden ikke til at spore. Hvor forsvandt hun hen, og var hun mon en hemmelig agent? Sagen er i eftertiden blevet husket som en af de mest uforståelige og mystiske drabssager i Finlands historie.

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion og klip: Claudia Carlsen
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">cc999b35-54a9-4379-a2cb-09472fa16b27</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 05:02:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4b81a484-323e-4b5b-ba9d-f7235e43db74.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 164: Mordgåden i Linköping</title>
      <description>En forfærdelig forbrydelse er sket i Linköping. En 8-årig dreng og en lærer er fundet døde på en bagvej i et boligområde. Men selvom der er masser af vidner, og politiet finder mordvåbnet, går efterforskningen i stå. Faktisk skal der gå mange år, før mordgåden igen rør på sig. Men da en slægtsforsker ringer til politiet, sker der pludselig noget.

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion og klip: Emilie Westh Wold
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">2e1fdaf6-12ae-44a8-be6c-4d1e4049ed22</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 03:41:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cea4f99b-bbd9-4721-a100-8f149a239a58.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:14:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 163: Likvideret i sin bil</title>
      <description>I Trondheim i 2008 er en familiefar fundet død i sin bil. Han er nærmest blevet likvideret. Politiet går i gang med efterforskningen, og tror først mordet er relateret til et opgør i byens kriminelle underverden. Men offeret har ingen relation til det miljø, og langsomt bliver betjentene peget i en anden og mere dyster retning.

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion og klip: Emilie Westh Wold
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">24130e42-d386-4a42-bc1b-cb14d13607e8</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 03:31:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/20f693a6-c7ec-46cd-8f2b-8f6aa124ed5e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 162: Manden på plænen</title>
      <description>Det er en sommernat i Norge i 2009, da en gruppe unge fyre opdager en skikkelse på en plæne. De tror, det er en, der har fået for meget at drikke. Men da de finder en lommelygte frem, kan de hurtigt se, at den unge mand på plænen har været udsat for en forbrydelse. Han er slemt medtaget af både knivstik og skudsår. Hans lommer er tømte, men mordets voldelige karakter antyder, at der er tale om et personligt motiv. Eller hvad? Hvorfor skulle den unge mand dø, og hvem står bag?

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion og klip: Emilie Westh Wold
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">1362a72b-2a50-4ced-94a6-bf3a59b16d38</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 03:11:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e0c2db70-b215-4897-88f7-84ea6608265e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 161: Den forsvundne ekskæreste</title>
      <description>En panisk kvinde melder sin ekskæreste savnet på politistationen i Karlskrona i Sverige. Først tror politiet, at manden er forsvundet frivilligt. For der er ikke umiddelbart nogen tegn på en forbrydelse. Men som ugerne går, begynder politiet at fatte mistanke til mandens bedste ven. Og da de opdager et spor af økonomiske indicier mod vennen, sker der pludselig noget i sagen.

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion og klip: Emilie Westh Wold
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">59ebcd7c-d003-41e9-89ed-156b01523f69</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 03:11:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6aa9e940-52ba-4c7f-9072-b5eeb524a90d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 160: Den mishandlede kvinde</title>
      <description>Året er 2001, og vi befinder os i Lund i Sverige. En vicevært har netop fundet en af sine lejere død i hendes badekar. En irakisk kvinde på bare 28 år. Og ikke nok med det - hendes lille søn er også forsvundet. Alt tyder på, at det er manden, faderen til barnet, der står bag forbrydelsen. Men der er bare ét problem. Manden er som sunket i jorden. 

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Emil Riscaldini
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">bb93cdb3-5d93-4d77-be78-4219364f8504</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 03:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8397df81-3cbf-4d56-a52a-f457392b68df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 159: Tæppemordet</title>
      <description>En tidlig forårsmorgen i 1998 får alarmcentralen i Katrineholm, Sverige en melding om, at det brænder i en kælder i et lejlighedskompleks. Da brandmændene får slukket ilden, finder de et sammenrullet tæppe på gulvet. Og inde i tæppet ligger der et lig af en mand. Han har voldsomme skader i hovedet. Hvem er han, og hvad er der sket?

Manuskript: Peder Carlsen. 
Indlæst af: Emilie Westh Wold.
Produktion: Christine Runøe.
Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">5d020107-e4e8-4aee-97cb-90d5b354fc55</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 03:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5edfc607-d3bf-4eac-96a8-c404a90bc549.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 158: Myrdet af sin stalker</title>
      <description>En kvinde bliver fundet dræbt i sin lejlighed i Sverige i 1999. Gerningsmanden har gjort det svært for efterforskerne, men et enkelt spor på gerningsstedet bliver det, der ender med at fælde ham. Efter ransagelsen af gerningsmandens lejlighed viser det sig, at mordet er langt mere planlagt og gennemtænkt end som så. 

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">c1235bf2-17a5-4b21-bc7a-a41fb862de85</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 04:11:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e7a6dadb-3bba-4091-b0ef-30519b2b2dd6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 157: Likvideringen på Bygmestervej</title>
      <description>Flere vidner ser i 2009 skyggerne af en håndfuld mænd, der er oppe at toppes på Bygmestervej i København. Pludselig falder den ene mand til jorden, og de andre forsvinder fluks. Det viser sig, at manden ligger på gaden og forbløder. Da ambulancen ankommer, bekræfter de alles bange anelser. Nemlig at manden er død.           
  
Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">96eaa963-04a3-439a-a82e-44df3fe92fb5</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c6c69a5-5b51-411f-a680-a624afec00d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 156: Drabet i opgangen</title>
      <description>I oktober 1999 bliver svensk politi kaldt ud til en lejlighedsopgang i en forstad til Stockholm. En beboer har hørt nogle skud. Da politiet ankommer til adressen, finder de en livløs mand, som nærmest er blevet likvideret. I efterforskningen på hvem der ville gøre manden fortræd, kommer politiet dybt ind i et ubehageligt miljø forankret i en ideologi, som burde have fundet sin grav for længe siden.

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Emilie Westh Wold
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">8aee5c70-ee20-4c01-9c38-7a79f54dc991</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 04:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea4403d4-d6e7-43b5-9565-ab03d0c10f84.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 155: Drabet på en ung mor</title>
      <description>I 2013 forbløder en 17-årig mor på et badeværelsesgulv i Norge. Hun er blevet stukket flere gange i maven med en kniv. Umiddelbart er der ingen spor efter hendes barn og mand og de kommer derfor hurtigt i efterforskernes søgelys. Deres spor sætter det norske politi på jagt efter en gerningsmand, der rækker langt ud over de norske landegrænser.  

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">984e3559-b5dd-4d6e-964e-dfbc64a427f0</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 04:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a6ef600d-dbea-426c-bf03-6a7bfec01ba0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 154: Et camoufleret mord</title>
      <description>En ældre kvinde har en mistanke om, at alt ikke er, som det skal være i en lejlighed i Kokkedal. Hun får bekræftet sine bange anelser, da døren bliver brudt op og hun ser en ung kvinde død og hængende i et reb. Det står hurtigt klart for politiet, at der er noget, der ikke hænger sammen. Der er ikke tale om selvmord som først antaget. De må på jagt efter en gerningsmand. 

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">c531b494-1dad-4335-9e2f-b1111d7a318d</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 04:02:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/90bf6097-d5a7-44db-8978-f375472bc879.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 153: I en morders fodspor</title>
      <description>Der er sket noget forfærdeligt i en lille landsby i Norge. En håndfuld venner finder sin 16-årige veninde død, og det står klart for enhver, at der er tale om en voldsom forbrydelse. Efterforskerne tager ingen chancer. De starter en omfattende undersøgelse af finger- og skoaftryk af alle, der har befundet sig i lejligheden. Og det er netop dét, der får dem på sporet af en gerningsmand.  

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">086c2dd9-c987-4025-9854-a26458b3a92d</guid>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 04:02:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eb60f304-64f9-4125-9671-2f7e3ec56456.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 152: Tragedien på natklubben</title>
      <description>Weekend er for mange lig med fest og farver. Men festen stopper brat på et diskotek i Norge i 2002, da en gruppe mænd opfører sig voldeligt overfor de andre gæster. Diskotekets dørmænd bliver tilkaldt i håb om, at de kan dæmpe mændenes grænseoverskridende opførsel, men heller ikke de kan styre dem. Politiet bliver efterfølgende tilkaldt, og da de ankommer, går det hurtigt op for dem, at festlighedernes optøjer er eskaleret udover det sædvanlige. 
 
Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">3fe1f892-f873-4038-b66b-49a022ef671c</guid>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 04:02:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ca414b6-3ee5-4f97-9d06-4f9c16456924.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 151: Den fatale ferieflirt</title>
      <description>En mand ved navn Torgny får sig sit livs chok, da han skal et smut hjem forbi for at hente sine nøgler. For i entreen ligger hans kæreste og hendes to børn, der er slemt tilskadekommet. Det er tydeligt både for ham og politiet, at der er sket en forbrydelse. Og Torgny har med det samme et bud på, hvem det kan være, men er der mon flere, der har et horn i siden på den lille familie? 

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">cfe4669d-4777-4891-843b-8aafeaaf4982</guid>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 04:02:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/841b93ea-d9cc-4ff5-9f50-42e8560797bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 150: Øksemordet i Gryta</title>
      <description>I 1996 forsvinder en familiefar på mystisk vis i Sverige. Ingen har hørt eller set noget, der kan give et billede af, hvor han er blevet af. Der ender med at gå over en måned, før efterforskningen får et betydningsfuldt spor i sagen. Nemlig hans lig. Det viser sig, at han er blevet dræbt på brutal vis og efterfølgende smidt i en skov. Endelig kommer der skub i sagen, men efterforskerne kan ikke få de afhørtes beretninger til at hænge sammen. Der må være nogen, der ikke har rent mel i posen. 

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">93944f94-8094-4891-ae65-099dede0d878</guid>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 04:01:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0a3c0be0-6bd0-4d92-85c2-44068585dabc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 149: Batman-røveren i Helsinki</title>
      <description>Et vagtselskab i Helsinki modtager en nat i 1997 en melding om, at der er foregået et røveri på et hotel. Per automatik bliver der sendt to patruljevogne ud til gerningsstedet for at tjekke op på sagerne. Det viser sig dog hurtigt, at der er brug for en langt større del af politistyrken. For det ser ud til, at politiet ikke kun er på jagt efter en røver men også en dobbeltmorder. 

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">c74d8964-1641-478e-b711-e711c338fb01</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 04:11:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/971ec66a-113d-4854-b815-882e35e52812.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 148: Den fremmede i sporvognen</title>
      <description>I 2010 tager to veninder i byen i Göteborg men de er ikke de eneste, der har fået den idé. For på venindernes vej hjem i sporvogn henvender en beruset mand sig til dem flere gange. Der er flere ting der tyder på, at samme mand forfølger den ene veninde på hendes færden hjem. Manden fortæller dog en helt anden beretning om, hvad der er sket den nat.    

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">25558036-8590-46b8-99c3-21e8b24f6a50</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 04:01:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f14f36ef-c557-4385-9914-f1b780e7ec49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 147: Et mord uden lig</title>
      <description>Christel Gjøvikli havde fået flere bekendtskaber gennem en kontakttelefon. Faktisk var hun blevet en form for kærester med en mand hun lærte at kende der. De havde ses flere gange, men efter en af deres møder forsvinder hun. Vidner havde set hende i området og deres forklaringer pegede ikke i retningen ad ham men derimod ad to mystiske mænd i en hvid Volvo. Hypoteserne bag Christels forsvinden stak i øst og vest, men én ting begyndte at gå op for efterforskerne: der var en foruroligende stor risiko for, at der var tale om en drabssag.      

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">c37c5707-7d88-4f9b-89dc-9d8b145f8eec</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 04:11:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2539ecec-b71e-4b03-b3f9-24fa93d734ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 146: Dobbeltmordet på Mjönäs Gård</title>
      <description>Et ældre ægtepar driver til daglig et lille landbrug på Mjönäs Gård i Sverige. Men en oktoberdag i 2011 slutter det brat. Landmanden og hans kone bliver nemlig fundet død på egnen og der er ingen tvivl om, at der er tale om et mord. Det ser dog ikke ud til, at de har nogle uvenner eller stridigheder, så hvorfor skulle et gammelt ægtepar myrdes på så brutal vis?

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">b6cfd84d-1286-4060-983d-2aa048b1f3f2</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 04:11:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3565f516-1458-4c55-ad32-c80f231f64a2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 145: Zorro</title>
      <description>I 1997 bliver en enlig mor fundet dræbt i sin egen lejlighed. Det ser ud til, at gerningsmanden har forladt lejligheden lige efter mordet uden at have forsøgt at fjerne sine spor. Der er nemlig både cigaretskodder, brugte vinglas og en glemt handske i lejligheden. Dog havde gerningsmanden tid til at gøre én ting inden sin flugt. For på stuevæggen i lejligheden står der med store røde bogstaver: ZORRO TAKKER. Men hvem er Zorro, og hvorfor har vedkommende ikke forsøgt at skjule sine spor?

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">cda44fc7-a8b7-4a84-886c-35520213f149</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 04:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9c30bfa-37d5-4118-93f4-cef1359c38cc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 144: Dødens gård</title>
      <description>Engang var der liv og glade dage på den norske gård, Volheim. Men under et søskendepars varetægt af den forsvinder idyllen fuldstændigt. Ikke nok med at den smukke gård forfalder, står der også en masse bras og stjålne biler ude foran. Det er dét, der får politiet til at opsøge gårdejerne i første omgang. Det viser sig dog hurtigt, at der er foregået langt flere kriminelle handlinger på Volheim end et par stjålne biler. 

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">c5c9a2bd-d5dd-4ab8-9bff-21c9c1251e1c</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 05:11:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6dfbb46a-3ac2-44ac-b801-13277d9d2835.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:14:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 143: Manden under terrassen</title>
      <description>I 1964 køber Karl Skomager en fritidsgrund, hvor han vil bygge et sommerhus til sig selv og hustruen. Han bruger derfor meget af sin fritid på byggeriet, men en dag vender han ikke hjem til sin hustru. Faktisk går der hele 12 år, før hustruen får svar på, hvor hendes mand har befundet sig i al den tid. Karl Skomager har været begravet under sommerhusets terrasse. Der har han ligget i alle de år, uden at politiet har kunne finde et eneste tegn på hvorfor og hvordan han var endt der.   

Manuskript: Anne Lea Landsted
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">56bba362-1e11-4014-be20-c8cc77e3f9af</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 05:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/91569359-71b4-46f0-987a-5f20fa7610b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:12:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 142: Mordet på karatepigen</title>
      <description>I juni 2001 var forberedelserne til midsommeraftenens store fest godt i gang i en lille stockholmsk forstad, da liget af en ung kvinde pludselig blev fundet. I løbet af efterforskningen viste det sig, at hun var en talentfuld karateudøver og var træner flere steder i lokalområdet, inklusiv det sted liget blev fundet. Ofret havde også modtaget en række sms’er, der både var af ubehagelig, truende og seksuel karakter. Op til mordet havde den unge kvinde fortalt sin veninde, at hun følte sig forfulgt. Hvem kan være så besat af den unge kvinde, og har sms’erne overhovedet noget med mordet af gøre?
        
Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">baf2a9ab-3331-4cc6-97ce-76b71d46635d</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 05:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/638864ea-1358-4182-be32-3ea81d3a078a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 141: Liget i badekarret</title>
      <description>I 2005 undrer en udlejer sig over, at han ikke har modtaget betaling fra en lejer i flere måneder. Derfor tropper han op i den pågældende lejlighed. Til sin store rædsel finder han lejeren død i badekarret. Efterforskerne konkluderer hurtigt, at der er tale om en forbrydelse. Opklaringen af mordet på lejeren skal dog vise sig at blive sværere end som så. Liget har nemlig ligget i badekarret i fem måneder, og mange af sporene er derfor blevet udvisket med tiden. Men ét enkelt spor skal vise sig at blive sagens helt store gennembrud.    

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">ed9017c8-0d6f-45ab-86fa-cbf9e74ee03d</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 05:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e724ac03-7bce-4e56-a96a-99bad2027f51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 140: Den knivdræbte far til fire</title>
      <description>En nat i 2006 vågner en familie med et sæt i en lille by i Finland. En gerningsmand finder vej ind i familiens hus ved at smadre deres glasdør i tusinde stykker, hvorefter han målrettet går til angreb på faren med en kniv. Konen og deres fire børn slipper ud af huset i live, men faren står ikke til at redde. Der er dog flere huller i vidnernes forklaring, der rejser spørgsmål i efterforskningen. Hvem har dog motiv til at slå en far ihjel for øjnene af sin familie? Og var der overhovedet en udefrakommende gerningsmand til stede den nat? Det synes også svært for den finske domstol at vurdere. 

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">e16e9429-6aee-4593-9395-45201d60d145</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 05:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/531bb8ca-9cb0-41d7-be4c-c72e15f57c04.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 139: Dømt af folket</title>
      <description>Samtidig med at Hernings borgere nytårsnat bliver lyst op af himlens raketter, forsvinder en 20-årig pige på mystisk vis. Pigen hedder Maria, og hun bliver fundet nytårsdag 2010 i en vaskekælder, kvalt i sine strømpebukser. Det er ikke kun Marias familie og venner, der er berørte af forbrydelsen. Hendes brutale død vækker genklang i hele Herning og alle bliver optaget af at give gerningsmanden hans straf. Men kommer herningenserne i jagten på retfærdighed til at dømme en mistænkt for hurtigt?

Manuskript: Peder Carlsen 
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Johanne Feldthaus
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">e2d09d39-6d92-4b62-b01a-df85b6d92de9</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 05:11:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9bbf233-2023-4626-be0b-06ad977efa29.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 138: Brugsuddeleren fra Egtved</title>
      <description>En junimorgen i 2002 vågnede beboerne i Egtved til den forfærdelige nyhed, at deres kære brugsuddeler var fundet død i brugsens baglokale. Hans familie havde fundet ham efter lukketid aftenen før, da han ikke kom hjem som planlagt. Pengeskabet stod åbent, og der manglede 49.000 kr., så noget tydede på et røveri, der var gået galt. Måske var røverne blevet overrasket af brugsuddeleren? Sagen rystede det lille lokalsamfund, og i Egtved spøger den stadig.

Manuskript: Anne Lea Landsted
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Emilie Westh Wold
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">395cdaa4-f951-423f-b4ab-41718390beb5</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 05:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a2fe14a3-f988-476e-ab3a-7e5b38814800.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:14:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 137: Hvem dræbte Hilda?</title>
      <description>Plejerne på ældrecenteret Gamleheimshagen vidste, at det kunne dreje sig om liv eller død, når de ældre udløste deres personlige alarm. Men den sygeplejerske, der var på vagt den 1. januar 2012, havde aldrig kunnet forestille sig, hvad det var, hun rykkede ud til, da den 98-årige Hilda udløste sin alarm den aften. Der ventede hende er skrækkeligt syn af en ung mand, der var igang med at voldtage den ældre dame. Sygeplejersken løb efter hjælp, og da hun vendte tilbage lå Hilda død på gulvet. Nu gik efterforskningen igang i en af Norges mest rædselsvækkende kriminalsager nogensinde. 

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">96e9e1f5-1c2f-4f95-b27e-72cf05cde773</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 05:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/db098965-08b5-4c78-b191-ee57be22764f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 136: Dom over familien</title>
      <description>Det var kærlighed ved første blik, da den 15-årige Ghazala mødte den 10 år ældre Emal. Han var afghaner og hun var pakistaner, men de havde begge dansk statsborgerskab. Han boede i Danmark, og hun boede i Pakistan med sin familie, men hun skulle med jævne mellemrum til Danmark, for at få fornyet sit statsborgerskab. Det var på et af disse besøg, hun valgte at flygte fra sin pakistanske familie, så hende og Emal kunne blive gift. Men det fik fatale konsekvenser.

Manuskript: Anne Lea Landsted
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">aad0635d-0f5f-46b7-b1b9-9ee2aa26df83</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 05:11:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ed6819d-0e71-4c78-bde8-eed71a46cea0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 135: Tog Monika sit eget liv?</title>
      <description>I 2011 blev en otteårig pige fundet af sin mor hængende i et bælte fra et dørhåndtag i deres fælles hjem. Moren var overbevist om, at hun vidste, hvem gerningsmanden var, men politiet henlagde sagen som et selvmord. Det var først tre år senere, da en politimand begyndte at undersøge sagsakterne, at det norske politi genoptog sagen og fandt ud af, at de havde begået en lang række fejl, der endte med at få alvorlige problemer for den lokale politiafdeling. 

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">6d76a23f-7089-4c67-ab17-14e21d8c0300</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 05:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7e1bb502-1039-4919-b42b-c02a8847f731.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 134: Armbrøstmordet</title>
      <description>En tidlig lørdag i 1993 bemærkede en række naboer til nummer 8 på Hyrdevej i Hellerup nogle uhyggelige lyde, mærkelige pletter og to mænd der sloges. Ingen af naboerne slog alarm. Det var først da en kvindelig lejer i fandt sin udlejer liggende myrdet under et gammelt juletræ. Men det var ikke det mærkeligste, for manden var blevet slået ihjel med et meget sjældent mordvåben: Nemlig en armbrøst.

Manuskript: Anne Lea Landsted
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen 
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">55e5ffb5-7224-40e7-b555-0b7609f64e96</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 05:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3934765a-3dc5-4197-aed5-f77b38944644.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 133: En frygtelig fejl</title>
      <description>En lørdag morgen i Randers i 1986 sender en mor sin seks-årige søn alene til bageren for at hente morgenbrød. Men drengen kommer aldrig hjem igen. Nogle dage senere bliver alles værste frygt til virkelighed, da drengens lig bliver fundet i et skovområde. Rejseholdet går nu i gang med en efterforskning, der kommer til at indebære en frygtelig fejl og flere ofre, og som skal ende med at vare i flere år.

Manuskript: Anne Lea Landsted
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Emilie Westh Wold
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">d6351aec-7695-4456-9d40-1e9ecb6a46ae</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 05:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c0b6a99-2b83-4732-9a71-85d126ca5acc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:14:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 132: Opkaldet fra bagagerummet</title>
      <description>I 2010 fik politiet i Oslo en rystende opringning fra en kvinde. Hun var blevet bortført, og lå nu i bagagerummet i mørkeblå bil. Hendes bortfører var blevet betalt 100.000 norske kroner af en anden mand for at udføre bortførelsen. Kvinden i bagagerummet fik ledt politiet på sporet af hovedgerningsmanden, inden hun forsvandt: Det var en mand, hun kendte. Efter tre uger fandt man kvindens lig, og sagen gik nu fra at være en bortførelse til at være en drabssag. 

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">3bffddef-fd67-42a7-96f2-602e8a5a58e3</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 05:01:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53c10c82-7c55-49e1-9244-376d2d13f487.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 131: Malenemordet</title>
      <description>10-årige Malene forsvinder en eftermiddag i 1982 på en cykeltur over til en veninde. Tre dage senere finder tre jægere hendes lig liggende i en vandkant. Hun er blevet kvalt, stranguleret og voldtaget. Rejseholdet bliver tilkaldt, men der er ingen mistænkte. Det er indtil folk begynder at gøre politiet opmærksomme på Malenes besynderlige nabo. Pludseligt fik samfundet et rystende indblik i overgrebsmiljøet, og gerningsmanden blev symbolet på den ultimative ondskab mod børn. 

Manuskript: Anne Lea Landsted
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">b460a2a0-6de1-448d-a8de-ed92c8264fec</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 05:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/de828e21-de28-406c-adc5-3762ae9a6799.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 130: Danskerdrabet i Oslo</title>
      <description>En dansk kvinde blev i 1974 fundet myrdet i sit hjem i Oslo, og det eneste vidne til drabet var hendes 4-årige datter. Men datteren blev kun afhørt én gang, hvor hun ikke fortalte noget. Herefter låste politet sig fast på en teori, selvom den ikke kunne bevises. På trods af at datteren 45 år efter mordet valgte at tale ud, er sagen stadig uopklaret. 

Manuskript: Anne Lea Landsted
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">9d04851a-c7ff-4905-aee5-e7250bad48f7</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 05:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aa81944b-7662-410b-b9db-6d4407183a31.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 129: Den forbudte kærlighed</title>
      <description>I 2005 blev en 20-årig ung mand fundet brutalt myrdet med brandsår i ansigtet i en lejlighed 1000 kilometer væk fra sit hjem i den anden ende af Sverige. Det skulle vise sig at være konsekvenserne af et forbudt forhold, ham og en 16-årige pige havde indledt, som pigens familie var meget imod. 

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">dd3e1000-74cd-4e1e-9cbd-5b0e9dcf2c53</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 05:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/448a1826-569d-4c6c-a090-b83e159fb42c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 128: Mordet på Viking Sally</title>
      <description>Færgen Viking Sally sejlede en julidag 1987 mellem Stockholm i Sverige og Turku i Finland. Alt virkede normalt. Det var indtil en gruppe teenagere klokken 4 om natten opdagede et tysk kærestepar, Klaus og Bettina, der var blevet brutalt overfaldet på helikopterdækket. Kort efter døde Klaus, og Bettina overlevede men med alvorlige mén. Der gik en stor og omfattende eftersøgning igang, med flere forskellige mistænkte gennem årene. Så sent som i 2020 blev en mand tiltalt for at have begået overfaldet.

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">bd7f940e-c990-4e05-ba2b-dc57f8cbb175</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 05:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/75ff68a6-fa03-47d0-9478-f6bfdf8a79be.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 127: Drabet i retssalen</title>
      <description>Seksårige Anna blev voldtaget og myrdet af en tidligere kastreret pædofil slagtersvend. Hans lyst til børn havde i mange år efter kastrationen været aftagende, men da han begyndte på en hormonbehandling mod bivirkningerne kom lysten tilbage. Men sagen tog en ny drejning, da Annas mor trådte ind i retssalen, hvor slagtersvenden skulle have sin dom, og skød ham på klods hold. Men hvem var Annas mor, og hvorfor slog hun sin datters drabsmand ihjel? 

Manuskript: Anne Lea Landsted
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">d0758cbb-3862-46ec-ba8a-a0afd5c6e4b7</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 05:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/144ff92e-90ca-4cb8-b99d-1b01f8b30154.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 126: Den forklædte lejemorder</title>
      <description>I 2010 blev en mor til fire brutalt slået ihejl af en ukendt mand i tøj, der var mærket med kurérfirmaet Brings navn. Den svenske kvinde havde de fire børn med tre forskellige mænd, og alle forhold var særdeles konfliktfyldte. Da det kom frem, at faren til det yngste barn på blot ti måneder havde truet kvinden, ville politiet gerne tale med ham. Men manden var på vej ud af landet til Egypten. Langsomt kunne politiet stykke en sag sammen, tydede på både at involverede et lejemord og et væld af løgne. 

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">a57dda87-ec03-4d8d-bc9d-2785bd075931</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 05:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/621b9c04-fffc-44af-828b-3a4484c72b03.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 125: Terror i Turku</title>
      <description>Marokkaneren Abderrahman Bouanane var kommer til Finland i 2016 som asylansøger, efter at være blevet nægtet asyl i Tyskland. Allerede tidligt i 2017, havde andre asylansøgere, der boede samme sted om Bouanane, fortalt politiet, at han var ekstremistisk og farlig, men uden at politiet havde reageret yderligere på det. I august 2017 stak han ti mennesker og dræbte to af dem med en køkkenkniv på en markedsplads i Turku. Det var det første jihadistiske terrorangreb i Finland nogensinde.

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">2376c532-09e0-4146-b97a-de97fa1a9cb5</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 05:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c75d7147-f22e-4ce6-a2bc-3116297ad480.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 124: Det parterede kvindelig</title>
      <description>Den første september 1985 gjorde en gruppe jægere i Vestjylland et foruroligende fund. Her dukkede der ligdele op, og politiet var på bar bund og vidste hverken, hvem offeret eller morderen kunne være. Først da de udvidede deres efterforskning til Tyskland, havde de heldet med sig. Hvad der skulle have været et romantisk ophold for et tysk par, der havde en affære, endte i en lang række løgne og et bestialsk mord. 

Manuskript: Peder Carlsen
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">5d9c2d53-218d-482b-83d0-de5dac438154</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d0e15d3-9369-44c0-8e6a-47d6f49bb154.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 123: Tre søstre</title>
      <description>En søndag aften i oktober 2006 modtog politiet i Oslo en opringning fra en ung mand, hvis tre søstre var blevet brutalt myrdet af deres storebror. Det var en pakistansk familie, der var kommet til Norge 30 år tidligere, og de tre søstre var alle lykkedes med at blive godt integreret i det norske samfund. Men for den ældste storebror, der havde psykiske problemer og et stort alkoholforbrug, var det svært at forene de traditionelle, pakistanske værdier med de moderne pigers liv og drømme. Det endte i tre brutale drab.

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">228a511f-e0bb-4db5-badb-efa55739d763</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 04:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/14f5b0de-cd0a-4a10-826f-8836a10ead84.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 122: Sygeplejersken</title>
      <description>Den finske sygeplejerske Aino Nykopp-Koski havde skiftet job adskillige gange, uden at de mange beskyldninger og sager om blandt andet tyveri og mistænkelig adfærd var fulgt med. En række ældre mennesker var blevet forgiftet med store mængder medicin, uden at nogen havde opdaget det. Deres dødsfald var blot blevet slået hen som værende på grund af alderdom. Det var indtil et ældre menneskes pludselige, akutte og mistænkeliglige sygdom endte med at belyse Ainos fortid, hvor der dukkede en lang række mord og mordforsøg op.

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">2692680a-4be7-4a1f-8f32-572480fb444e</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 04:00:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4ed1d3c4-5b02-473a-80f6-9ef9dd43ca0f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 121: En skæbnesvanger opringning</title>
      <description>43-årige Leif Axmyr skulle løslades i maj 1982 efter at have afsonet en længere fængselsdom for forskellige voldsforbrydelser, den sidste i rækken af straffe, der begyndte i 1958. Den 29. maj 1982 var han på orlov fra fængslet, og det endte med at være en skæbnesvanger nat for hans 20-årige eks-kæreste og hendes nye kæreste. To voldsomme mord og ildspåsættelse var med til at gøre Leif Axmyr til den person, der har siddet længst tid i fængsel nogensinde i Sverige.

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">86b2bf49-944b-47b1-9738-a84bd31ffbd4</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 04:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f8628281-f69b-40e3-959b-35c97b38996e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 120: Den angrende morder</title>
      <description>I 1997 besluttede to stofmisbrugere sig for, at røve en bank for at få penge til flere stoffer. Men det havde fatale konsekvenser for den ene af de to, da de ikke kunne enes om fordelingen af stofferne. To andre mellemmænd i misbrugsmiljøet måtte også lade livet til fordel for samme morder, men politet havde ikke opfanget en sammenhæng mellem de tre mord. Det var indtil de i 1998 fik en opringning, fra en stærkt påvirket Chris, der indrømmede det hele.

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">693c191a-9ada-4f2c-b8fa-e1d1942b6f5f</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 04:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04b6d4cb-b9c7-487b-bf54-cc3c8716d289.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 119: 273 kugler</title>
      <description>Årets sidste dag i 2009 ville blive en historisk tragisk dag for finnerne. I et stortcenter i Espoo blev fire medarbejdere dræbt af en sygeligt jaloux ekskæreste, der tidligere på dagen havde dræbt sin forhenværende partner. Efter drabene, slog han sig selv ihjel. I tiden efter kom der flere historier om vold og kriminalitet frem, og gerningsmanden viste sig at være en flygtning med en blakket straffeattest, og på grund af det, var sagen var med til at ændre loven i Finland.

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">2fa217ad-7642-4dda-8358-91f6ca38e88a</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 04:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5c3c8c69-4f20-419b-9053-fe8d0381166b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 118: Kirkegårdens konge</title>
      <description>Da Frank Hammeleffs første kone begik selvmord i 1966, blev det slået hen som en tragisk hændelse. Men da Franks tredje kone døde på samme måde, begyndte politiet at sætte spørgsmålstegn ved Franks uskyld. Et familieliv med druk og vold så dagens lys, og for første gang i 35 år fik en sag lov til at gå om i højesteret, fordi Frank bedyrede sin uskyld. Men det gik ikke, som Frank håbede. 

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">4ed4700b-3bd7-4dcb-8596-f82f7d31ea51</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 04:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/de3338d0-7212-4615-9aaf-24ea6dc81440.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 117: Onkel Jammu</title>
      <description>Fortællingen om Onkel Jammu er en skrækhistorie, man fortæller børn i Finland, for at de ikke skal stole på og tage imod slik fra fremmede. Men historien er sand. Jammu havde igennem sin tid voldtaget mange unge piger, men altid formået at betale dem tavse. Dette var dog kun indtil den 62-årige Jammu mødte to otte-årige piger. Befolkningen blev forargede over den behandling, han havde udsat de to piger for og de mange andre forbrydelser, han igennem sit liv havde begået.

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">73b7c283-85f3-4b2e-8931-ce30f5b2a8d9</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 04:02:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ce58b643-29f1-43d1-b841-c4b9728c7678.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 116: Det tilgivende offer</title>
      <description>Da det midt om natten ringede på døren i lejligheden i det centrale Reykjavik, havde ingen kunnet forudse, hvad der var sket. Den 14-årige Einar stod udenfor med blod og knivstik over hele kroppen. Han var flygtet fra sit hjem, hvor hans lillesøster var blevet myrdet. Hvad ingen i nabolaget havde vidst var, at moren havde store psykiske problemer, og at det ville ende med at gå udover hendes to børn.

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">fd50beb8-5e6d-4406-ad87-8c692467e241</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 04:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/549a3210-0af5-439a-9d83-747a0f4f63d3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 115: Mord i mørket</title>
      <description>Den 12-årige norske Kristin skulle mødes med en veninde ved Goksjø for at bade. Det var tidlig aften den 5. august 1999. Men Kristin dukkede aldrig op. Sent samme aften blev hun fundet dræbt i en skov tæt på. Drabet var et fjerndrab, og selvom Kristin havde DNA under sine fingernegle, kunne mordet ikke opklares. I 2001 blev en ung mand idømt 12 års fængsel for mordet. Han ankede og blev frifundet. Der skulle gå yderligere 15 år, før mordet endeligt kunne blive opklaret. 

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">10d8e71f-56b0-4c24-99b9-51766ef8cac8</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 04:01:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/06d8ac9f-464d-436a-978b-91b33e6fef18.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 114: Forfulgt af fortiden</title>
      <description>Hele den islandske by Akureyri var dukket op til den syv-årig Hartmanns begravelse. 12 dage inden var han druknet i en nærliggende flod. Hartmann var en aktiv og energisk dreng, så alle var overbeviste om, at det var en forfærdelig ulykke. Men efterhånden som politiarbejdet skred frem og tiden gik, begyndte hændelsen at ligne en gentagelse. Bare ti måneder tidligere var en anden syv-årig dreng druknet på nøjagtigt samme måde. Èn ting havde begge ulykker tilfælles: den ti-årige dreng Helgi.

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">f5615be0-18f3-4418-bdc7-70e6b449d34a</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 04:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8d9f4e1a-2847-43fb-99e1-f54ca79c8de2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 113: Gladiator</title>
      <description>To drukvenner hærgede i starten af 00'erne den finske by Tamperes natteliv. Men da en ung mand forsvandt efter en bytur i maj 2002, var politiet på bar bund. Det var først efter et år og endnu et mord, at politiet kom på sporet af  gerningsmændene. Mordene involverede knivstik, parteringer og endda kanibalisme. Alt dette imens en af gerningsmændenes to børn lå og sov ved siden af. Endnu mere overraskende var, at en af gerningsmændene tidligere have været kendt i hele landet som tv-gladiatoren &quot;Diamond&quot;. 

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Ida Frisk Carstensen</description>
      <guid isPermaLink="false">5e707f87-4244-4dc0-92c2-d1f742d789cd</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 04:01:56 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/02c5c705-707c-4020-8d53-65d1b4cb8682.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 112: Dobbeltmordet i Møgeltønder</title>
      <description>En sen aften i september 2010 bliver en ældre kvinde og hendes voksne søn fundet knivdræbt i deres hjem i Møgeltønder. Ægtemanden var i huset, men opdagede ikke at mordene fandt sted. På grund af hans uvidenhed valgte politiet at fængsle manden for drabene. Men han havde intet motiv til at slå sin kone og søn ihjel. Få dage senere begyndte politiet at mistænke den 32-årige nabosøn og hans 25-årige kammerat. De to havde tidligere været udsendte sammen for Forsvaret. Men hvad motiv havde de to soldatervenner for at myrde en ældre kvinde og hendes udviklingshæmmede søn i koldt blod?

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Emilie Westh Wold</description>
      <guid isPermaLink="false">c50b49f0-797c-40b7-9f7b-490c8a3587f2</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 04:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7801d5b4-910c-4360-bba4-1a05fe4efd07.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 111: Aldrig for sent</title>
      <description>Et brændende hus og en død kvinde bliver starten på en svær efterforskning i den norske landsby Sjøvegan. En sommermorgen i 1998 bliver politiet tilkaldt, for i resterne af huset ligger det forkullede lig af en 59-årig kvinde. Men hun er ikke blevet dræbt i branden, hun er død af utallige knivstik. Bagefter har morderen sat ild til huset for at slette sine spor. Et DNA-spor på stedet er med til at afgøre sagen, men der skal gå mange år, før efterforskningen bærer frugt.

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Emilie Westh Wold</description>
      <guid isPermaLink="false">225c0d32-a633-405b-9ca1-0e688cdb0f22</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 04:11:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/54132262-19c5-4f46-87bc-de69ed809f31.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 110: Mors Dag</title>
      <description>I sommeren 2012 gik skolefotoet af Vilja Finland rundt. Den buttede otteårige pige med rottehaler så lysende glad ud. Et stort smil, der næsten fik de brune øjne til at forsvinde.  Men bag det store smil gemte der sig en dybt ulykkelig pige, der ikke lang tid før var blevet fjernet fra sin mor. Nu boede pigen hos sin far og farens nye kone. Og pigens nye stedmor var ikke begejstret for børn. Og slet ikke Vilja. 

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Oliver Ruby</description>
      <guid isPermaLink="false">26d9cb83-a078-44cd-9a99-5c0d58a0433e</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 03:01:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ba4f0a83-ffc5-4e28-8dba-1a8568c319e6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 109: Den forsvundne tur-manager</title>
      <description>Den 4. oktober 2018 kunne den berygtede tredobbelte morder, Ricard Nilsson forlade fængslet som en fri mand efter 19 år i fængsel. I 2000 lokkede han to ældre mænd, de 65-årige Gert Green og Stig Salomon-Sörensen samt Stigs 32-årige søn til et smukt naturområde. Her skulle de handle om en bil. Men i stedet for skød Ricard alle tre ihjel. Han slap af sted med drabene, indtil han flere måneder senere blev anholdt som mistænkt for drabet på en kendt tour-manager for metalbandet Hammerfall. Tour-manageren var forsvundet sporløst under en køretur med netop Ricard, men han fastholdt ihærdigt, at han ikke kendte til vedkommendes skæbne.

Manuskript: Janne Aagaard
Indlæst af: Emilie Westh Wold
Produktion: Oliver Ruby</description>
      <guid isPermaLink="false">3b212c84-a4ae-4317-a8bc-8f97e09966c5</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 11:39:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/377c8648-dd7c-4745-a794-a32cf2e167eb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 108: En nagende mistanke</title>
      <description>En smuk, ung kvinde ved navn Linn blev i august 2013 fundet død ved Sandøya-stranden overfor Brevikbroen. Kvinden havde været til fest aftenen inden, og var fulgtes hjem med sin bedste ven, Lars. En obduktionsrapport konkluderede, at Linn selv var sprunget fra Brevikbroen og var død af slaget, da hun ramte vandet. I lang tid blev tragedien anset som selvmord. Lige indtil der begyndte at komme vidneforklaringer. Vidnerne havde set en mand og kvinde diskutere højlydt, og nogen havde endda hørt kvindeskrig sent den aften fra broen. Beviserne hobede sig op mod Lars, og måske deres gåtur hjem ikke var ligeså fredfyldt, som han påstod.

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af: Emilie Westh Wold.
Produktion: Emily Lodberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">4d681467-2a62-46f1-8b99-27fe695841d1</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 04:01:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/489a8f7d-a87d-4d4f-939a-402582e35ec2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 107: Hvad grusgraven gemte</title>
      <description>En helt almindelig lørdag eftermiddag i september 2015 blev en bilist mødt af et forfærdeligt syn ved grusgraven tæt på Sorø. Der holdt en udbrændt Mercedes med to forkullede lig på forsæderne. Bilen tilhørte en lokal mand fra området. Han havde lånt penge til en ung fyr ved, og aftalen var, at de skulle mødes sent den aften, så pengene kunne tilbagebetales. Den unge fyr, og en af hans venner havde dog helt andre planer den aften ved grusgraven…

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af: Emilie Westh Wold.
Produktion: Emily Lodberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">291b0ffe-395a-4247-8270-12418306c13b</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 04:00:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e39b8dc7-7537-4d3f-962c-ceac9ae9a5e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 106: Det hjemsøgte træhus</title>
      <description>Det sorte træhus, Dillonshús, i Reykjavik står i dag klar til alle de besøgende turister og gæster. Ifølge islænderne selv, spøger det i huset. Huset har nemlig budt på kærlighed, men også endnu større ulykke. I 1800-tallet fik den engelske adelsmand, Arthur Edmund Denis Dillon, bygget huset som en gave til sin helt store kærlighed, Sígrídur Elísabet Forkelsdóttír Bergmann. 150 år senere købte en lille familie huset - i håbet om at leve der lykkeligt til deres dages ende. Lykkelig blev afslutningen dog ikke. Efter farens lange sygdomsforløb besluttede han, at han ikke ville dø og efterlade sin familie - men at det ville være bedre at tage dem med sig…

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af: Emilie Westh Wold.
Produktion: Emily Lodberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">0ab26c9a-4c70-4ad5-b35e-3ebc092d0eb6</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 04:11:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0856aaf9-0fa6-404f-9489-2da6de1e0d2e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 105: Den falske terrorist</title>
      <description>I 1988 dræbte Bjarni Bernharður Bjarnason sin gode ven Karl Jóhann Júlíusson. Bjarni havde taget LSD og i sin rus bagefter stak han Karl ihjel. For at maskere drabet stak Bjarni også sig selv og brugte sit eget blod til at skrive &quot;Bader Meinhof&quot; på væggen over liget. Bjarni blev ikke sendt i fængsel, men på en sindssygeanstalt i Sverige. I dag arbejder han som digter og har fortalt sin side af historien i islandsk presse.

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af: Emilie Westh Wold.
Produktion: Emily Lodberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">8b1f0ff1-ba5f-47ad-baaa-826256327f19</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 04:11:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d53dabd-638d-46c3-8792-218fa76f192d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 104: Sort fredag</title>
      <description>En kold fredag i marts dræber landmanden Tauno fire betjente med koldt blod. Tauno var i særligt dårligt humør og kom som sædvanligt fuld hjem. Ved synet af hans søns vanter på brændeovnen, tændte han af og tog sin riffel ned fra væggen. Hans kone og søn tog en skæbnesvanger beslutning og flygtede hen til naboerne, som straks ringede efter politiet, men det skulle de aldrig have gjort. 


Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af: Emilie Westh Wold.
Produktion: Signe Haahr.</description>
      <guid isPermaLink="false">1f920535-e76e-4deb-9b35-4721800bad93</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 04:01:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/17929c31-5c07-40d0-9a74-c389418e6e2e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 103: Morderisk morfar</title>
      <description>I 2016 får Jørgen Saugsted livstid for drabet på advokat Anders Lindholt og forsøg på at dræbe sin tidligere svigersøn. Med en oversavet riffel affyrede Saugsted en serie skud under et retsmøde i fogedretten i København 16. september 2014. Den 68-årige morfar var motiveret af vrede. Han var utilfreds med processen vedrørende forældrenes samværsret til barnebarnet.

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af: Emilie Westh Wold.
Produktion: Emily Lodberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">f7b5477d-4cb6-47f2-b2d8-59f28457683b</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 04:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8897edd7-4d9f-4be1-91a7-5b44ae3d24d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 102: Natural Born Killers</title>
      <description>Lauri Johansson havde siden sine teenageår været en frygtet og voldelig kriminel. Værre blev det kun, da han skabte banden Natural Born Killers. For at blive medlem - skulle man have slået ihjel. Lauri endte med at slå en af sine egne bandemedlemmer ihjel i 2001, og under afsoningen af dommen fandt han gud. Her tilstod han yderligere to drab, et i 1992 og et i 1998.. 


Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af Emilie Westh Wold.
Produktion: Signe Haahr.</description>
      <guid isPermaLink="false">7430f75b-bfee-417a-8231-f1e1cdcdf24c</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 04:02:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f941c35f-6cb6-4ea7-912f-7ff88548c793.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 101: Det gådefulde rovmord</title>
      <description>En højtstående direktør fandt sin ældre mor Inger Johanne Apenes knivstukket til døde i sit hjem ved Fredrikstad 6. maj 1978. Efterforskningen var omfattende, og først fire år senere blev en mand ved navn Thor Karlsen anholdt og sigtet. Han sad varetægtsfængslet i månedsvis, men det lykkes ikke at finde beviser nok. I 2001 kom en mand ind på politigården i Oslo og tilstod. 

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af: Emilie Westh Wold.
Produktion: Emily Lodberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">2365e672-5320-4dde-ad95-9f6ac5054a34</guid>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 04:02:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9321e831-a707-4e47-9c9a-8e60d89c743e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 100: En angrende morder</title>
      <description>Retten i Sønderborg: Den tidligere voldtægtsdømte John Knudsen får livstid for drab på 52-årige Kirsten Bay Andersen. Det skete i september 2009. Kirsten havde været til personalefest med sine kollegaer på jobcentret, og da hun skulle hjem blev hun bortført af John Knudsen. Han tvang hende med hen til sin båd i Haderslev Havn, hvor han i løbet af de næste 30 timer voldtog og mishandlede hende, inden han slog hende ihjel.  

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af Emilie Westh Wold.
Produktion:  Signe Haahr.</description>
      <guid isPermaLink="false">ad25352d-ca92-4125-9b6f-a5636af5157c</guid>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 04:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5dc77a0b-8d54-4135-a82c-e71fab300163.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 99: Løb for livet</title>
      <description>Skydetragedien i Farsund var et firedobbelt drab, der fandt sted 20. august 1988 på Knivsland skydebane i Farsund i Norge. Fire mennesker blev skudt og dræbt med haglgevær. To af dem var ambulancefolk, der kom for at redde de to første dræbte. Episoden førte til nye regler for, hvorvidt ambulancekøretøjer kan køre til gerningssteder uden politigodkendelse - det gav umiddelbart god mening, men det havde en skæbnesvanger konsekvens. For den 22. juli 2011 begik en højreekstremistisk terrorist fra Norge to yderst planlagte og grufulde angreb på øen, Utøya.

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af: Emilie Westh Wold.
Produktion: Emily Lodberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">9e9423be-57c5-4a03-ad3f-f4c342ca9e32</guid>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 04:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24b3aa7c-fcfe-4504-bd4c-2a7d8861a9d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 98: Sveriges farligste mand</title>
      <description>I 2007 skulle en særligt farlig mand hentes af politiet, og flyttes til en psykiatrisk institution. Manden var idømt fængsel for drab og drabsforsøg i 1994, så flere politifolk var mødt op for at forflytte ham. Manden havde sendt adskillige trusselsbreve til offentlige myndigheder og en navngivet retspsykiater gennem flere år. Da politiet kom for at hente ham, løb han ned i kælderen, og her brugte den ene politimand sin peberspray, men ramte i stedet sin kollega. Den 55-årige tog sin pistol frem og skød politimanden syv gange.

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af Emilie Westh Wold.
Produktion: Signe Haahr.</description>
      <guid isPermaLink="false">a53a8b1c-38f4-49d8-8a6b-6e189f3da293</guid>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 04:01:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ac73fa59-c690-4af4-8d5e-82406e03265f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 97: Den evige 2'er</title>
      <description>Efter mange år som andenpilot hos Flyselskabet Island, gik Gunnar Viggo Frederiksens drøm om at være førstepilot endelig i opfyldelse i 1967. Han fik æren af at flyve en spritny Boeing 727 fra fabrikken i USA og hjem til Island. Men da det viste sig, at Gunnar manglede hele tre prøveflyvninger for at gennemføre sit kursus, blev det ikke ham, der fløj afsted som førstepilot i cockpittet. Det gjorde Gunnar enormt vred og hans ansvarsløse opførsel resulterede i at flyleder, Jóhann Gíslason, var nødsaget til at fyre ham. Hvad Jóhann dog ikke vidste var, at Gunnar en tidlig morgen den 8. maj 1968, ville sørge for at holde ham personligt ansvarlig for fyringen.

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af Emilie Westh Wold.
Produktion: Emily Lodberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">3429fa38-8ca9-4f06-b81c-eb65f80dafbd</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 04:01:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9e527fb7-f2b0-49cf-803e-414c30a9a4ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 96: Barnemordene i Oulu</title>
      <description>Naboerne så nysgerrigt til fra deres vinduer, da der blev sat afspærring op ved kælderrummet i boligblokken i Oulu. Snart gik snakken om familien, der netop var flyttet ind to-tre måneder tidligere. Det var et pænt, yngre ægtepar i 30’erne; en finsk kvinde og hendes tyrkiske mand. I kælderrummet fandt politiet fem babylig. Det var begyndelsen på en af de mest grufulde drabssager i finsk retshistorie.

Manuskript: Janne Aagaard.

Indlæst af Emilie Westh Wold.

Produktion: Signe Haahr.</description>
      <guid isPermaLink="false">cf1c2f43-92df-4025-bc1d-c470442df575</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 04:01:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2788585c-ec75-49e5-8385-c2a2246e5b6e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 95: Det barmhjertige drab</title>
      <description>Karen Vibeke (Vibs) var netop fyldt 70 år. Hun levede et friskt og aktivt liv på Nattergalevej i Nordsjælland sammen med sin mand, Mogens - hendes ægtemand gennem 52 år. Den 3. februar 2016 ændrede den aktive tilværelse sig på et split sekund. Vibs brækkede fire nakkehvirvler og måtte øjeblikkeligt opereres i håbet om at bevare hendes førlighed. Hun var nu bundet til sin hospitalsseng, og blot en måned efter ulykken, døde karen Vibeke i sin seng med Mogens liggende ved sin side. Fem måneder efter, den 12. september, blev Mogens kendt skyldig i drab. 

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af Emilie Westh Wold.
Produktion: Emily Lodberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">04355953-16c8-4d7b-ae57-2c5b354272df</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 04:00:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bfba0048-3a37-4d1d-80fb-c346bda29d39.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 94: 27.000 papirsække</title>
      <description>En torsdag formiddag i 1964 forsvinder en syvårig pige, da hun er på vej i skole på Sydfyn. Hun har vinket farvel til sin mor og to små søskende og cyklet afsted mod skolebussen i Egense, blot 3 kilometer fra hjemmet. Men denne torsdag formiddag når hun aldrig frem til skolebussen. Først en måned senere finder en lokal mand liget af pigen, som er pakket ind i to affaldssække af papir og smidt i Nørresø. Med fundet af liget begynder politiets efterforskning at koncentrere sig om kendte sædelighedsforbrydere, hvis ofre var små piger.

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af Emilie Westh Wold.
Produktion: Signe Haahr.</description>
      <guid isPermaLink="false">de77f1b7-2b74-455c-b078-3a21651ae1ec</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 04:00:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eb2b19e4-9b07-4233-b28a-584eaa843577.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 93: Fars hævn</title>
      <description>I sommerferien 2011 gik bølgerne højt mellem det fraskilte par, Christina og Thue, og diskussionerne om fordelingen af uger og børneopdragelse hobede sig op. I august, lige inden skolestart, var deres to døtre, 9-årige Line og 10-årige Marlene, på sommerferie sammen med deres far, Thue. Han fik lyst til at vise pigerne Berlin-muren, men pludselig meldte en tanke sig i Thues hoved og han ombestemte sig. Han drejede af motorvejen og kørte ned ad en lille vej mod en stor nåleskov. Christina fik aldrig sine to døtre hjem til skolestart.

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af Emilie Westh Wold.
Produktion: Emily Lodberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">fa0691a0-a431-4a28-8103-3f1f95e3796a</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 04:00:58 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/45d61cfd-3c45-4e45-8569-ab6717b05d8d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 92: Et åbent sår</title>
      <description>Det var en kold fredagaften i Stockholm i 1986. Olof og hans kone, Lisbeth, var på vej hjem fra Grand-biografen. De nåede ikke langt, før en mistænkelig, sortklædt mand, fulgte efter dem og skød efter parret. Skuddet ramte Olof i ryggen, som faldt om, dødeligt såret. Lige inden midnat ankom den sårede mand på sygehuse, og han nåede knapt nok på operationsbordet, før han døde af blodtab. Dér på operationsbordet lå Sveriges statsminister, Olof Palme. Mordet på den kontroversielle statsminister blev til en mangeårig efterforskning. For hvem havde dog motiv til at myrde Olof Palme? 

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af Emilie Westh Wold.
Produktion: Signe Haahr.</description>
      <guid isPermaLink="false">6d70491b-5183-427f-aa2f-a50c615c3462</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 05:01:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb87a0d1-d3ae-4303-b5e6-99ab02954b2c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 91: En morder på nethinden</title>
      <description>Året var 1987. Den 42-årige Raija elskede sit arbejde som økonomichef i virksomheden, A.W Liljeberg, der lå i Muurala lidt udenfor den finske hovedstad. En dag mødte Raijas kolleger ind på kontoret til et forfærdeligt syn - en livløs krop lå på gulvet. Ansigtet var smadret til ukendelighed. Gerningsmanden var længe på fri fod, og sagen begyndte først for alvor ved landsretten i Espoo i 2008. Ville man egentlig kunne se drabsmanden indprentet på den dødes nethinde?

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af Emilie Westh Wold.
Produktion: Emily Lodberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">7c045d9b-e1a5-4386-9d1d-bdf2c2cf560c</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 05:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cccf040a-e66a-4690-82e4-e0523132d67e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 90: Dobbeltdrabet i skolegården</title>
      <description>En kold decemberdag i 2016 blev to lig fundet i skolegården på Wild Minne Skole i Kristiansand. De var begge døde af blodtabet fra de mange dybe knivstik. Det ene offer var en spinkel 14-årig dreng med afrikanske rødder, og det andet en 48-årig børnehavepædagog. De havde intet tilhørsforhold. Så hvem var gerningsmanden, og var mordene tilfældige?

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af Emilie Westh Wold.
Produktion: Signe Haahr.</description>
      <guid isPermaLink="false">3e7224c6-58d6-46e4-b655-30a6305eead1</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 05:01:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/44138f5d-0653-4780-9a51-8c01b3060852.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 89: Isoleret som en gud</title>
      <description>Det blev et brev fra kommunen, der gjorde udslaget for Flemming. Og d. 5. april 1994 pakkede han et oversavet jagtgevær i sin taske, da han tog bussen ud til Aarhus Universitet, hvor han læste dansk litteratur. Det blev det første skoleskyderi på dansk jord – men hvem var Flemming, og hvordan kom det så vidt?

Manuskript: Janne Aagaard.
Indlæst af Emilie Westh Wold.
Produktion: Christine Runøe &amp; Signe Haahr.</description>
      <guid isPermaLink="false">d00cd6f8-cb3b-4644-8fd1-32737f210280</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 05:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ce59588-349f-4688-b802-ecfa19253f8f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 88: Tyskerungen</title>
      <description>Trondheim i 1970'erne. To unge kvinder er blevet voldtaget og dræbt med et års mellemrum, og alt tyder på, at der er en seriemorder på spil. Efterforskerne begynder snart at fokusere på den døvstumme, udviklingshæmmede Fritz Moen. Han er kendt for at have en grænseoverskridende adfærd – men er han ligefrem en pervers og koldblodig seriemorder?

Manuskript: Janne Aagaard. Indlæst af Emilie Westh Wold.
Produktion: Christine Runøe &amp; Signe Haahr.</description>
      <guid isPermaLink="false">5e556758-1761-4d6e-9109-23a56ab81d19</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 05:01:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7cb54c67-58d2-4676-a115-fa71d41bcb71.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 87: Veteranen</title>
      <description>En sommerdag i 2016 blev eftermiddagsbilisterne på landevejen vest for Horsens vidner til en storstilet biljagt, da politiet stoppede en koksgrå VW Golf. Ud af bilen steg den 42-årige Lars Kragh. I bilens bagagerum lå lige præcist det, som politiet og Lars' familie frygtede: Ligene af hans forældre, folkepensionisterne Kirsten og Jørgen. Hvordan gik det så galt, at Lars tog livet af sine egne forældre?

Research og manus: Janne Aagaard.
Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Signe Haahr.
Indlæst af Emilie Westh Wold.</description>
      <guid isPermaLink="false">22cd6ea0-09b9-42cb-9381-2d01489c62b2</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 05:00:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b96eb1ef-cbe6-4818-bb7d-50f505aaa236.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 86: Som brødre vi dele</title>
      <description>D. 18. oktober 1974 forsvandt den 12-årige Bodil fra den lille by Ørsta i det vestlige Norge. Der var ét vidne: En 15-årig dreng, der havde set hende blaffe og stige ind i en bil. Politiet tilkaldte den særlige efterforskningsenhed KriPos, der begyndte at lede efter ejeren af bilen. Og snart skulle de finde den uhyggelige sandhed.

Research og manus: Janne Aagaard.
Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Signe Haahr.
Indlæst af Emilie Westh Wold.</description>
      <guid isPermaLink="false">b71979b5-76a3-4378-b4b5-eccc2848d525</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 05:01:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3dbbd229-e4ab-4ed4-b6cc-a131dd13f7e3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 85: Hævnen</title>
      <description>Et ungt par finder sammen igen efter 24 års adskillelse. Som børn var de hinandens første kærester og bedste venner. Men siden de var 11 år, og den ene flyttede væk med sin familie, har de levet separate liv. Men når de mødes igen, blusser forelskelsen op på ny. Alt er lykkeligt. Men det er ikke alle, der kan unde dem deres kærlighed. 

Tekst og research: Janne Aagaard. Speak: Le Gammeltoft. Producer: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">a9b9688e-dc9f-4514-a186-b6ac0c77be61</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 23:21:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/57cf886b-9fb6-4868-a88d-945eb2a9ec71.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 84: Mord i mosen</title>
      <description>I 1947 forsvinder en 8-årig pige, da hun er på vej på fritidshjem en tidlig morgen i København. Hun er gået hjemmefra langs stien rundt om Utterslev mose, ligesom hun plejer. Hun skal på fritidshjemmet og have morgenmad, inden hun skal i skole. Men denne morgen når hun aldrig frem. Dagen efter finder politiet liget af den lille pige, som er blevet gemt bag et skur og dækket til med blade. Det sætter gang i en stor efterforskning, som varer flere år og medvirker til at opfattelsen af forbrydelser mod børn bliver ændret, så de bliver taget mere alvorligt. 

Tekst og research: Anne Lea Landsted. Speak: Le Gammeltoft. Producer: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">01d25809-7727-4bf5-8900-d0ce955620c6</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 23:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b57123b9-3f6b-431d-8723-bf6a38b3e216.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 83: Farligt venskab</title>
      <description>Hele Norge er på den anden ende, da to piger på henholdsvis 8 og 10 år forsvinder i et skovområde tæt på en befærdet badesø. Efter en intens eftersøgning bliver de to piger fundet i skovbunden. De er blevet mishandlet og kvalt. Nu går en intens jagt ind på at finde drabsmanden.

Tekst og research: Janne Aagaard. Speak: Le Gammeltoft. Producer: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">b5190282-7529-44b0-9c8a-66163969bc2c</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 23:11:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0e018901-8aa0-44ae-a8af-b8ceff1bf6c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 82: Forsømt og fortabt</title>
      <description>Et ungt par tjekker ind på et hotel i København en morgen i 1988. Det bliver sidste gang, nogen ser kvinden i live. Manden har betalt kontant for værelset, og dagen efter forlader han hotellet alene. Kort efter finder portieren kvinden død på dobbeltsengen. Hun er nøgen og hendes krop er blevet mishandlet. Men der er ingen der ved, hvem manden er. Sagen trækker tråde til det københavnske trækkermiljø, og bevidner en skæbne fuld af mishandling, svigt og et system, der har givet op.

Tekst og research: Anne Lea Landsted. Speak: Le Gammeltoft. Producer: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">babc9f7d-d0ed-4f4b-9da7-a462a99281d8</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 23:10:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/591748f2-3fcc-432e-ba55-96b792258988.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:14:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 81: En grusom mission</title>
      <description>En bil holdt parkeret i kvarteret Rosengården i udkanten af Malmø. To venner sad i bilen og snakkede, da de pludselig opdagede en mistænkelig mand udenfor. Han cirkulerede om bilen på sin cykel med en pandelampe på hovedet. Et øjeblik senere stirrede han ind af passagervinduet. Han tog en pistol frem og skød ind gennem ruden. Det var ikke første gang, manden begik et drab og heller ikke den sidste. Gennem flere år var serieskytten løs i Malmø, og han gik udelukkende efter svenskere med indvandrerbaggrund.

Tekst og research: Janne Aagaard. Speak: Le Gammeltoft. Producer: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">e3742f62-e8f8-4a55-a25b-f0a19c830c25</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 23:20:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8ceec5b-1c42-47e4-84f5-7cf5f12784f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 80: Jagten på den røde prins - 2. del</title>
      <description>En ung mand lå død på åben gade i Lillehammer. Han var blevet ramt af 13 skud, da han blev likvideret af den israelske efterretningstjeneste. Israelerne troede, at manden var lederen af en eftersøgt terrorgruppe. At han var den røde prins. Men de tog fejl. Manden var uskyldig. Så nu var norsk politi på jagt efter de israelske agenter. Lyt med i anden og sidste episode af fortællingen om jagten på den røde prins for at høre, om norsk politi fangede agenterne, og om israelerne lykkedes med at finde den røde prins.

Tekst og research: Janne Aagaard. Speak: Le Gammeltoft. Producer: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">6089f5b3-eca7-4731-af13-2ad0456deed1</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 23:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b163147-20a5-4b5e-a51d-71b6abb79ddc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 79: Jagten på den røde prins - 1. del</title>
      <description>Til OL i 1972 blev ni israelske atleter taget som gidsler af en palæstinensisk terrorgruppe. Forhandlingerne gik i hårdknude, hvilket resulterede i en massakre i München Lufthavn, hvor både terrorister og gidsler blev dræbt i en konfrontation med politiet. Massakren blev indledningen på en årelang jagt på bagmanden, som gik under navnet den røde prins. Dette er første del i fortællingen om en underjordisk krig mellem efterretningstjenester og terrorgrupper, der førte til et politisk drab og en uskyldig mands død i Lillehammer i Norge.

Tekst og research: Janne Aagaard. Speak: Le Gammeltoft. Producer: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">11b60f9b-aada-4ba0-a0e5-9d14b4178aca</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 23:11:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/42ab36b7-1c68-451f-ae70-fb3a95f6e64d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 78: En bizar lugt</title>
      <description>Sommeren 1994 blev en af de varmeste danske somre nogensinde. Under hedebølgen låner en ung kvinde sin mors lejlighed sammen med sin kæreste. Som dagene går bliver det mere og mere ulideligt at være i lejligheden, hvor en bizar lugt spreder sig. Kæresteparret har lovet ikke at rode i morens ting, men lugten bliver så ulidelig, at de til sidst leder efter kilden til stanken. Inde bag en masse opmagasinerede møbler finder de et slagtekar. Nede i karret ligger liget af en mand, som datteren med det samme genkender.

Tekst og research: Anne Lea Landsted. Speak: Le Gammeltoft. Producer: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">d1b91a4e-a368-443b-ae35-ac2779d68255</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 23:10:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5ea7dcc9-dbb9-48f8-8867-e1698bacaa87.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:13:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 77: På kanten af livet</title>
      <description>Religion, stoffer, sexlege og strippere. Det er nogle af komponenterne i en dramatisk sag fra Danmark i 1990'erne, hvor en ung mand blev fundet død i bagagerummet på en bil, han selv havde stjålet få uger tidligere. Men hvordan endte han der? 

Tekst og research: Anne Lea Landsted. Speak: Le Gammeltoft. Producer: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">e4841523-67c5-406e-a7a1-8b957bce6872</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 23:10:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/27132fbb-4fcb-47e4-9c52-ccf1422aaf15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 76: Den silende regn</title>
      <description>Et forældrepar sidder ved middagsbordet og venter på deres 14-årige datter, der er på vej hjem fra dansetræning. Men aftensmaden bliver kold, mens regnen siler ned ad vinduerne. Hun kommer aldrig hjem. Forældrene gennemsøger fortvivlede den finske provinsby natten igennem. Først næste morgen finder de deres datter i en mudret grøft, hvor hun ligger med hovedet nedad. Hun er druknet, og det er ikke en ulykke. Men hvorfor skulle den populære, smukke pige dø?

Tekst og research: Janne Aagaard. Speak: Le Gammeltoft. Producer: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">1f62a48f-3932-40f2-870b-250b743841a8</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 23:20:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7902716c-597e-4b70-9a42-7624065a8309.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 75: Kummefryseren</title>
      <description>En sommerdag i 2004 banker to betjente på døren til et helt almindeligt rækkehus i Jyllinge. De ved, hvad de leder efter, for de har modtaget et yderst makabert tip. Inde i huset gemmer der sig en frygtelig hemmelighed, som bliver omdrejningspunktet i en sag om mord og overlevelse.

Tekst og research: Anne Lea Landsted. Speak: Le Gammeltoft. Produktion og klip: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">39bd0f74-9f3f-46dd-8390-96590dd2a775</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 23:11:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/95180138-2e37-4480-95bb-e2d288c92257.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 74: Slagteren fra Slusen</title>
      <description>På en kold novemberdag i 1998 får det stockholmske politi flere henvendelser fra personer, der har set noget underligt flyde rundt i kanalerne ved Slusen i den svenske hovedstad. Det viser sig at være liget af en ældre mand, der er blevet parteret i 14 dele. Det bliver startskuddet på en gruopvækkende mordsag, der leder politiet helt til Rumænien og tilbage igen for at fange morderen.

Tekst og research: Janne Aagaard. Speak: Le Gammeltoft. Produktion og klip: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">7b735976-25e4-4c63-8274-4e9e4eca8670</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 23:10:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a7af43b3-1928-4f1c-a456-72b0a7e461f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 73: Døden ringer på</title>
      <description>I 1989 bliver en ældre mand slået ihjel i sin lejlighed. Politiet har ikke meget at gå efter. Drabet var måske aldrig blevet opklaret, hvis ikke gerningsmanden havde slået til igen. Men et halvt år senere bliver en ældre kvinde fundet dræbt i sin lejlighed ikke langt derfra, og det sætter politiet på sporet af en vinduespudser, der arbejder i begge bygninger.

Tekst og research: Janne Aagaard. Speak: Le Gammeltoft. Produktion og klip: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">fd334938-98c8-4c6e-adb9-d267f33d865c</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 23:10:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7eadd181-ced8-4370-b75c-abaf78f1ab94.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 72: Drømmen om et bedre liv</title>
      <description>En kvinde flytter fra Indonesien til Island for at skabe et bedre liv for sig selv og sine børn. Hun får et job, nye venner og møder en islandsk mand. De to falder for hinanden og indleder et turbulent forhold. Så da kvinden pludselig forsvinder sporløst, kommer manden hurtigt i politiets søgelys.

Tekst og research: Janne Aagaard. Speak: Le Gammeltoft. Produktion og klip: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">79cb16c5-5e32-4451-b736-14d74e607baf</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 23:21:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/016a3133-bbdb-4114-bb92-4ae40e6c69e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 71: Rasteplads 58</title>
      <description>Politiet finder en efterladt bil på en rasteplads i det nordlige Sverige. Bilen tilhører en ung kvinde, der er meldt savnet. Men udover bilen har politiet ingen spor at gå efter. Kvinden er forsvundet i den blå luft. Hele Sverige følger med i sagen. Folk undrer sig over, hvordan en ung uskyldig kvinde kan forsvinde ved dagslys fra en rasteplads. Hvad er der sket med hende?

Tekst og research: Janne Aagaard. Speak: Le Gammeltoft. Produktion og klip: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">c9f43e70-4591-40df-b1f9-af2c5abe43e6</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 22:11:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b64cdef7-731b-469a-a4b1-a9193a9384ac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 70: Hjem til Gud</title>
      <description>På børnehjemmet Kana dør en ung dreng pludseligt i 1893. Det viser sig, at forstanderinden har haft et forhold til drengen, og hun kommer under mistanke. Historier om det mystiske dødsfald fylder aviserne, men historierne ændrer karakter, da endnu en af forstanderindens hemmeligheder kommer frem i lyset.

Tekst og research: Anne Lea Landsted. Speak: Le Gammeltoft. Produktion og klip: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">c1631f79-089e-4ffa-83a6-0dfa4d64cbbd</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 22:01:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4e5277b2-6a3c-4385-8cb3-5672c034fd15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 69: Englemordet</title>
      <description>En ung kvinde bliver misbrugt og slået ihjel efter en byfest i en provinsby i Sverige. Politiet modtager hundredevis af tips, men de har kun én efterforsker til at gennemgå bunken af navne. Den mangel på mandskab kommer til at koste dyrt, da en 10-årig pige fra en nærliggende by forsvinder otte år senere.

Tekst og research: Janne Aagaard. Speak: Le Gammeltoft. Produktion og klip: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">a9459db5-3778-4530-a407-2b539a9a5d2c</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 22:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1a83942f-0440-4ed3-96fe-6c30a6a302d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 68: Den iskolde død</title>
      <description>En finsk landmand smugler spiritus over den russiske grænse. Han inviterer alle og enhver med til fest på sin gård, men ikke alle forlader gården igen. Anklagerne mod landmanden vokser. Men først efter adskillige drukneulykker og dødsfald lykkes det politiet at stable en sag på benene mod ham.

Tekst og research: Janne Aagaard. Speak: Le Gammeltoft. Produktion og klip: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">df3e509f-4bb8-4bb0-b803-0ca38eee59a7</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 22:10:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2239a8a1-fade-4746-9338-f5f896e6108b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 67: Hævndrabet</title>
      <description>Tre unge mænd bliver fundet døde i et sandt blodbad i en lejlighed på Frederiksberg. Politiet mener, de er blevet skudt tidligt om morgenen, mens de sov. De dræbte var allerede kendt af politiet, og sagen peger i retning af et hævndrab. Men hvorfor skulle de tre mænd dø?

Tekst og research: Anne Lea Landsted. Speaker: Le Gammeltoft. Produktion og klip: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">4cb3fa03-3bfc-455e-b0b1-5ae7b38073b1</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 22:01:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eb5c650c-9d16-4034-91a1-8a22fc0819c3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:14:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 66: Værelse 2025</title>
      <description>En norsk stewardesse mellemlander i København. Hun tjekker ind på et hotel sammen med sine kolleger og bliver tilfældigt tildelt værelse 2025. Samtidig ankommer en rumænsk vaneforbryder til hotellet. Han er på jagt efter penge. Stewardessen tror, hun skal slappe af og lade op til den lange tur, men låsen til værelset viser sig at være defekt. 

Tekst og research: Anne Lea Landsted. Speaker: Le Gammeltoft. Produktion og klip: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">09c82e15-754b-4c36-b05a-02b83d8368a5</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 22:10:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2fe41a4b-faa5-4dcd-aa4f-e177de67985b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 65: En båd i flammer</title>
      <description>I 1957 bryder en båd i brand på Lillebælt ud for Middelfart efter en eksplosion i motoren. Trods hurtig hjælp omkommer fire passagerer. Kun en enkelt overlever. Men hvem er den overlevende? Og hvorfor brød båden i brand? 

Tekst og research: Anne Lea Landsted. Speaker: Le Gammeltoft. Produktion og klip: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">cc1a21bb-e5c3-47c3-98c8-51fb888c8579</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 22:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/96777b94-e787-4f9d-871a-7ead020b99ec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 64: Kun et barn</title>
      <description>En 4-årig dreng bliver fundet dræbt og efterladt på en træpalle i vandkanten ved fjorden i den svenske by Arvika. Det sætter gang i et omfattende politiarbejde, hvor flere end 500 mennesker, bliver afhørt. Politiet får to små brødre på 5 og 7 år i søgelyset, og drengene bliver udsat for lange og hårde forhør. Men har efterforskningslederen fat i de rigtige gerningsmænd?

Tekst og research: Anne Lea Landsted. Speaker: Le Gammeltoft. Produktion og klip: Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">7e948aec-b6e7-4601-aba4-bc99c3afa2c1</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 22:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/535c87b2-afa9-4ed7-b377-e754fa7f4c19.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 63: En nat i Stavanger</title>
      <description>I 2000 forsvinder en 20-årig ung norsk kvinde sporløst i Stavanger, da hun er på vej fra en aften i byen. En måned senere bliver hun fundet død i en kloak på en parkeringsplads. Det er ikke en ulykke. Det er mord, og en omfattende drabsefterforskning går i gang. Dette er historien om et drab, der rystede Norge og som stadig spøger i landet. For hvad skete der egentlig den nat i Stavanger for over tyve år siden, og hvem er morderen?</description>
      <guid isPermaLink="false">7bb0a78b-a9c3-4709-85ac-37947bfecc6c</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 22:11:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/585d7acb-e39c-44cb-9f57-2570c5c20ccf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 62: Blomsterbedets hemmelighed</title>
      <description>Den 19. august 1989 forsvinder en 49-årig overlæge i patologi fra sit hjem i Finland. Kolleger på sygehuset meldte ham savnede dagen efter, men det var først måneden efter de fik en forklaring på, hvad der var sket med ham. Han var taget til sit hjemland Sri Lanka på ferie, og der var han død i en ulykke, fortalte hans sørgende enke. Men næsten et år senere blev hans lig fundet i et blomsterbed i Finland.


Tekst: Janne Aagaard. Research: Karoliina Kantola. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Sørensen og Frederik Gabrielsson. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">80f8de92-5f6b-4ad9-b728-43ff61886721</guid>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 04:02:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e5460cec-7319-4def-ba1a-a2d446610296.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 61: Pia-morderen</title>
      <description>I 1988 forsvandt en 15-årig pige sporløst tæt på den finske by Åbo, ikke langt fra hovedstaden. Tre år senere fandt en fisker liget af en 17-årig kvinde i en bugt nær Korsholm i det vestlige Finland. Tre år efter efter blev en 21-årig kvinde fundet dræbt, denne gang i et vandreservoir 90 kilometer syd for Korsholm. Alle tre ofre hed Pia og de var alle født i 1974. 

Tekst: Janne Aagaard. Research: Karoliina Kantola. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Sørensen og Frederik Gabrielsson. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">512d3e64-b561-42cb-b228-c50ea34a4d33</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 04:00:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b83915f7-1f63-4630-bb30-243ad84948fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 60: Branden på diskoteket</title>
      <description>Næsten 400 unge var samlet i den gamle industri-hal den torsdag aften i oktober 1998, og der var både nogen, der styrede garderoben, krævede entré og havde hyret dj’s. Omkring midnat var der stuvende fuldt i festlokalet, hvis brandudgang var blokeret af overskydende møbler. Og lige netop på det tidspunkt bemærkede dj’en, at der lugtede brændt ude fra trappeopgangen.

Tekst: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Sørensen og Frederik Gabrielsson. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">adb64d32-f982-4991-a41d-46ba39e1a14a</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 04:07:54 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6af4fa3b-a5dc-4c4e-ac5c-7f21a8da06cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 59: Drabet på den assyriske sociolog</title>
      <description>En vellidt universitetsprofessor var på vej hen til gymnastiksalen på universitet i Örebro en tirsdag eftermiddag i december. Han havde tøj med til at træne efter en lang dag fyldt med studerende og samtaler med de andre professorer på universitetet. Da han passerer hovedindgangen og drejer til højre mod sportshallen, hører han nogen nærme sig bagfra. Et splitsekund senere ligger han død i en pøl af blod. 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Sørensen og Frederik Gabrielsson. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">ff6e61f6-2aff-49ec-9437-0b486e8b5f6a</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 04:02:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/daa92ed2-d478-486b-a8c3-d46ef3d9d0a6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 58: En moderne families død</title>
      <description>I den lille finske provinsby Kirkehede, lidt udenfor Helsinki, fik den søvnige politistation i byen en opringning en tirsdag morgen i august 1990: en mand var ikke kommet på arbejde om mandagen, og kollegerne havde ikke set ham i flere dage. En patruljevogn blev sendt ud til parcelhuset om tirsdagen for at undersøge, om der var noget galt. De to unge betjente fik sig en overmåde grum overraskelse den dag. Et par lå brutalt myrdet i en ødelagte vandseng. Deres bare tre måneder gamle datter var druknet.

Tekst: Janne Aagaard. Research: Karoliina Kantola. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Sørensen og Frederik Gabrielsson Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">b8fda84f-f7b8-4cc0-a0d5-cb35659b5bd2</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 04:02:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/63b59494-4ef4-4db1-9418-ea668a932a35.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 57: Mordet på Makrellen</title>
      <description>Flere havde tidligere prøvet at myrde den 24 årige præsident for Rockerklubben &quot;Bullshit&quot;. En smuk forårsmorgen i 1984 var ingen undtagelse. Her kravler en mand med elefanthue, ud af en varevogn, for at overraske den ellers så garvede rockerpræsident “Makrel&quot;. En mand bevæbnet med en maskinpistol og nogle iskolde øjne. 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Sørensen og Frederik Gabrielsson Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">b9c585cb-3e5a-4204-b4fa-9397c5c0e7bf</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 04:00:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9863d269-c93d-4886-83e6-04b2c8e4c7ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 56: Mordet i Keillers Park</title>
      <description>Keillers Park var i 1997 Gøteborgs åndehul i den varmeste svenske sommer i mands minde. Men da en teenager krydser den høje græsplæne ved parkens vandtårn, undrer han sig over at der ligger en sovende mand  midt i det hele med ansigtet i græsset. Da teenageren går hen for at tjekke, om manden er ved bevidsthed, opdager han en stor mørkerød plamage på mandens ryg. Men hvem er manden, og hvorfor skulle han dø? 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Sørensen og Frederik Gabrielsson. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">5576d8ef-c5ae-4cf4-8068-e16e5cadfdfa</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 05:00:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aa87fa37-e71b-4187-8064-873efcc5c845.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 55: Den første dag med sne</title>
      <description>I 1994 blev Tiller den mest kendte by i hele Norge, ja i hele Norden. Berømmelsen – eller rettere byens vanry – skyldtes tre små børns leg i sneen på en lørdag formiddag. En leg der skulle vise sig at gå grueligt galt.

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Sørensen og Frederik Gabrielsson Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">af892c26-e766-46fd-a9fc-c6a12760820a</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 05:02:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7780f203-5123-4882-ade8-e764252528cc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:16:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 54: Brevbomben i Søllerødgade</title>
      <description>En dag midt i marts 1992 tager en mand ind på kontoret hos Internationale Socialister, hvor han arbejder med politisk arbejde. Men da han åbner en brun kuvert sker der en eksplosion så voldsom at manden dør og området omkring bygningen ligner en kampplads. Det store spørgsmål er: Hvem har placeret bomben? 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Emil Sørensen og Frederik Gabrielsson Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">7cde5fac-ccef-496c-9d58-cd003d839580</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 05:00:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a54760cc-37bf-4c60-83a7-f39067a08e6b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 53: Musikeren fra Helvede</title>
      <description>Det var en nabo, der tidligt den morgen opdagede det næsten nøgne og mishandlede lig med utallige og dybe knivstik i ryggen i trappeopgangen mellem første og anden sal. Liget viste sig at være en kendt musiker - en samlingsfigur for det norske miljø omkring musikgenren black metal. Men hvem havde mon interesse i at slå denne musikalske iværksætter ihjel? 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Frederik Gabrielsson og Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">cb837167-1f53-4092-9aca-3dc2697ab8b0</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 05:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/173a66c5-17a5-4466-b16a-e3bff8f32fb8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 52: Elsker, Elsker ikke.</title>
      <description>En 34-årig kvinde møder en ni år yngre kvinde en sommerdag i København i 1969. Det slår omgående gnister i mellem dem, men fordi den ene kvinde er gift, føler de sig nødsaget til at holde deres kærlighed skjult. Men som tiden går, bliver de stadig mere desperate efter at kunne være sammen. Så desperate at de kun ser én udvej.

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe, Emil Sørensen og Frederik Gabrielsson. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">01dc88ee-04a5-4c4f-8da3-108112d4c1b3</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 05:02:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ea2d52c-1c57-416b-b503-a691e76d7a3a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 51: Dødsmetal</title>
      <description>Det lignede et dyr, eller rettere – noget fra et dyr. Men det, der stak ud af skraldebilens bagende, var ikke fra et dyr. Det var en rest af et menneske. Den afskårne venstre fod og ankel lyste blegt der midt i det mørke skrald denne novembergrå tirsdag eftermiddag i 1998. Fundet af foden markerede begyndelsen på en grusom efterforskning, der fyldte aviserne i månedsvis, ansporede rygter om satanisme og skabte moralsk panik blandt finske forældre.

Tekst: Janne Aagaard. Research: Karoliina Kantola. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe, Emil Sørensen og Frederik Gabrielsson. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">bf0b4ebc-b60e-4631-bc63-3f1e95636456</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 05:00:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/81fc44f7-6c3b-444d-92e5-4ec287daa6e3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 50: Bomben i baggageboksen</title>
      <description>Lyden af braget var sønderrivende. I den store Østbanehal på Oslos hovedbanegård gav eksplosionen genlyd. Flere end 100 nordmænd var på vej hjem fra arbejde og passerede hovedbanegården ved 18-tiden den 2. juli 1982. Eksplosionen kom uden varsel. I de efterfølgende dage fulgte heller ingen forklaring fra individer eller terrorgrupper, der påtog sig ansvaret. Hvem havde placeret og sprængt bomben – og hvorfor?

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe, Emil Sørensen og Frederik Gabrielsson. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">8ed58681-552f-4b15-9905-043968eab492</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 05:00:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3140e562-c179-47f4-afb2-e952148e7aaf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 49: Tand for tand</title>
      <description>Da en ung mand møder op på Pasila politistationen i Helsinki en efterårsdag i 1990 og spørger efter kriminalpolitiet, bliver det begyndelsen på en årelang efterforskning. Den unge mand har nye informationer sin mors død. En død der indtræf under mistænkelige omstændigheder - blandt andet var hendes ene fortand blevet trukket ud. Da politiet begynder at grave i sagen, viser det sig, at de er på sporet af Finlands værste seriemorder. 

Tekst: Janne Aagaard. Research: Karoliina Kantola. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe, Emil Sørensen og Frederik Gabrielsson. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">3e6de1ac-b3dc-47a6-981a-473ca96a9a15</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 05:02:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1b745783-1829-4992-a7fc-e5c1210dc173.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 48: Mirandas spådom</title>
      <description>En tidlig oktobermorgen i 1993 finder politiet liget af en 44-årig mand på gulvet i en campingvogn, der holder parkeret på en p-plads i Kolding. Han er blevet stukket otte gange og det sidste og afgørende stik er plantet i hjertet. Campingvognens ejer er en såkaldt sandsigerske - altså en spåkone. Men hvis hun virkelig havde været god til at spå, havde hun nok set, hvad der lå i kortene for hende. 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">163fde30-9268-4931-9c85-94b33e8e0238</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 05:02:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e990f2d-e184-404a-b1d6-e3b69203f8d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 47: Tæl til ti</title>
      <description>I sommeren 1964 bliver ammunitionslageret ved militærområdet i Trandum uden for Oslo i Norge udsat for indbrud. Tyven har underligt nok kun stjålet håndgranater. Efterforskningen af indbruddet går efter noget tid i stå, men inden længe begynder håndgranaterne at dukke op igen - en efter en. 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">9e34b5a1-6b25-4dc1-9690-2a5f09f44ccf</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 05:02:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/719ccaf2-2d90-4998-bb18-32cc67532b05.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 46: Rigtige venner</title>
      <description>En regnfuld morgen i november 2000 står der en tom bil på en parkeringsplads uden for et hotel i den islandske hovedstad, Reykjavik. Bilens ejer er væk, og han er ikke hvem som helst: Det er Einar Örn Birgisson, kendt model og tidligere fodboldspiller, der netop har åbnet en herretøjsbutik i byen. Einar dukkede aldrig op til et møde med sin forretningspartner og bedste ven, Atli Helgason. Men måske ved Atli mere, end han giver udtryk for?

Research: Lilja Katrín Gunnarsdottir. Tekst: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">7b3317b0-6da6-476d-9d20-3bafaa930752</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 05:02:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a428a741-d28e-4496-bb10-6e80caba3c7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 45: Vogn 329</title>
      <description>Det var tidligt om morgenen d. 20. oktober 1985, og der holdt en taxa i tomgang i Morbærhaven i Albertslund. Der havde den holdt i flere timer. Taxachaufføren lå ind over rattet, dræbt af et skud i hovedet. Nyheden chokerede Vestegnen, og jagten efter gerningsmanden satte ind. Måske var det taxachaufførens sidste kunde, der havde ringet om natten og bestilt en vogn fra stationen?

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">a1d55963-93ff-49a5-8f5d-09e2026fe2ff</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 05:02:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6530f72-aa77-4a1f-8b5d-808ed92a1d47.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 44: Alle bevisers dronning</title>
      <description>Et lille, kristent lokalsamfund på den norske vestkyst bliver rystet i sin grundvold, da den 17-årige Birgitte Tengs bliver fundet brutalt myrdet i et buskads bare 500 meter fra sit hjem. Sidst hun blev set i live, steg hun ind i en grøn bil efter en ungdomsfest i kirkeforeningen. Teorien går på, at gerningsmanden må være en, hun kendte og stolede på. Og snart bliver politiet fikseret på en mistænkt.

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">10aa4644-eb02-4233-b4ef-dfaa70481db2</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 05:00:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cd882e80-6bd9-454b-bd70-40c4f14e2643.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 43: Bomberne i København</title>
      <description>En varm julimorgen i 1986 brød to sønderrivende brag den døsige sommerferiestemning i København. Med bare fire minutters mellemrum eksploderede to bomber i Indre By og efterlod gaderne fulde af glasskår, murbrokker og kvæstede. Efter bragene var der stille. Efterforskerne stod på bar bund: Hvem havde plantet bomberne i København? Og hvorfor? 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">c44c6a83-a40d-44b2-9152-d32c8b202615</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 05:00:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/41551b86-3d6d-4079-98be-8f1125642dee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 42: Manden i skoven</title>
      <description>I en svensk skov går en mand rundt og fælder træer. Han snakker ikke med nogen udover sin far og den svenske kriminalforsorg, der engang i mellem tjekker, hvordan han klarer sig og om han kan lade alkoholen være. For manden har en mørk fortid. Han har tyve års fængsel bag sig og hele syv liv på samvittigheden. 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse: Christine Runøe og Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">7afad5f3-3a70-49b3-84e1-323d0dfb2e56</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 05:00:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4a6d6d29-d0f4-474a-b70f-acbe92b7fe43.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 41: Den forsvundne færing</title>
      <description>I efteråret 2011 forsvinder en 42-årig forretningsmand sporløst fra sit hjem. Han boede alene i et lille rækkehus i bygden Saltangerå på Færøernes næststørste ø, Eysturoy. Hvad var der sket med med ham? Havde han begået selvmord? Eller ville Færøerne snart få brudt sin næsten 30-årige rekord som landet uden drab? 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">0bd22ce2-0325-48f8-96e0-7610330a3e6a</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 05:00:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ffd5274c-5b43-40dc-9fe6-4f4a4ae1e7c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 40: Conny/Connie</title>
      <description>En tidlig aften i august 1971 blev den bare 8-årige Conny fundet død i en opgang på Nørrebro. Hun var blevet stukket ihjel. Hendes legekammerater havde set hende gå ind i opgangen med en mand, de kendte fra lokalområdet, og der var andre øjenvidner, der pegede på den 20-årige Claus Berggren. Men på trods af det blev gerningsmanden først pågrebet 5 år senere – efter mordet på en ung kvinde i Randers ved navn Connie.

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">334f068d-e3b8-49f5-b5d5-3776f1c93ed6</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 08:45:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1b3b499-5f83-4c3c-abd4-aeb05e0e05e2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 39: Boot Boys</title>
      <description>Benjamin Hermansen var søn af en ghanesisk far og en norsk mor. Da han blev stukket ned af to unge mænd fra den nynazistiske gruppe Boot Boys, startede det en politisk debat, der gav genlyd i hele landet – for havde Norge et strukturelt problem med racisme? Kan man forbyde nazistiske grupperinger? Og hvordan skal man straffe unge, radikaliserede mænd?

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe, Emil Sørensen og Emilie Westh Wold. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">1a17d4dd-efdd-465e-b860-1a7a88b455b2</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 05:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1e1edb1-cd4d-4ff8-a58a-68fa7fcd3378.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 38: Indhentet af fortiden</title>
      <description>I 2002 bliver en mand fundet død på gaden i Oslo. Han er blevet ramt af flere stik fra en skruetrækker og en kniv. Jagten på drabsmanden viser sig at blive en af de længste i nyere tid og en stor udfordring for det norske politi. Men selvom der går lang tid, kan de skyldige ikke slippe for at blive indhentet af fortiden.  

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe og Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">0df49092-7a40-4b2f-8c6b-55c57ecf4579</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 05:00:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/887b6080-2899-41f2-b3e2-b394a299c98d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 37: 7-3</title>
      <description>I 1999 blev et kontroversielt teaterstykke sat op på de svenske teatre: &quot;7:3&quot;, der var skrevet af den berømte dramatiker Lars Norén og havde fængselsindsatte nynazister på rollelisten. Blandt 'skuespillerne' var Mats Nilsson, Tony Olsson og Jackie Arkslöv, der var en del af en lille uafhængig, nazistisk celle. Mats og Tony var dømt efter paragraffen 7:3 for fanger, som udgør en særligt stor flugtrisiko. Og ironisk nok gjorde teateropsætningen &quot;7:3&quot;, at de farlige fanger fik den sjældne udgangstilladelse, de skulle bruge for at realisere deres store planer...

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">49946072-a98e-4ac2-9480-9dd86147b5a8</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 05:00:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/326c871a-83a1-4284-9f6d-6e39dd25e730.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 36: Slagterens datter</title>
      <description>Om morgenen d. 22. november 1992 bliver en pensionist fundet myrdet i sin ældrebolig i den nordfynske by Søndersø. Der er blevet taget penge og værdigenstande fra hans hjem. Inden han døde, havde han modtaget et opkald fra et telefonnummer, der er tilknyttet en adresse i Skårup på Sydfyn. Politiet møder op hos ægteparret Helle og René – men det går hurtigt op for dem, at intet er helt, som det ser ud til.

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">791df0cc-1fcf-4177-9c01-5318980d7b44</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 05:02:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/10872846-4a7f-4bea-9232-e6775e42fb87.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/455f731e-71b1-423c-996c-970603244a03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 35: 39 døgn</title>
      <description>En tirsdag eftermiddag i februar 1987 siger den 13-årige Ingrid Marie Skotte farvel til sin mor. Hun siger, hun vil tage bussen ind til den lille by Lesja i Gudbrandsdalen for at mødes med sin kæreste på en kaffebar. Da Ingrid ikke er kommet hjem om aftenen, bliver hendes mor urolig og alarmerer politiet. Temperaturen falder, der er snevejr på vej, og Ingrid har aldrig brudt en aftale med sine forældre før. Det bliver begyndelsen på 39 frygtelige dage i uvished.

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">565dad5a-c64d-4caa-baa3-f3b6b27afd51</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 05:02:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/36e2c971-4483-4150-9e6d-170ead03e81c.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e05ddf58-6660-4f43-9d60-33dcf35a93a4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 34: Mickeys mange fjender</title>
      <description>Mickey Borgfjord Larsen bliver tidligt i sit liv en hårdkogt kriminel. Som bare 17-årig går det helt galt og han slår en mand ihjel i et S-tog. Mickey involverer sig herefter med forskellige rockergrupperinger og skaber flere og flere fjender omkring sig. Fjender der vender tilbage for at få hævn. 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe og Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">a9e03245-bb5d-4696-9f82-d583f3799589</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 04:00:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ee36104-b7d2-41ac-a1cc-81c6f38e45f1.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9fff9d57-053f-4904-a57c-0b0a99761f21_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 33: Nytårsmassakren</title>
      <description>Nytårsaften i 1989 starter godt for familien Mikaelsen, der bor i byen Narsaq på Grønland. De holder middag med familien og en gruppe venner. Senere tager de unge i selskabet videre til en fest i nogle ungdomsboliger i nærheden. Men næste morgen ankommer politiet til familiens hjem og sigter den kun 18-årige dreng Abel for fem drab og tre drabsforsøg. Hvad er der sket i løbet af natten? Og hvordan kunne det gå så galt?   

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe og Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">01090259-db70-4fb5-8dcf-158ea3cca660</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 04:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0c5fa50a-dacd-4dc6-9345-5d50c7f4f8bd.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/559d5c27-20af-4138-aa24-9f64bc24e150_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 32: Sätermanden</title>
      <description>På det psykiatriske hospital Säter afsoner en angstramt patient en behandlingsdom. Han tilstår først ét drab, så ét mere… og sådan fortsætter det i otte år. Patienten hedder Sture Ragnar Bergwall. Han har allerede en række forbrydelser på samvittigheden – lige fra røveri til voldeligt overfald og pædofili. Men med de nye tilståelser mistænker politiet ham for at have begået op mod 30 drab. Han bliver kendt som Sveriges værste seriemorder og får tilnavnet ”Sätermanden”.

Men kan man stole på den psykisk syge mand? Hvad har han gjort og hvad har han ikke gjort?


Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe og Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">2e660aa7-f60e-4124-92d8-91418dd0d490</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 04:02:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ce19350f-cacf-4bb6-8804-23e2c11a74ca.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/19c7dab8-47d3-42b7-9336-19d5bfeefe75_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 31: Sådan en som mig</title>
      <description>Det var en varm dag i Stockholm d. 10. september 2003 – fire dage før folkeafstemningen, hvor svenskerne skulle stemme om euroen. Udenrigsministeren Anna Lindh var kraftig fortaler for et forenet Europa og skulle deltage i en debat på TV4 om aftenen, og derfor gik hun en tur over i stormagasinet Nordiska Kompagniet for at finde tøj til den vigtige tv-optræden. Her blev hun overfaldet og stukket ned af en fremmed mand, og hun døde af sine kvæstelser mindre end et døgn senere. Hvem var manden? Og var han politisk motiveret?

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">d3ccfcbc-c9fa-4859-9a06-6e94645a7996</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 04:02:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b9c89ba8-1180-43f5-8109-5283e03bdf10.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ba8c5437-d960-4d40-9dfe-e5395584f0a9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 30: Der skal komme til at løbe blod</title>
      <description>En lun nat i maj 1984 kigger de tre venner Brian, Dennis og Enrico op fra deres soveposer og ser en fremmed, mørkhåret mand, der står foran deres lille lejrbål ved Femøren på Amager. Herefter lyder tre pistolskud i natten. Næste morgen går efterforskerne fra Københavns Politi igang med at løse den bizarre sag, der trækker tråde til endnu flere forbrydelser. 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og Produktion: Christine Runøe og Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">428d06a6-6c15-4dcc-bf5f-4d33e0a36faf</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 04:00:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1dfd2e8e-fa37-44ce-9a9e-01fce7f751f0.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8b48b56-4934-4219-b4a8-0504057691b2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Podimo præsenterer: Mord ved Middelhavet</title>
      <description>Find den nye serie Mord ved Middelhavet på Podimo fra fredag d. 18. september 2020 her https://share.podimo.com/podcast/44965524-b1dc-4607-a0bf-3fa06004def5?</description>
      <guid isPermaLink="false">bf3c971a-3aba-4acc-a243-cff139d2f503</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 22:02:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/66cf3d18-06d4-4ce6-9333-75268657af04.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f3e3671-7f46-4d8a-8250-0a068a097fec_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 29: Kvinden i kufferten</title>
      <description>D. 20. Januar 1994 finder de to brødre David og Mark en mystisk, tung kuffert på en strand nord for Aarhus. De tror først, at den er skyllet op på stranden efter at være blevet tabt fra et skib. Men da de åbner den, finder de liget af en kvinde bundet ind i plasticposer. Kvindens kropsdele er blevet savet over i flere dele og ser ud til at have ligget i kufferten længe. Men hvem er kvinden, og hvordan havnede hendes lig i kufferten? 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe og Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">69cb9da0-45f3-4478-8c22-3a8188db8e79</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 04:00:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/77bfeb9a-4ef7-468b-ac1b-ae9f810808ca.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1a76d7eb-dc4a-4f4c-af3d-0db36e954164_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 28: Den sidste rocker</title>
      <description>Der var godt gang i festen i Hell's Angels' klubhus på Titangade på Ydre Nørrebro den oktobernat i 1996. Rockerkrigen havde kostet kræfter og liv op gennem 1990'erne, men den årlige vikingefest i klubhuset var et tilløbsstykke for både bandemedlemmer og civile med musik, dans, fritgående høns og helstegt pattegris. Ude på gaden politiet stod politiet klar – de havde nemlig fået et tip om, at Bandidos planlagde et attentat imod Hell's Angels den aften. Men ingen havde forestillet sig det inferno, som festen snart ville forvandle sig til.

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe og Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">687b8e38-0393-40ac-83d3-282032ea8dfb</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 04:00:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6087b7f-b932-43f6-8c5e-d4ce13f6fc5b.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ba0c74a-078a-471a-8fbb-5f2305c6ace9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 27: Et uforståeligt drab</title>
      <description>Da den norske kronprins Håkon blev gift med Mette Marit i august 2001, var det en national festdag. 32-årige Gunn Merete Lode havde set brylluppet i fjernsynet sammen med sine veninder, og bagefter besluttede de sig for at tage i byen. Det var en varm sommeraften, og da den sidste øl var drukket, besluttede Gunn Merete sig for at gå hjem. Men da hun var bare 500 meter fra sit hjem, hørte hun pludselig skridt bag sig.

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">4a803cff-72b4-42db-adfb-fe4c2a6c9671</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 04:00:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3620b42f-9664-4392-9529-95340c4f522a.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4f3bd3e4-f8cf-47b1-b42e-ef9994ba4749_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 26: Hvis der sker mig noget</title>
      <description>&quot;Hvis der sker mig noget, så er det min far,&quot; sagde Sonay til sin plejemor. Hun var blevet fjernet fra sine forældre, Ashraf og Suheyla, der var immigreret fra Irak til Danmark i slutningen af 90'erne. Sonay kunne godt lide at være i Danmark. Hun begyndte at kalde sig Freja, havde en dansk kæreste og opførte sig som en helt almindelig teenager. Det skabte voldelige sammenstød i familien. I begyndelsen af 2002 havde Sonay boet hos sin plejefamilie i to år. Men en dag forsvandt hun.

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Emil Sørensen. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">84f64425-d39e-43fb-9445-0e6aac66b1e1</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 04:00:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3a9e4b10-23e0-4840-97ac-4bfe8f3670ba.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/681692d9-a010-4166-9cd7-de85849a0494_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 25: Tolne-banden</title>
      <description>I januar 1988 kom en kvinde ind på politigården i Hjørring med et tip til politiet og en lap papir med tre navne på: Kim Ålborg, Tommy og Tonni. Det var navne, som politiet kendte i forvejen. De tre mænd var nemlig med i en bande, der terroriserede den lille by, Tolne. Ingen havde set Tonni i månedsvis, og hans mor havde for nyligt meldt ham savnet. Politiet var efterhånden mere og mere sikre på, at Tonni var blevet myrdet. Men hvordan opklarer man et mord uden et lig?

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">b60b6cf9-ab6e-483c-a9a9-4171e0522d52</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 04:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c9a28d2-70de-4dae-8e42-44b5a25fa694.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0c3b852c-0037-4d66-b8f2-7c31c7ef0dae_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 24: Et hjem med klaver</title>
      <description>Familien Rasmussen var det, man kunne kalde en akademikerfamilie. Lone og Poul var begge velansete universitetslektorer, deres ældste søn Tomas var begyndt at studere biokemi, og den yngste søn Martin gik på gymnasiet; tilsyneladende en velfungerende og ressourcestærk familie, som boede i en stor andelslejlighed på Vesterbro og ofte tog på ferier til Spanien, hvor de havde et hus. Men der gemte sig et mørke under overfladen, der en tidlig novembermorgen i 1996 kom til at resultere i en obskur familietragedie.

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">d74c3c42-da00-40bb-8f32-c16ccfdd4be9</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 04:00:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ff8bb64-99a5-49b2-a717-8b227310338b.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/22c1df03-82a9-4444-92c9-da18f5f9ad28_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 23: Susan</title>
      <description>Efter aftensmaden fik den 10-årige Susan lov til at gå alene ud og sælge lodsedler i opgangene ved Brøndby Strand, hvor hun boede. Hun havde været oppe at skændes med sin far den aften, så hun var ivrig for at komme ud, og han bad hende være hjemme senest klokken 21. Men Susan kom ikke hjem igen. Og det stod hurtigt klart, at hun var offer for en forbrydelse. Kunne gerningsmanden findes blandt de 7500 naboer i højhuskomplekset?

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">43e31a7a-d5a2-41fc-8e08-3a4704c3d73f</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 04:00:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4dd56e8d-fd4b-4e19-b049-70c69290efdf.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/feaa22b9-2977-457d-8555-a9affec5644e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 22: Hurtige penge</title>
      <description>I september 1965 endte en hasarderet, 45 minutter lang biljagt gennem Amagers gader med, at Palle Mogens Fogde Sørensen gik over i dansk kriminalhistorie som den berygtede &quot;Politimorder&quot;. Allerede inden da var han velkendt figur i fængslerne. Men hvem var Palle? Og hvad var det, der drev ham til at trykke på aftrækkeren den skæbnesvangre nat?

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">2e9f387c-4f31-4392-81c0-d4c5366f6b3b</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 04:00:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9392ffb-afdb-4ecb-b065-289e0a823997.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/79e7090b-1131-48d7-9fcf-4775cb26b311_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 21: Damen der stak ild på</title>
      <description>En tidlig mandag morgen i 1995 ankom brandbiler med udrykning til Helsevej i Rønne. Der steg høje flammer op fra et parcelhus. På græsplænen i baghaven fandt branddykkerne en syvårig dreng med voldsomme forbrændninger. Han var ilde tilredt, men ved bevidsthed. En læge spurgte drengen, om der stadig var nogen inde i det brændende hus. Han svarede: &quot;Min mor, min lillebror og damen, der stak ild på.&quot;

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">abdbc650-c410-4b47-a26f-2fabf708f27c</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 04:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/858d12f8-f2a1-422a-8238-07f64c38857a.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/48de1bda-8381-4612-a0f1-1850a5096f38_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 20: Læderhandsker</title>
      <description>Asfyksiofili betyder, at man oplever seksuel nydelse ved kvælning. Men hvad hvis man har atypisk asfyksiofili... og altså tænder på at kvæle andre? Jukka Torsten Lindholm er en af Finlands mest berygtede seriemorder. Fra 1981 til 2018 begik han adskillige voldelige overfald og drab på kvinder. Han kunne simpelthen ikke lade være. Han røg ind og ud af fængslet – men hvorfor blev han hele tiden løsladt? Hvad var det ved det finske retssystem, der tillod &quot;Seriekvæleren&quot; at fortsætte med at udleve sin drabelige fetich?

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">752abbfd-4f8f-48b7-ae4f-e54beac18b42</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 04:00:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/86d5e887-bc4a-4f1d-ba65-74631a1020fd.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/88f7c3a1-80d2-4cb1-8f7d-a6cc5665f12a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 19: Vanvittigt forelsket</title>
      <description>Freddy fra Sydindien og Jelena fra Kroatien mødtes i Göteborg i Sverige i 2007. De var begge udvekslingsstuderende og gik på et kursus i svensk sprog og kultur. Indimellem faldt de i snak, når de fulgtes hjem med sporvognen. Freddy blev betaget af den unge kvinde – og overfor sine bekendte begyndte han efterhånden at omtale hende som sin kæreste. Men hvor godt kendte de egentlig hinanden?

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">d8de6473-df8b-4ccc-bc9b-f0ff64564ac3</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 04:00:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/55042e32-ce1f-468e-ba84-18ddf9b3d4cb.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5210c2c1-b64c-4774-af47-f397cd8cd035_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 18: Gadens konge</title>
      <description>I 1991 blev det ældre søskendepar Aase og Arne fundet brutalt knivmyrdet i deres hjem i Tistedalen i Norge. Utrygheden bredte sig hurtigt i den lille by – og mens efterforskerne stod på bar bund, kom flere rovmord til listen over uopklarede sager i lokalområdet. Hvem var den temperamentsfulde morder, der tilsyneladende gik efter nabolagets sagesløse pensionister?

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">73e674de-7fa1-4345-a191-7c702be3b48f</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 04:00:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f9f0d2ac-5033-4822-a0ff-78a092ace960.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d852642d-25c9-48c7-a585-2f9394d750d3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 17: Den sorte enke</title>
      <description>I julen 1992 blev liget af den 35-årige familiefar Karsten fundet liggende i entreen i hans hus i Biersted. Han var blevet udsat for stump vold, stukket i halsen og brændt inde i sit eget hjem, mens han lå og sov. Det svirrede med rygter i den lille by i Nordjylland. Karsten var en vellidt mand. Hvem kunne finde på at gøre sådan noget? Kunne det måske have noget at gøre med den forestående skilsmisse fra hans kone, Bente?

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">36431160-049f-4fec-bc8d-e7190a8444b3</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 04:00:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/edc496e2-4aa9-4534-81a6-4e649615c1e7.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2e645dd0-1960-4948-a347-88ba07a1ba6d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 16: En nat ved søen</title>
      <description>En sommeraften for 60 år siden overnattede fire teenagere i telt ved Bodomsøen, vest for den finske hovedstad Helsinki. Men kun én af de unge kom hjem fra turen igen med livet i behold. I løbet af de sene nattetimer blev de fire venner nemlig udsat for et voldeligt angreb, som er blevet en gåde i finsk kriminalhistorie. Hvad skete der den nat ved søen? Og kan gerningsmanden måske være ham, der overlevede?

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">dac58d4a-a975-4f4d-989a-5eb6837a9dac</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 04:00:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e3c8564d-c64d-422f-b100-86ac2f5e4be5.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2681889b-dc23-4fc4-af51-a8ad91d1ed07_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 15: Døden kan være en befrielse</title>
      <description>Der findes et sort/hvid-fotografi af Arnfinn Nesset, som kom til at pryde forsiderne af norske aviser i starten af 1980'erne. Han står i sin hvide lægekittel og ser direkte ind i kameraet med et strengt, myndigt blik. På det tidspunkt, hvor billedet blev taget, var han kommet langt fra den hårde opvækst som et uægte barn i en kristen landsby, ensom, udstødt og forladt af sin egen mor. Men bag Arnfinns autoritet gemte der sig en grufuld hemmelighed.

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">829e9cc3-d712-4a90-b43b-7549540bed95</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 04:00:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5dc11e62-3120-4768-882c-21d8e6f61fcf.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/418e60b4-aa70-49fd-8870-bafa34d248a8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 14: Sig det til hendes forældre</title>
      <description>I 1989 blev den bare 10-årige Helén fundet voldtaget og dræbt et par kilometer fra sit hjem i en provinsby i det centrale Skåne. Og et par måneder senere dukkede liget af den 26-årige escortpige Jannica op 50 km derfra. Politiet kædede ikke til at begynde med de to sager sammen. Normalt ville en seksualforbryder ikke udse sig to så forskellige ofre. Men så begyndte gerningsmanden selv at blande sig i efterforskningen.  

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">8b2f38e7-2937-442e-958a-3df806016973</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 04:00:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f734660-c937-4757-92bf-311050f8ba1b.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6a0aa49a-5f3e-4a9b-98b1-05410dd0d573_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 13: Natural Selector 89</title>
      <description>Kan omtale af massedrab inspirere andre til at begå lignende forbrydelser? Det spørgsmål blev heftigt diskuteret i løbet af 90'erne, hvor drabelige film og voldelige computerspil gjorde sit indtog på børne- og ungdomsværelser i den vestlige verden. I 90'erne og op igennem 00'erne sås også en række skoleskyderier, hvor det mest kendte er massakren på Columbine High School i Colorado, 1999. Det er muligvis den, der inspirerede en række unge outsidere i Finland; blandt andet Pekka-Eric Auvinen.

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">d801f5af-682f-481c-bdd9-c9da5fd78bd0</guid>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 04:00:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ca90c4f8-9da3-4330-a63e-b92f283e1d06.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/add2ad30-6cb6-4088-b205-3a2e1a9e6ea2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 12: Beskeder fra Gud</title>
      <description>I 2004 blev den lille kristne menighed Filadelfia-forsamlingen i Knutby i Sverige omdrejningspunkt for en dramatisk sag. Pastoren Helge Fossmo blev enke, da hans kone, Heléne, døde pludseligt. Og da han giftede sig igen, slog det klik for familiens barnepige, Sara. Hun havde nemlig fået nogle mystiske beskeder fra Gud, der opfordrede hende til at dræbe.

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">ec97a05b-ff7c-4adc-a014-ba6582c05d8a</guid>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 04:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/973a0dc0-1541-49e8-97e4-4b97644f3a0c.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42ac7dfc-bfcc-459d-ae47-1c914fcab864_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 11: Familiestriden om Orderud Gård</title>
      <description>D. 22. maj 1999 blev det ældre ægtepar, Kristian og Marie, og deres 47-årige datter Anne fundet døde på familiens landejendom, Orderud Gård, i Akershus – 50 km udenfor Oslo. De var alle blevet skudt, imens de lå og sov. Det mystiske trippeldrab chokerede Norge. Men sagen blev snart endnu mere prekær. For kort tid efter blev 4 mistænkte anholdt: Kristian og Maries søn, Per. Hans kone, Veronica. Veronicas halvsøster, Kristin – og Kristins kæreste, Lars. De to par gav modstridende forklaringer og angav hinanden. Men hvem talte sandt?

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">06158f2d-ebcf-4ac8-9caa-04fd16fb96bd</guid>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 04:00:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c730c1ae-1298-4685-a751-89e3659a714d.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a7b18920-e8ac-42fe-9759-489c35a2a324_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 10: Den der bevæger sig ind i løvens hule</title>
      <description>En kold januarmorgen i 1980 får politiet i Malmö får en mærkelig anmeldelse. En kvinde ringer og anmelder sin egen søn for at have stjålet bøger fra biblioteket såvel som fra hendes eget hjem. Politiet tager forbi den unge mands lejlighed, hvor de finder papkasser fulde af stjålne bøger. Men da en betjent rutinemæssigt åbner køleskabet og kigger derind, tager sagen en skræmmende drejning. 

Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">00a39e88-0c2c-4589-afdd-76c7ada62e70</guid>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 04:00:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4fa4b5d6-a27d-4568-9f40-86df92de8c3d.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ff4182dd-c79c-49ae-9f67-29e82129afc1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 9: Døden på afdeling 26</title>
      <description>I 1978 blev afdeling 26 på Malmø Østre Sygehus ramt af en mystisk epidemi, der kostede næsten 30 menneskeliv over bare 3 måneder. Alle de døde havde et mystisk, rødt udslæt omkring munden. Imens ledelsen på sygehuset var distraheret af interne magtkampe, underbemanding og konflikter, var der en seriemorder på fri fod på afdelingen. Tekst og research: Janne Aagaard. Vært: Le Gammeltoft. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">c0d07eee-a76c-4123-a4a4-84037091a492</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 04:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2811149c-9d2d-4343-a347-e65372839c59.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4fb60f36-9c83-4df7-b2c2-e6a5f4a448dd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 8: Heidi-sagen</title>
      <description>Året var 1979, og danskerne havde lige taget hul på påskeferien. I Kolding kom alt snart til at handle om lille, forsvundne Heidi. Hun var en sød, tillidsfuld 4-årig, der havde leget alene i sandkassen ude foran lejligheden, hvor hun boede med sin mor og stedfar. Og pludselig var hun væk. Ingen havde set hende. Efter to måneders intens søgen, havde politiet stadig ikke fundet hende – og de begyndte at undre sig. Der var noget, der ikke hang sammen. 

Tekst og research: Vivian Isabella Lamhauge Petersen. Vært: Barbara Gjerluff Nyholm. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe, Cecilie Wortziger &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">fa6d0b61-af1a-4a5a-baf2-5abbf57b641a</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 04:00:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5d2f4a63-a0d8-44d0-a903-2f27ece6aa36.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2ab252ef-0574-4ff3-b4e7-db95fa9d0c8c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 7: Jonna elsker Jonas</title>
      <description>I sommeren 2013 møder Jonna og Jonas hinanden på en pub i Askersund i Sverige. De er i starten af tyverne og forelsker sig glødende i hinanden. Men Jonas' kærlighed kølner over vinteren. Jonna er ulykkelig og forstår ikke, hvad der sker. Indtil der pludselig dukker en ny pige op i billedet: Lovisa, Jonas' barndomsveninde. Et udmattende trekantsdrama udspiller sig, for Jonas kan ikke vælge mellem de to piger. Og Jonna vil gøre hvad som helst for at vinde hans kærlighed. 

Tekst og research: Anne Niluka Iversen
Vært: Barbara Gjerluff Nyholm
Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe
Musik: Frej Levin</description>
      <guid isPermaLink="false">05bd3a3c-cbb2-4a9d-bbdf-cbe1f848b2cd</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 22:18:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7a33dbdf-759f-49d4-8d53-5810b4b35c20.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dd99f170-54ae-49b2-9390-be34a537ebe7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 6: En morder ringer på</title>
      <description>Det er en grå og stille formiddag i november i 1967. I et villakvarter syd for Aarhus ringer det på døren ved en moderne villa. Husets frue, Marie Lock Hansen, inviterer gæsten indenfor. Ti minutter senere er villaen forvandlet til et blodigt gerningssted. I mere end et halvt århundrede har politifolk og journalister forsøgt at finde ud af, hvad der skete i de ti minutter. Hvem var gæsten? Og hvorfor kom han for at dræbe? 

Research er bl.a. baseret på Peer Kaaes bog om sagen, 'Maries morder'.

Tekst og research: Vivian Isabella Lamhauge Petersen. Vært: Barbara Gjerluff Nyholm. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe, Cecilie Wortziger &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">c98fb1e2-e979-468f-a9f0-c8e3d0817ada</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 22:02:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22e86601-87bc-4d8e-ab66-27caa508baad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6eb05c49-29ce-4d35-b8e6-cd90bc76393d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 5: Nordens Bonnie &amp; Clyde</title>
      <description>Juha og Marita var to utilpassede teenagere, da de mødtes i Björneborg i Finland i slutningen af 1980'erne. De tog på togter sammen gennem Sverige, Norge og Danmark, hvor de stjal biler og begik indbrud. På bagsædet havde de to angorakaniner og et oversavet jagtgevær. Juha havde store planer om, at de skulle begå bankrøverier ligesom 'Bonnie &amp; Clyde'. Og han ville snart komme til at løfte den blodige arv efter det ikoniserede, amerikanske makkerpar. 

Tekst og research: Emil Hansen. Vært: Barbara Gjerluff Nyholm. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">aa19e671-fe62-43c1-8171-e5cab2c85a23</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 22:24:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/601108f4-65bb-4cde-9f12-01b3531d8cb7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f868eca6-980b-4dc4-9d09-ada9ed750b37_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 4: Brudens sidste nat</title>
      <description>Det var en dag i begyndelsen af august 2009, da en fortvivlet ung mand ved navn Mats ringede til politiet i Falun i Sverige for at melde sin forlovede, Linda, forsvundet. Hun havde forladt hjemmet i sine brudesko for at gå i byen en aften og var ikke vendt tilbage. Til at begynde med tog politiet ikke henvendelsen specielt alvorligt. Men det kom de til – og en måned senere forsvandt Mats også. 

Tekst og research: Anne Niluka Iversen. Oplæsning: Barbara Gjerluff Nyholm. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe, Cecilie Wortziger &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">915edd8c-fc3f-461d-8fb9-4268b3b7d903</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 23:46:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/adb2f0b3-1a66-4e33-be42-56d28b0607e1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d654859f-2144-4ccf-a4f9-62e0a79064c8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 3: Den japanske turist</title>
      <description>En oktobermorgen i 1986 ringede en oprevet taxachauffør til Københavns Politi. Han havde holdt pause i sin hyrevogn ved kajkanten på Islands Brygge, da han pludselig så noget i vandet: Underkroppen af en kvinde. I månederne efter dukkede flere ligdele op i vandet i Københavns Havn. Men der skulle gå næsten et år, før efterforskerne fandt ud af, hvem ofret var. 

Tekst og research: Stine Angren. Oplæsning: Barbara Gjerluff Nyholm. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe, Cecilie Wortziger &amp; Mikkel Weinell. Musik: Frej Levin.</description>
      <guid isPermaLink="false">ec46e9a8-0dd0-4445-bc45-7eaaeecf31e0</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 23:24:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be5927c2-4c87-46d4-9797-4599417dcac6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/97b9437d-dc66-4681-a295-e8e65a633886_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 2: Lex Bobby</title>
      <description>Bobby var kun 10 år gammel, da han døde i sit hjem – et uhumsk husmandssted uden for Nässjö i Jönköping i Sverige, hvor han boede med sin mor og stedfar. Den grufulde historie om Bobby kom til at ligge til grunde for udviklingen af en lov, der i daglig tale kaldes 'Lex Bobby'.

Tekst og research: Anne Niluka Iversen. Oplæsning: Barbara Gjerluff Nyholm. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe, Cecilie Wortziger &amp; Mikkel Weinell.</description>
      <guid isPermaLink="false">b4700a9d-68db-42ee-8f4c-95e2610f2fe5</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 23:30:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b4c30952-84a1-4c0e-9014-5b6ee0ef96ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ded8ebf-a767-4470-bcd1-e51b7b7952a8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 1:  Dødens kys</title>
      <description>D. 30. april 2009 kyssede den 15-årige Therese Johansson Rojo med Tim fra parallelklassen til en fest lidt uden for Stockholm. Et kys, der umiddelbart virkede som en uskyldig og flygtig teenageflirt, men som skulle komme til at få dramatiske konsekvenser - og 38 dage senere kulminerede i begivenheder, der chokerede hele Sverige.

Tekst og research: Emil Hansen. Oplæsning: Barbara Gjerluff Nyholm. Tilrettelæggelse og produktion: Christine Runøe, Cecilie Wortziger &amp; Mikkel Weinell.</description>
      <guid isPermaLink="false">5e521c2c-c746-43ef-adba-c0ecbeb9e681</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 23:02:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/70ff05c9-7d18-4c15-8857-fa808c1137f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3ae9b27c-a4f1-47e0-b7fe-9a9a7deeabcf_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
