<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Narkobetjenten</title>
    <description>I næsten 20 år har den tidligere narkobetjent René Dahl Andersen arbejdet på Istedgade som urobetjent, kildefører og senere undercoveragent for PET. Sammen med journalist Pernille Brunse tager dine værter dig med ned i en verden af hårdkogte kriminelle, narkomaner, prostituerede, meddelere og pushere. I podcastserien møder du de skæbner, der lever deres liv i samfundets mørkeste afkroge og bliver klogere på den kriminelle underverden.

Disclaimer: Fortællingerne i podcasten er verificeret og nuanceret af redaktionen gennem bl.a. domsudskrifter, skriftlige kilder og samtaler med vigtige nøglepersoner.
I visse afsnit har det været nødvendigt at sløre personfølsomme oplysninger, navne og sagsdetaljer af hensyn til de involveredes sikkerhed.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/2eecebe9-bbbc-4eae-84f9-43a0f80f23a2</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/d1ee0a0c-6955-47e7-97e6-4413ebffe2de_400x400.png</url>
      <title>Narkobetjenten</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/2eecebe9-bbbc-4eae-84f9-43a0f80f23a2</link>
    </image>
    <item>
      <title>S14-E7: De dræbte børn: Den værste sag i min politikarriere</title>
      <description>Jesper sidder i patruljebilen med en kollega på vej til et husspektakel. De føler sig rustet til opgaven og ved godt mod, indtil en ny melding tikker ind over radioen: En nabo har ringet ind og fortalt om lyden af flere skud fra selvsamme lejlighed. Boligen tæller blandt andet to mindre børn. 

Hør den tidligere politibetjent og kongelige livvagt Jesper Lundorf fortælle om de sager, han aldrig glemmer fra et langt liv i politiet.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook 
Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">3b169102-49f2-4694-aab2-6db902a2e8b8</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 01:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/04788b1b-5ae4-4fd1-a07f-cb8dfae907a7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/28eccb63-cea2-4303-b05c-2524b14fb955_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S14-E6: Mor, misbruger og pusher: I fængsel med min baby (2:2)</title>
      <description>Kamilla sidder uroligt i besøgsrummets lille sofa og venter. På en stol lidt derfra sidder en mandlig fængselsbetjent som skal overvåge det planlagte besøg. Kamilla kigger længselsfuldt hen mod døren og efter sin 1-årige datter, som hun ikke har set siden anholdelsen for 14 dage siden. 

Hør den tidligere pusher Kamilla fortælle om at være kvindelig narkobagmand i en mandsdomineret verden og hvordan hun afsonede en narkodom med sin lille datter. 

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook 
Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">cd3450dd-c8cb-4398-b037-3c7e65c05f26</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd802b69-7c47-4a80-98ad-597903d62e3d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f99e30e7-dcc3-45b8-a1e0-1b8d37ed8848_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S14-E5: Mor, misbruger og pusher (1:2)</title>
      <description>Kamilla går med den mørkeblå barnevogn ned ad Nørrebrogade. Solen skinner og hendes lille datter er vågen og siger små babylyde til forbipasserende, som venligt smiler tilbage. De ved ikke, at der under den lille baby ligger små poser med kokain og heroin klar til at sælge. 

Hør den tidligere pusher Kamilla fortælle om at være kvindelig narkobagmand i en mandsdomineret verden og hvordan man kombinerer en barsel med narkosalg.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ea4f71d2-d444-4503-8d38-18f4ab8f6c7c</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/588d6a19-c42b-431a-bb6f-29137b8bf318.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/72a4aa0e-0f5c-4f8b-a3fc-7afc0f07fa52_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S14-E4: Livvagt for kronprins Frederik</title>
      <description>Jesper cykler fem meter bag Kronprinsen på den smalle skovsti. Det er hans første dag som kongelig livvagt og han har godt styr på ruten og radiokontakten. Men pludselig ser han Danmarks kommende konge dreje skarpt til højre, og da Jesper når op til svinget, så er kronprinsen forsvundet. Hør Jesper Lundorf fortælle om de sjoveste og største oplevelser som kongelig livvagt gennem 7 år.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook 
Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">453c71e9-aa6a-4d63-b0d2-a214cd51e49d</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 01:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a798173c-1ded-4b1d-801a-7f7f5ac7235b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0bb17577-1e4f-4eba-b0eb-544b5e176b01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S14-E3: Forsvarsadvokat for voldsmænd, mordere og bandemedlemmer</title>
      <description>Jane Ranum sidder med sin klient fra bandemiljøet i fængslets lille besøgslokale. De har talt om retssagen og hvordan han forholder sig til tiltalen. Alt er gået fint. Men da hun gør klar til at rejse sig fra bordet, spørger klienten, om hun ikke lige vil give en besked til en god ven udenfor fængslet om at ”huske den lyserøde trøje”. Jane forstår med det samme, at det her ikke handler om nogen lyserød trøje. 

Det her er blot et eksempel ud af flere fra mangeårig forsvarsadvokat Jane Ranum, hvor hendes klienter forsøger at overtale hende til at gøre noget kriminelt. Hør hende fortælle hvad hun ellers er blevet udsat for. Og hvordan hun håndterer presset.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook 

Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">8f4e9d7d-7852-437c-987b-6842ed3e6c31</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 01:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fc2cbf44-a502-4a01-b69f-e4bb9a725a1d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5bb09d5b-f417-44fe-9b08-507b967b83bc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S14-E2: Oliver Bjerrehuus: Til fest med Donald Trump og Ronaldo (2:2)</title>
      <description>Oliver sætter begge hænder i brystkassen på livvagten og skubber ham, så han vælter bagover. Derefter giver han ham fingeren og vender sig mod udgangen for at gå. Han vil hjem. Men så langt når han ikke. Livvagten er vendt tilbage og pludselig føles det som om, Olivers ansigt eksploderer i blod og smerte, da livvagten nikker ham en skalle. 

Hør model og influencer Oliver Bjerrehuus fortælle anden og sidste del af sin historie om livet som ung model med stoffer, kriminalitet og high-society-fester.  

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f153aac9-8ae4-43ee-b20e-dfc528eb6df1</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 01:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0c8a7aad-9ff3-4c91-b352-de01d875ebc9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7b25e81e-6db3-4971-bcc5-65bc99c93231_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S14-E1: Oliver Bjerrehuus: Der var stoffer på sølvfade (1:2)</title>
      <description>Oliver står og kigger på de to snehvide striber, som ligger på toiletbrættet. Ved siden af ham står bureauets kvindelige booker. Hun er ung og smuk, og det er hende, som har lagt striberne op. Hun rækker ham en sammenrullet pengeseddel og smiler. Oliver vil gerne imponere og tager imod. Han er 17 år gammel. 

Hør model og influencer Oliver Bjerrehuus fortælle om stoffer i modebranchen, da han som helt ung model lever det vilde jetset-liv.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f9f2614f-1b25-45c9-9f41-257ff311980c</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f1517bd9-5905-4e04-b196-34db3365ff25.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/33173206-43cc-4659-86a5-efa9e13dbb2c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S13-E12: René og Pernille svarer på spørgsmål</title>
      <description>René og Pernille ser tilbage på sæson 13 og taler blandt andet om det afsnit, som udløste flest lytterreaktioner. Vi ringer til en lytter, som havde indbrud, imens han og familien lå og sov og spørger ham, hvad han synes om indbrudstyven Kims udtalelser. Og til slut i programmet afslører vi hvilke afsnit, som er de mest lyttede af Narkobetjenten og ringer til den gæst, som topper listen.

Tak for en spændende sæson.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook 

Følg René Dahl Andersen på Instagram: www.instagram.com/chokoandersen/ 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">3781cff9-edda-4158-bed2-39f8d8e48ef7</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 01:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/36da4718-3492-493f-be3e-d63b02a6392a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/958d0ca8-8bee-40a7-93ac-72a6963271be_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S13-E11: Tidligere Black Cobra-medlem bandeexit: ”Sådan forlod jeg Black Cobra” (2:2)</title>
      <description>Mike og hans kammerater står på parkeringspladsen foran tankstationen. De er alle iført de sorte hættetrøjer med cobraslangen på brystet. Det er eftermiddag og der er fred i forstæderne. Men pludselig standser en Harley Davidson og en sort BMW foran dem. I samme sekund stiger to mænd ud af bilen – begge med skarpladte pistoler i hænderne. Det næste, Mike hører, er lyden af skud. Lyt til det tidligere bandemedlem fra Black Cobra fortælle om sine 10 år i den kriminelle indvandrergruppering og hvordan han lykkes med at forlade miljøet.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook 
Følg René Dahl Andersen på Instagram: www.instagram.com/chokoandersen/ 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">efc0aa61-6054-4d57-8132-186ca1b418b5</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 01:41:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3cfe7076-8656-40b6-8cf0-c0ae20b7263f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f1a77c1-7800-4877-95b6-f3326bf68eb8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S13-E10: Tidligere Black Cobra-medlem: ”Jeg er blevet skudt efter, stukket ned, dømt for vold, trusler og afpresninger” (1:2)</title>
      <description>Mike mærker en blanding af adrenalin og kokain suse rundt i blodet, imens han bokser løs på manden foran ham. Han og hans kammerater er landet i et slagsmål med en rivaliserende bande og alle er i kamp. Men pludselig mærker Mike en varm våd fornemmelse i maven. Først senere går det op for ham, at han er blevet stukket i maven med en skruetrækker. Hør det tidligere bandemedlem fra Black Cobra fortælle om sine 10 år i den kriminelle indvandrergruppering.

Mike er et kaldenavn. Sit rigtige navn ønsker han at holde skjult af hensyn til sit nuværende liv og virke.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook Følg René Dahl Andersen på Instagram: www.instagram.com/chokoandersen/ 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">735008b5-940e-49fa-bf43-b9199c03efea</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 01:32:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09bb2c94-75cd-4c81-8676-263290a966ae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c4eefb39-ef7b-4d57-894e-636df8297ff0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S13-E9: Hvalpefabrikkerne: Hundehvalpe er det nye narko</title>
      <description>René rækker hånden frem til den store muskuløse rumæner og hilser. De står på hans ejendom i en fattig landsby, og i baggrunden høres en konstant lyd af hunde, der gør. De har aftalt at mødes for at tale forretninger, men René har en anden dagsorden. Lige under hans tynde bomulds t-shirt har han tappet en mikrofon fast på brystkassen og i armbåndsuret sidder et skjult kamera. Nina Amdi fra Dyreværnet og René fortæller i denne episode af Narkobetjenten om hvordan den ulovlige handel med hundehvalpe fra Østeuropa foregår, og hvordan dømte narkopushere har kastet sig over markedet med de firbenede.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook
Følg René Dahl Andersen på Instagram: www.instagram.com/chokoandersen/ 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">3be30bfc-9085-4134-92f7-9a827f2d1797</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 01:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5a1fbc73-2b2a-4fea-ba35-6d3301e2b5ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f58ccee6-01e8-42a8-918b-f846a75a6703_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S13-E8: Asger og Natasha: I kærlighed og kokain (2:2)</title>
      <description>Natasha og Asger går hånd i hånd i vintersolen langs de bornholmske klipper. De er stukket af fra misbrugscenteret for at være lidt alene og for at tale om de mange spørgsmål, der kører rundt i hovedet på dem. Vil de kunne modstå trangen til stofferne, har barnet taget skade - og vil de få lov at beholde ham?  

Lige her starter kampen for et liv sammen som ikke er centreret omkring misbrug, stoffer og kriminalitet. Og der er masser af fristelser på vejen fx da de finder en pose hash på stranden.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">684b29a0-757c-45a5-91d0-55b85be25fb9</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 01:31:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/19f1847e-a3e1-4926-991d-9163d9d916d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5ae2d783-fa1d-4388-83e5-15fd5969a5ca_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S13-E7: Asger og Natasha: I kærlighed og kokain (1:2)</title>
      <description>Asger bemærker hende med det samme, da hun træder ind i opholdsstuen. Hun har lange lyserøde lakstøvler på, stramme jeans og håret er samlet i to løse knolde på hver side af hovedet. Hun dingler og virker tydeligt påvirket af stoffer. Asger føler sig straks tiltrukket af hende.

Nogenlunde sådan foregår første møde mellem Asger og Natasha i misbrugscenterets opholdsstue. Herfra starter de et liv sammen centreret omkring misbrug, stoffer og kriminalitet. En slags Bonny &amp; Clyde-historie bare på heroin, kokain og hash.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">e738ed82-e584-4bbf-82af-01a99ca9692f</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 01:21:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/abf61f77-b963-4308-92f5-e6b269ec50ac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/851129dd-59ab-491b-a405-62e7aeb38786_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S13-E6: Tidligere indbrudstyv: ”Folk overdriver - det er jo bare et indbrud”</title>
      <description>I denne særepisode af Narkobetjenten gør vi noget helt ny: spørgsmålene til programmets gæst kommer udelukkende fra lyttere af podcasten.

Den tidligere multikriminelle indbrudstyv Kim har sagt ja til at svare på spørgsmål fra lytterne uden forbehold. Spørgsmålene handler om alt fra hvorvidt han har dårlig samvittighed overfor dem, han brød ind hos, eller om det gør en forskel at have en hund og hvilken slags hund, hvis man gerne vil gardere sig mod indbrud.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">5c60ca8d-48c9-4ce5-87d4-df18667c42a5</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 01:21:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/388bffa9-5ec5-48dc-8e84-2f51d2e8d586.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/332516fc-c84c-4c69-9f8e-fdc6d5ee1d08_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S13-E5: Overlægen fra psyk: Jeg har mødt mordere, skizofrene og misbrugere (2:2)</title>
      <description>Inger er krøbet i ly under skrivebordet. Lidt længere fremme ligger en smadret kontorstol, som den 30-årige mand netop har kastet på tværs af lokalet og ind i væggen. Og manden er langt fra færdig. Han slår og sparker efter alt, hvad kan få fat på, imens han brøler på et sprog, Inger ikke forstår. ”Jeg overlever ikke det her”, tænker hun. Hør den tidligere overlæge på psykiatrisk akutmodtagelse i København Inger Ros fortælle om samarbejdet mellem politi og psykiatri om voldelige og kriminelle patienter.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">528591e7-7b74-4614-a755-d21da00348eb</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 01:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6d87c282-bdd2-4ebc-918f-39f9aca908ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f0d8f23-7c43-424a-a2ad-e945df195362_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S13-E4: Overlægen fra psyk: Jeg har mødt mordere, skizofrene og misbrugere (1:2)</title>
      <description>Inger står i sin hvide arbejdskittel og kigger på den midaldrende mand på stuen. Han sidder roligt og afslappet på sygesengen og tygger i et rundstykke. Men pludselig stivner Inger. Der sidder størknet blod på mandens briller og hun husker hvorfor, politiet kom med ham i går. Han er sigtet for at have slået sin kone ihjel. Hør den tidligere overlæge på psykiatrisk akutmodtagelse i København Inger Ros fortælle om samarbejdet mellem politi og psykiatri om voldelige og kriminelle patienter.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">9e92d787-4268-4805-ad35-467f292fb506</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 01:21:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3aa3b551-01f4-4e23-9b59-5f8534f4632d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7a0d1366-d369-4746-89b8-00f7d6656383_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S13-E3: Falsk anklaget for voldtægt: ”Min omgangskreds dømte mig skyldig”</title>
      <description>Patrick siger godnat, men pigen fra klubben er allerede faldet i søvn på hans slidte lædersofa. Han kender hende ikke, men hun var fuld og græd og manglede et sted at sove. Han går ind på sit værelse og lukker døren - glad og tilfreds med at have hjulpet hende med ly for natten. Og så falder han i søvn alene i sin seng- fuldstændig uvidende om den voldtægtssag, der vil ramme ham i morgen.

Hør Patrick fortælle om dengang han blev falsk anklaget for voldtægt og hvordan hans omgangskreds stemplede ham som skyldig.  

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">5b3334aa-fad0-4570-a920-ae3e8c4b6362</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 02:21:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5023f5b9-704b-4dcd-a4df-9e5160914acd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d093881c-aea3-4120-9cc0-aa6042338036_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S13-E2: Multikriminelle Kim: &quot;Jeg har begået over 5000 indbrud” (2:2)</title>
      <description>Kim ligger på sin seng og tager en eftermiddagslur, da han bliver vækket ved lyden af fodtrin og celledøren, der bliver lukket og låst indefra. Foran ham står en af de mandlige indsatte og stirrer vredt på ham med mørke sammenknebne øjne. Manden sidder blandt andet inde for grov vold og frihedsberøvelse af to fængselsbetjente. ”Har du talt dårligt om mig herinde?”, spørger manden.

Hør anden del af multikriminelle Kims historie om at starte som lommetyv i fritidsklubbens omklædningsrum og ende med at begå over 5000 indbrud.  Og til sidst få en fængselsdom på 9 år, som han selv beskriver som den værste tid i hans liv.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">1b8b0d6a-ec88-4bc9-ad59-7d0fc54f1887</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 02:51:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/28f1156f-a8ea-4267-846a-77bd444d736d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6ce077ab-3c10-422c-9bf2-2649a48fc5a7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S13-E1: Multikriminelle Kim: &quot;Jeg har begået over 5000 indbrud” (1:2)</title>
      <description>Det er nat. Kim og hans makker er brudt ind gennem kælderen i den store murermestervilla og har derfra bevæget sig opad til førstesalen. De har larmet en del og væltet nogle ting – og hans makker har endda været på toilettet. De er mere afslappede end de plejer, men der er jo heller ingen hjemme. Og lige der får Kim øje på den midaldrende kvinde i nattøj, som søvndrukken spørger, hvad de laver i hendes hus. Hør første del af multikriminelle Kims historie om at starte som lommetyv i fritidsklubbens omklædningsrum og ende med at begå over 5000 indbrud.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">7602b0e5-4072-49ec-8af5-e6e8949d4a88</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 03:21:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/517a04d9-5417-4d58-8a56-fa2b9cb185af.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cb1f5e5d-c72c-4970-8cf2-af8b7d2c63cf_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S12-E12: Pernille og René svarer på lytterspørgsmål</title>
      <description>Hvilke konsekvenser har det for en pusher at blive taget af politiet – skylder han fx stadig penge i den kriminelle underverden, når han kommer ud? Hvordan går det med at få Panteren med i podcasten? Og hvad er de to værters bedste råd til ungdommen? Det er nogle af de lytterspørgsmål, som René og Pernille svarer på i denne sæsonafslutning, som vanen tro er dedikeret til netop det.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">b59fff9b-3976-44d2-8b3b-7c1505321d2d</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 03:11:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/677074f7-74c8-44d3-b7eb-f9ea939144db.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/71d5c974-fdc4-4a13-827b-97943e1f953e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S12-E11: Gåtur på Vesterbro: På besøg hos Mariatjenesten (2:2)</title>
      <description>Kom med René og Pernille ud på en gåtur på Vesterbro en eftermiddag i februar for at tale med dem, der lever deres liv på gaden. 
På anden del af turen besøger de Mariakirken i hjertet af Vesterbro. Her ligger værestedet ”Mariatjenesten”, hvor ensomme, udsatte, hjemløs, misbrugere m.fl. kan få et hvil, et måltid mad og en snak med en af medarbejderne. René og Pernille taler med Emil, som arbejder på værestedet og spørger ham hvem af de mange besøgende, der har gjort et særligt indtryk på ham. De møder også nogle af dem, der kan huske René, da han var betjent. 

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">9538fe22-3fa1-42d8-9d79-da6c9dc8cfb1</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:21:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7d77c191-2462-451f-a4fa-2efe60992afa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bf2f4e53-140f-461f-ac65-c9552ee71b6d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S12-E10: Gåtur på Vesterbro: Narkohandel ved Hovedbanen (1:2)</title>
      <description>Kom med René og Pernille ud på en gåtur på Vesterbro en eftermiddag i februar for at tale med dem, der lever deres liv på gaden. De starter turen på hjørnet af Istedgade og Gasværksvej og går mod bagindgangen til Københavns Hovedbanegård. Et område som ofte bruges som handelssted af misbrugere og pushere. Her falder de blandt andet i snak med Allan, som har været pillemisbruger det meste af sit liv. Herefter går jagten på de smertestillende piller - også kendt som opioider -, som angiveligt sælges i kioskerne på blandt andet Vesterbro.

Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">4a4e021d-d1f2-4d6f-bc76-3554e4e86081</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 03:41:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/725eaafb-881e-46fb-9add-4be74a64da55.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/95514b4a-d113-41aa-a2ab-3d7f094d2362_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S12-E9: Stifter af Thin Blue Line: psykisk til skade i tjenesten (2:2)</title>
      <description>Det er en sen sommeraften på Christiania. To civilklædte politifolk har netop standset en 25-årig mand på cykel. De to betjente vil anholde den unge cyklist, men de når aldrig så langt. Den 25-årige trækker en pistol og skyder den ene betjent i hovedet og den anden i benet. Derefter råber han til en tilskuer: &quot;Er du også fucking panser?&quot; og skyder ham i benet.

Mød stifter af Thin Blue Line i Danmark, Ole Wittendorf, og hør ham fortælle, hvordan en skudepisode på Christiania blev starten på Thin Blue Line – en forening som støtter tilskadekomne betjente og deres familier.

Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">1cba635d-26f6-46a4-a433-3cf9265e4d4f</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 03:41:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eb2ca66a-d039-4b4d-9cd7-d90467361135.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3fc10d17-8770-40ba-95ee-6e2d7b46657f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S12-E8: Stifter af Thin Blue Line: psykisk til skade i tjenesten (1:2)</title>
      <description>Ole og hans kollegaer er netop trådt ind i den lille lejlighed på 3.sal. De ser en muskuløs midaldrende mand, som forsøger at smadre døren ind til et aflukket værelse. Han råber, imens han hamrer og sparker på døren. Inde fra værelset kan Ole høre skrig og gråd fra mennesker i panik. 

Mød stifter af Thin Blue Line Denmark Ole Wittendorf og hør ham fortælle, hvordan helt almindelige politiforretninger sled på psyken gennem hans mange år i politiet. Og hør fortælle hvordan en skudepisode på Christiania fik ham til at stifte Thin Blue Line. 

Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">4dfdb8af-150e-44cc-ac6e-9bb25d3fea29</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5267421c-b951-4475-b7fa-adc00b7d600a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/45cbf779-b7ac-4b2e-8c2d-74a40a464698_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S12-E7: Smørrebrødskongerne</title>
      <description>René går i stå midt i spisningen af en clubsandwich. Han sidder alene i sin bil, men har netop fået øje på to velkendte ansigter lidt længere fremme på gaden. Den ene fyr har en Nettopose i hånden, men da han passerer en ung kronraget fyr, skifter posen hurtigt ejermand. Og kort tid efter er den kronragede gut væk i sin bil.  Hør René fortælle om, hvordan han ved en tilfældighed, fik en pusher i nettet.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">c2a771c1-bc94-4c7e-9f22-d000b5826f77</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 03:11:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/977779e5-4990-43d7-bc83-4aa577e7e722.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/23bdd8bf-2de5-48f3-976e-5d54f603b997_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S12-E6: Natasha: fra 14-årig heroinmisbruger til misbrugsbehandler (2:2)</title>
      <description>Natasha sidder hjemme i sofaen foran fjernsynet. De viser et krimiprogram om misbrugsmiljøet i København og filmer foran et værested på Vesterbro. I baggrunden kan man se konturerne af en ung kvinde som ligger på fortovet og får et fix i halsen af en fyr. Og da kameraet stiller skarpt, er hun slet ikke i tvivl om, at det er hende selv, man kan se lige der midt på gaden.

Hør den personlige fortælling om, hvordan en kun 14-årig provinspige ender som heroinmisbruger i København og ikke forventer at blive over 30 år. I dag arbejder hun på et værested for unge misbrugere og mener selv, at de bedste behandlere er tidligere narkomaner.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">70b27be5-170a-446d-949e-f8151fc9d3db</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 03:01:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5b5e9b8d-696b-405a-b42a-b51b0bd04de2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f2c7d6e-9bd0-40fa-b1c5-19516be8895e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S12-E5: Natasha: fra 14-årig heroinmisbruger til misbrugsbehandler (1:2)</title>
      <description>Natasha står i døren til det lille badeværelse. Hun er 14 år gammel, og det blonde hår hænger løst. Foran hende sidder hendes 18-årige kæreste med bukserne nede om anklerne, og på gulvet ligger skeen. Hun er ikke i tvivl om, hvad han laver. Og i stedet for at blive skræmt er hendes første tanke, at det vil hun også prøve.

Hør den personlige fortælling om, hvordan en kun 14-årig provinspige ender som heroinmisbruger i København og ikke forventer at blive over 30 år. I dag arbejder hun på et værested for unge misbrugere og mener selv, at de bedste behandlere er tidligere narkomaner.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">a7daa466-2c1a-4a16-a8a7-54689ca2dd56</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 03:21:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff4b0584-654f-46d2-a6c3-a4e6ea5ca3aa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b4d3665-596a-469b-b2fb-ff119eb47b6e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S12-E4: René og bandekonflikten: Jønke på bar</title>
      <description>Det er lørdag aften i København. René og hans kollega står i baren med to flaskeøl og snakker. De har egentlig fri, men 20 meter fra baren får de øje på et særdeles velkendt ansigt fra den igangværende bandekrig; Jønke. De to betjente lægger en plan.

Fra 2008 til 2009 registrerede politiet i alt 109 banderelaterede skudepisoder – primært i Storkøbenhavn. Skuddene faldt i forbindelse med bandekrigen mellem Hells Angels og forskellige indvandrergrupperinger. Hør René fortælle om nogle af de små og store sager, han husker fra den tid som betjent.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">3889b116-3b61-4cbe-9fa2-e720f356b133</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 03:31:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c292dce5-33b5-4bf4-8aa8-960de3e62eeb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3533db7-0fd1-4c53-b9ad-8bb304cddbc1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S12-E3: Vil du lyve for mig?</title>
      <description>Der blæser en kold vind gennem den velkendte villahave, men René ænser den ikke. Han står i strømpesokker på terrassen sammen med sin søster og afventer hendes svar. Resten af familien sidder i køkkenet og drikker kaffe. Endelig åbner hun munden. ”Selvfølgelig vil jeg hjælpe dig”, siger hun. Velvidende, at det er et brud på straffeloven at lyve i retten.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ce62cdf6-84fe-463b-87e3-024b088cebc1</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 03:21:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d69ca7f-ecbe-491a-b012-e969256a2bf9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c09d5bf1-b8eb-4d63-b53c-52d45cdc4b45_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S12-E2: Store Bjarne om rydningen af Jagtvej 69: &quot;Stemningen var rigtig ond&quot;</title>
      <description>Bjarne sidder med sammenknebne øjne ved det runde bord i politigårdens mødelokale. PET har netop fortalt, at de autonome har planer om at slå en betjent ihjel ved aftenens demonstration. Bjarne er indsatsleder for de 200 betjente, der skal på gaden, men han beslutter sig for at hemmeligholde lige præcis den oplysning for sine folk. Hør historien om nogle af Danmarkshistoriens vildeste gadekampe, og hvordan indsatsleder Bjarne Christensen, også kendt som Store Bjarne, styrede politiets operationer.  

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">330ebea9-6e0f-40cd-aef4-eb57db4cdde2</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 03:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/733f5a65-b51b-4d2d-8bcd-2bfd68e42f83.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/617c744e-8113-42f5-89e6-434e4b6480c3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S12-E1: Store Bjarne: ”Jeg kan stadig huske lugten af lort”</title>
      <description>”Pansersvin! Lorte-politi!”. Det flyver med nedladende tilråb fra de ophidsede Christianitter. Men Bjarne lader det fare og kigger lige frem. Måske derfor ser han heller ikke den fyr, der kommer snigende ind på ham bagfra med en fyldt lokumsspand, før der er for sent, og lort og tis løber ned ad ryggen på den 50-årige betjent. Hør eksbetjent Bjarne Christensen, også kendt som Store Bjarne, fortælle om den episode på Christiania, som gav ham øgenavnet Lorte-Bjarne blandt kriminelle. Og hør ham fortælle om oplevelserne som indsatsleder på Christiania gennem en årrække, der i sidste ende fik konsekvenser for hans familie.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">2e4f5993-fe84-4fb7-a029-661a254fe6da</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 03:21:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c8673393-28f1-4f71-b2c4-59704d61cf3c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bbb9b53e-30c8-48b2-8aa7-4530b0ce8f64_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11-E12: René og Pernille svarer på lytterspørgsmål</title>
      <description>Har René nogensinde taget narkotika som undercoverbetjent? Hvilken historie fra podcasten har rørt Pernille mest? Og hvad er status på indsamlingen til Lucy? Alt det og meget mere får du svar på i denne sæsonafslutning, hvor Brunse og René også fortæller, hvilken forbrydelse de ville begå, hvis det ikke havde konsekvenser.

Og så kan du allerede glæde dig til sæson 12, der har premiere næste tirsdag.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">eb956c5b-87fe-4b1d-aafb-a727cc2bc89c</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 03:31:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/03573f33-e56c-4236-931a-5251f77f93eb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ef4e74d-021a-4f7d-aeb9-f68195535e01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11-E11: Renés Hørby: Provinsidyl bortset fra én sag, som rystede lokalsamfundet</title>
      <description>René og Pernille er taget hele vejen til Nordjylland for at gå en tur i den by, René er vokset op i. Og modsat de mange gåture på Vesterbro, så er der fred og ro og ingen tegn på kriminalitet. Med undtagelse af én sag, som rystede den by René kommer fra, da en kun 15-årig lokal dreng blev fundet død på boldbanerne i Hørby.  

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.
 
Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">362a8e18-32dc-4747-92ec-5e1056a51eff</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 03:11:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a948a937-bfd7-48e5-b29e-0bdf30722106.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d8b008df-aad7-40c4-a7ac-22da4b771856_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11-E10: Mor-Lene om Renés tyveri: Det var et chok!</title>
      <description>René vokser op i et konservativt hjem med værdier som ordentlighed, hjælpsomhed og ansvar. Kun en enkelt gang som dreng forsøger han sig med at stjæle fra den lokale købmandsbutik, men det bliver der taget konsekvent hånd om fra forældrenes side. Derfor kommer det også som et chok for hans mor, da René mange år senere ringer hjem og fortæller hende, at han er blevet suspenderet fra politiet og anklaget for tyveri og hæleri. I dette afsnit fortæller mor-Lene for første gang offentligt, hvordan hun oplevede det, da hendes søn blev den kriminelle.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 
Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 
Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">bb9786c7-01ab-4dc6-bd0d-359913676519</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:21:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6b4af117-0e29-4135-aef3-29f78b5c15ae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/04a999bd-818f-4eac-bdf2-5861f0804814_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11-E9: Store Bjarne om tragedien på Roskilde:  &quot;Du kommer aldrig af med den ulykke&quot;</title>
      <description>Det støvregner og festivalpladsen er mørk og mudret. En ung mandlig samarit kommer løbende hen til Bjarne og spørger forpustet, hvor de skal gøre af de døde. Bjarne har for kort tid siden taget kommandoen over stedet og truffet en masse beslutninger, men lige der bliver han stille. Hør historien om hvordan Bjarne Christensen - også kendt som Store Bjarne - ved en tilfældighed ender som indsatsleder for ulykken på Roskilde Festival, og pludselig står i sit livs hårdeste politiopgave. Ni unge mennesker mister livet under en Pearl Jam koncert og mange flere bliver såret.  Ulykken står i dag tilbage som en national tragedie og en af de værste ulykker i Danmarkshistorien.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">3d7826b7-5ed7-4110-b30c-7506dce6d858</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:21:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dcbaa32f-93e7-4ede-ae54-b37fff4a8582.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/27026eb9-b794-4935-90b8-1a9c62c181d4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11-E8: Kenno fra Djämes Braun: fra millionær til misbruger (2:2)</title>
      <description>Kenno ligger i sin mørkeblå flydersofa i sin lejlighed i Vejle. Han sidder med computeren i skødet og læser teksten igennem. Det er først på aftenen. I løbet af dagen har han drukket en blanding af øl, snaps og alkohol og slugt 65 morfinpiller. Det svarer til tre gange dødelig dosis. Han kan næsten ikke holde sig oprejst, men lige inden han lægger sig på sofaen, trykker han ”enter” og poster opslaget på Facebook ”Tak for denne gang”, står der.

For første gang fortæller musikeren Kent Pedersen – også kendt som ”Kenno” fra musikduoen Djämes Braun – sin fulde historie. En historie om at blive landskendt musiker, spille udsolgte koncerter og tjene millioner på musikken men langsomt at miste det hele til alkohol og stoffer og til sidst forsøge at tage sit eget liv.

Hvis du selv går med tanker om selvmord, så sig det til nogen. Eller ring til Livslinjens telefonrådgivning på 70 201 201.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder af hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">c6fd7a00-c6bf-4868-ac6b-e1484b3aa83d</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 03:21:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2bc8d797-6628-4436-88a8-84555a0bd2d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ead7ca50-1d6d-406b-af23-2aa079f34a6c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11-E7: Kenno fra Djämes Braun: fra millionær til misbruger (1:2)</title>
      <description>Kenno har standset bilen og kigger afventende op på de to uniformerede betjente, som har vinket ham ind til siden. Det er sommer, og der er god stemning i den gamle Toyota Corolla både pga. vejret, men også på grund af den joint, som Kenno holder i hånden og som går på omgang mellem ham og kammeraterne i bilen. Den ene betjent stikker hovedet ind ad vinduet, lyser op i et smil og siger: ”Fed musik I laver – den passer godt til sommeren. Men smid lige jointen på jorden, inden I kører videre.”

For første gang fortæller musikeren Kent Pedersen – også kendt som ”Kenno” fra musikduoen Djämes Braun – sin fulde historie. En historie om at blive landskendt musiker, spille udsolgte koncerter og tjene millioner på musikken men langsomt at miste det hele til alkohol og stoffer og til sidst forsøge at tage sit eget liv.

Hvis du selv går med tanker om selvmord, så sig det til nogen. Eller ring til Livslinjens telefonrådgivning på 70 201 201.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder af hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">9e1d303f-9f18-472f-b2fe-db1620f86b29</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:21:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a210f1cd-8a0a-4ee5-921f-4c0ac9aa2159.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f4f8174a-acce-4d6b-89ca-09db96618fe2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11-E6: Store Bjarne: Danmarks mest forhadte betjent (2:2)</title>
      <description>Bjarne står på Colbjørnsensgade på Vesterbro. Det er en lun sommeraften og her summer af liv, narkohandel og letlevende kvinder. Han står overfor en ung fyr i tyverne og holder hans brugte kanyle i hånden. Bjarne havde nær stukket sig på den og som modsvar løfter han resolut armen og slår fyren hårdt i maven, så han falder sammen. 

Hør en af Danmarks mest kontroversielle betjente Bjarne Christensen - også kendt som Store Bjarne, Bjarne Benlås eller Lorte Bjarne – fortælle om sine 30 år i dansk politi og hvordan han startede sin karriere på Vesterbro blandt pushere, narkomaner og lommetyve - og senere var med at bryde loven.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder af hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">e6c2181e-1ab4-4848-87c1-950033b5d4df</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 03:11:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff2bda58-9596-47ac-a730-e3804516ecf1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/17e0f2cb-8b52-4317-a3eb-20da45aabbc7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11-E5: Store Bjarne: Danmarks mest forhadte betjent (1:2)</title>
      <description>Bjarne står på Colbjørnsensgade på Vesterbro. Det er en lun sommeraften og her summer af liv, narkohandel og letlevende kvinder. Han står overfor en ung fyr i tyverne og holder hans brugte kanyle i hånden. Bjarne havde nær stukket sig på den og som modsvar løfter han resolut armen og slår fyren hårdt i maven, så han falder sammen. Hør en af Danmarks mest kontroversielle betjente Bjarne Christensen - også kendt som Store Bjarne, Bjarne Benlås eller Lorte Bjarne – fortælle om sine 30 år i dansk politi og hvordan han startede sin karriere på Vesterbro blandt pushere, narkomaner og lommetyve - og senere var med at bryde loven.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder af hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">23f1593a-05b1-4f33-86b6-c49e8f742c7a</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:11:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/071ade2b-1ceb-409e-a43a-a9e248e4360d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b87bd6ff-2ef8-48ee-9867-52661369a1be_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11-E4: René og Bubbers selfie</title>
      <description>René går ned ad detentionsgangen i fængslet i Valby. Cellerne er fyldt med unge demonstranter, som er blevet anholdt i forbindelse med klimatopmødet. Pludselige får René øje på et par velkendte blå øjne bag tremmerne. Det er TV-kendissen Bubber, som med et stort smil hilser på ham. René har sin telefon i lommen og får den hurtige idé at tage et billede af situationen. Men det skal vise sig at få store konsekvenser.

Hør René fortælle historien om ham og Bubber og give sit bud på hvor grænsen går for brug af kameraet på mobiltelefon, når man er betjent.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder af hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">86c3570b-9648-4fe4-a8f8-68d30021ed5d</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 02:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c349af00-9e4a-492b-92f3-c3f21bef2a32.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/605e2c67-366f-4d0f-be7c-b30b2832a15d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11-E3: Den kriminelle betjent Chuck Palle (2:2)</title>
      <description>Martin er på vej ud af detentionscellen med hurtige skridt, da han får øje på et armbånd på den anholdte mands håndled. De har været fire betjente om at få den unge mand ind i cellen, fordi han spytter, sparker og bider så voldsomt. Martin overvejer lynhurtigt situationen og beslutter sig for at tage armbåndet af manden, inden han låser cellen. Det skal vise sig at blive en skæbnesvanger beslutning for hans politikarriere.

For første gang stiller den tidligere urobetjent Martin Mølholm sig frem og fortæller sin fulde historie. En historie om at være betjent i det hårdeste kriminelle miljø i København, langsomt at miste din dømmekraft og selv ende med en voldsdom og et farvel til politiet. Martin er en af de betjente, som der skrives om i bogen ”Kriminelle betjente” men under hans politinavn ”Chuck Palle”. Hør anden del af Chuck Palles historie her.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder af hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">5b8c0aae-d1dd-40e3-b263-b57d84f1b175</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a220f934-42a3-4939-86c3-09c804e6063d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fd010d8d-ca37-46f5-810e-f3d823732a04_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11-E2: Den kriminelle betjent Chuck Palle (1:2)</title>
      <description>Martins ældre kollega råber til en mandlige misbruger, at næste gang skal han fandme fortælle, hvis han har en brugt kanyle på sig. De står i en baggård på Vesterbro og har netop visiteret manden for narkotika. De fandt ingenting udover den brugte kanyle. Pludselig løfter Martins kollega sin arm og stikker den unge fyr en syngende lussing, så han vælter bagover. ”Det der lærer man fandme ikke på politiskolen”, tænker Martin.

For første gang stiller den tidligere urobetjent Martin Mølholm sig frem og fortæller sin fulde historie. En historie om at være betjent i det hårdeste kriminelle miljø i København, langsomt at miste din dømmekraft og selv ende med en voldsdom og et farvel til politiet. Martin er en af de betjente, som der skrives om i bogen ”Kriminelle betjente” men under hans politinavn ”Chuck Palle”. Hør første del af Chuck Palles historie her.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder af hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram. 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">dfbfb8a7-f73e-449f-8530-2fba7ef8c32a</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 02:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e10ab41b-8ba2-4c81-adf9-19cfbc0bd4b7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b7cb625-214c-4224-b051-327df876ed4f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11-E1: Når mor sælger sex</title>
      <description>Lotte sidder i sin lænestol med computeren i skødet og benene trukket op under sig. Det er onsdag aften og børnene er hos deres far. Hun chatter med singler i et lukket forum, da der pludselig popper en privatbesked op nederst på skærmen. En fyr skriver, at hun virker sød og fræk, og at han gerne vil betale hende for sex. Lotte hæver øjenbrynene og kan slet ikke forstå, at nogen vil købe sex fra en kvinde i 40'erne. Og i øvrigt gør hun ikke sådan noget.

Hør Lotte fortælle, hvorfor en helt almindelig fraskilt mor med et godt job vælger at prostituere sig selv. Lotte er i øvrigt ikke kvindens rigtige navn, da hun ønsker at optræde anonymt. Derfor er hendes stemme også delvist forvrænget og andre detaljer udeladt og ændret.

Værter: René Dahl Andersen og Pernille Brunse
Redaktør: Sarah Ørsted 
Optagelse, klip og mix: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">c65c5c9e-be8f-4dbc-b023-a465d1d72bf9</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8c512219-f8e8-4bb4-9a40-9d64677fd7fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3e461fd8-575b-4010-b681-a1b10e9c4d6d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10-E12: René og Pernille svarer på lytterspørgsmål</title>
      <description>Er René egentlig træt af at tale om sig selv og sin egen historie? Hvor går grænsen for hvad politibetjente må tale om i omklædningsrummet? Og hvordan har Pernille det med at færdes alene i København om natten? Alt det og meget mere får du svar på i sæsonafslutningen, hvor de to værter svarer på lytterspørgsmål.</description>
      <guid isPermaLink="false">80dc03ca-432e-4580-aeac-4561e2902628</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 02:51:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6b1e1cb-7236-4e88-a9a6-25354c617c30.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/090b4ab2-7245-484b-aaa9-6081e72f918f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10-E11: Barmutter fra Cosy har aldrig følt sig beskyttet af politiet (2:2)</title>
      <description>I cirka 40 år har Camilla Lantz stået bag baren på Københavns historiske ”bøssebar” Cosy. Hun har oplevet festglade mennesker, homomiljøet, kriminalitet, vold og narkohandel helt tæt på. Hun er blevet truet og slået ned. Man skulle tro, at hun gennem årene har haft et tæt samarbejde med Københavns Politi, men hver gang hun har stået i en farlig situation, har hun valgt at klare ærterne selv. Hør Camilla fortælle hvorfor hun ikke havde tillid til René og hans kollegaer og hør hende fortælle om de mange fantastiske oplevelser hun har haft i sine 40 år i branchen.
Dette er del 2 af afsnittet om Cosy Bar med Camilla Lantz.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse, klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">5f413171-2230-49c6-ad07-bee17564567e</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 01:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7a75c2c-7187-4f7d-ab47-05bf99af2a16.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3819dbc7-e5c4-447a-8f00-ccc7ef0a9176_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10-S10: Barmutter fra Cosy har aldrig følt sig beskyttet af politiet (1:2)</title>
      <description>I cirka 40 år har Camilla Lantz stået bag baren på Københavns historiske ”bøssebar” Cosy. Hun har oplevet festglade mennesker, homomiljøet, kriminalitet, vold og narkohandel helt tæt på. Hun er blevet truet og slået ned. Man skulle tro, at hun gennem årene har haft et tæt samarbejde med Københavns Politi, men hver gang hun har stået i en farlig situation, har hun valgt at klare ærterne selv. Hør Camilla fortælle hvorfor hun ikke havde tillid til René og hans kollegaer og hør hende fortælle om de mange fantastiske oplevelser hun har haft i sine 40 år i branchen.
Dette er del 1 af afsnittet om Cosy Bar med Camilla Lantz.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse, klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">70238438-3eaa-4991-95c9-64d3653c99e3</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 01:01:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fac95db3-a185-4995-882b-02ecf0444212.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/06de28e5-57de-478f-86aa-5a737232cf61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10-E9: ”Jeg stjal morfin fra patienterne” (2:2)</title>
      <description>Episodebeskrivelse: Signe står i hospitalets lille medicinrum i sit hvide arbejdstøj. Hun har netop lagt en pille i en lille plastickop. Pillen er til en kvindelig patient, som har fået ordineret morfin mod sine smerter. Det er helt standard. Men da Signe skal stille glasset tilbage på hylden, gør hun noget som er alt andet end standard. Hun tager en ekstra pille ud af glasset og putter den diskret ned i sin egen bukselomme. Hør social- og sundhedsassistenten Signe fortælle sin personlige historie om, hvordan hun endte som morfintyv fra sin egen arbejdsplads og blev stærkt afhængig.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse, klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">0f7be40e-5af8-4c5c-9d26-43aa90928e45</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 01:21:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c839acfb-7f63-482f-9728-3795048bdf7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f950d3a9-f6b3-4195-a6cd-87ac8f60e730_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10-E8: ”Jeg stjal morfin fra patienterne” (1:2)</title>
      <description>Signe står i hospitalets lille medicinrum i sit hvide arbejdstøj. Hun har netop lagt en pille i en lille plastickop. Pillen er til en kvindelig patient, som har fået ordineret morfin mod sine smerter. Det er helt standard. Men da Signe skal stille glasset tilbage på hylden, gør hun noget som er alt andet end standard. Hun tager en ekstra pille ud af glasset og putter den diskret ned i sin egen bukselomme. Hør social- og sundhedsassistenten Signe fortælle sin personlige historie om, hvordan hun endte som morfintyv fra sin egen arbejdsplads og blev stærkt afhængig.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse, klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">47406e0c-8e9c-4e05-852f-cb0fa92725c2</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 01:21:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c6278d92-d5c0-4cf4-9ad1-9b72a63bcad4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b9beab11-2352-412a-a495-6bfc78b06087_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10-E7: Tylskørt og bodegamuskel</title>
      <description>Tre civilklædte betjente sidder på hug i mørket bag det lille kolonihavehus. Lyset i stuen afslører, at den mandlige beboer stadig er vågen, men betjentene har endnu ikke set ham. Manden er kendt som en midaldrende fyr med ølmave, tatoveringer og relationer til rockermiljøet. Og ifølge et tip har han både narko og en 9mm pistol liggende derinde. Pludselig ser de en mand gennem stuevinduet og de tre betjente bryder sammen af grin. Han er iført en stram mavebluse i lak, et miniskørt og selvsiddende nylonstrømper. Hør René fortælle om sager, hvor selv den mest farlige situation pludselig virkede komisk, og hvordan humor både kan være god men også farlig.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse, klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">dff18d0c-3d8e-419c-a6b2-28b4c53ac715</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 02:21:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0fc4740f-49ac-4308-8d5b-727a8ef55d53.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3436eff7-59b1-4e9d-819c-a3837ba40336_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10-E6: Stump og Mr. X</title>
      <description>René følger efter den tynde usoignerede mand, som netop har udvekslet penge og stoffer med en afrikansk pusher. Manden trasker langsommeligt afsted fuldstændig uvidende om, at han bliver forfulgt. Han ligner det han er – en misbruger, der trænger til et bad og lidt mad. Men måske også Renés kommende meddeler? På et tidspunkt drejer manden væk fra Istedgade, og lige der løber René op på siden af ham. Hør René fortælle om nogle af de misbrugere, han forsøgte at starte op som meddelere, men som ikke var egnede – og hvorfor.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse, klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">3725ac32-d6f2-424a-95d3-d5c098f1c843</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 01:41:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/66fdbee5-7e12-4858-8b02-1540d546a7aa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b97b1e06-50d9-44af-b03f-0f866982d054_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10-E5: Fængselsbetjent under mistanke</title>
      <description>Det er torsdag formiddag og Steffen og to politibetjente står i fængslets lille personalestue. Der dufter stadig af kaffe efter morgenmødet og Steffens vagt er kun lige startet. Den rutinerede fængselsbetjent ser spørgende på de to betjente i civil. Og så falder ordene: ”Du er sigtet for overtrædelse af straffeloven”. Hør den rutinerede fængselsbetjent Steffen Boye Warn fortælle om dengang han blev anholdt og sigtet for indsmugling af telefoner til fanger.</description>
      <guid isPermaLink="false">7d099333-9f29-4128-9c4a-bb9cf8cfca7a</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 01:41:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/610632c1-8ae3-414a-b19e-505f2114fcd1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee7ac769-3958-4d4e-a55f-69c631a6fa49_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10-E4: Slåskamp i fængslet - 9 betjente mod 80 indsatte</title>
      <description>Fra den solbeskinnede gårdhave kan Steffen se direkte op på manden. Han er kravlet ud ad vinduet fra sin isolationscelle og står nu på taget af fængslet med armene over hovedet, imens han råber og hujer til de andre indsatte i gårdhaven. De reagerer ved at råbe tilbage. Steffen kender godt tallene - 9 betjente mod 80 indsatte. Det her kan stikke helt af, tænker han. Hør den rutinerede fængselsbetjent Steffen Boye Warn fortælle om et job, som meget få drømmer om og om de oplevelser, han har haft i sine 25 år som fængselsbetjent.</description>
      <guid isPermaLink="false">efe9b0b1-2732-46d7-b95d-4ca2f62f1ab9</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 01:31:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d7dd3cad-5197-4526-9d47-6f54d0b27541.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4645a2ab-e412-4500-8f97-1e620606a322_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10-E3: Pigen og pengetransporten</title>
      <description>René er kommet i god tid og har sat sig ved et tomandsbord på den lille cafe på Amager. Hans date er endnu ikke kommet. Deres relation er privat men alligevel har René slået hende op i politiets register. Hun har fire sager i systemet – en af dem alvorlig. Imens han sidder og venter på hende, træder en lidt kedelig-klædt kvinde i 40´erne ind i lokalet og René får en underlig følelse i maven. Hun ligner den type som PET bruger som hemmelig observatør. Hør René fortælle om en sag, hvor han begynder at date en kvinde, som viser sig at have tilknytning til Danmarkshistoriens største røveri.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse, klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">2333453f-9278-40bf-a111-6ab4f3b19309</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 01:21:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f5ff8c34-69a7-43f1-b654-fdad6bb63a59.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/388ba0e6-8c84-4aaa-9f09-296a915fe026_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10-E2: Bankdirektørens søn, der blev bankrøver (2:2)</title>
      <description>Tobias holder på parkeringspladsen lige foran indgangen til banken. Hans makker er netop løbet ind. Pludselig banker det voldsomt på bilruden. En midaldrende dame med pagehår og indkøbsposer i hænderne råber til ham gennem ruden: ”Ring til politiet. Der er et røveri i banken”. Men da hun kigger nærmere på Tobias, gisper hun forskrækket og løber væk. Tobias sidder med den sorte elefanthue trukket ned over hovedet. Hør historien om Tobias, som er vokset op i det mondæne Nordsjælland med alle materieller gode indenfor rækkevidde – og som søn af en bankdirektør. Alligevel ender han som bankrøver og kriminel.</description>
      <guid isPermaLink="false">c88e7103-2388-402f-a257-96b83417edf4</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 01:41:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8dee68c9-1d88-4761-bc50-38ad95115850.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/908bf07e-7b5a-4457-a063-83299daba667_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10-E1: Bankdirektørens søn, der blev bankrøver (1:2)</title>
      <description>”Læg jer ned – det er et røveri!”, råber Tobias. Han står med køkkenkniven i hånden, imens han råber ud i bankens pæne kontorlokaler. Svedperler løber ned ad nakken på ham under den strikkede elefanthue og den sorte styrthjelm, og hans puls banker afsted. Han er kun 19 år gammel, men er lige nu i gang med at begå sit første bankrøveri. Hør historien om Tobias, som er vokset op i det mondæne Nordsjælland med alle materieller gode indenfor rækkevidde – og som søn af en bankdirektør. Alligevel ender han som bankrøver og kriminel.</description>
      <guid isPermaLink="false">b2f1e9d9-efda-46aa-bc68-102b4994914c</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 01:41:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c551b8c4-e836-445f-a012-a10de46e8170.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5889ec17-2c9d-4a1e-9649-0f12525dca54_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9-E12: Opera og narkopoliti på Det Kongelige Teater (2:2)</title>
      <description>Hør hvordan det lød, da René og Pernille d. 13 maj 2023 optog to afsnit af podcasten live foran et publikum i Balkonfoyeren på Det Kongelige Teaters Gamle Scene. 

Optagelse og lyd: Jakob Ranum
Redaktør: Silke Fensman
Jingle-musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">29686365-057b-46df-a473-d0b375380bfd</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 01:21:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39c8b4a7-a48b-41b2-8ca5-730705cf2b91.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9b8cd765-a2ed-4bc3-b6d3-73f6d6ab711e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9-E11: Opera og narkopoliti på Det Kongelige Teater (1:2)</title>
      <description>Hør hvordan det lød, da René og Pernille d. 13 maj 2023 optog to afsnit af podcasten live foran et publikum i Balkonfoyeren på Det Kongelige Teaters Gamle Scene. 

Optagelse og lyd: Jakob Ranum
Redaktør: Silke Fensman
Opera-sang: Simon Duus
Jingle-musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">724f6a6c-5b92-4781-a4f6-fabdf1684336</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 01:31:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e02d4de6-088b-4de9-8b14-233155ca4bc9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/84603a24-1a19-4d91-ae67-fd692371c7e6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9-E10: Voldtaget: Jeg tør ikke anmelde ham (2:2)</title>
      <description>Hør del 2 af denne særlige udgave af Narkobetjenten, hvor Amanda fortæller om dengang, hun blev voldtaget af en fyr i sin omgangskreds. For første gang stiller hun sig offentligt frem og fortæller sin historie. I dag er hun diagnosticeret med PTSD og er stadig voldsomt påvirket af oplevelsen. Men hun har endnu ikke anmeldt ham. Blandt andet på grund af en snak med en politibetjent, som mente, at det var tæt på umuligt for hende at vinde sagen. Amanda er langt fra den eneste. Et stort antal voldtægter bliver aldrig anmeldt. Ofte fordi gerningsmanden er en bekendt, eller fordi offeret føler skyld. Men i høj grad også fordi, det er svært at vinde sagen i retten.

Disclaimer: Undervejs i interviewet har vi valgt at anonymisere og sløre flere detaljer i Amandas historie for at beskytte mandens identitet, da han aldrig er blevet dømt for den påståede voldtægt.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse, klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">e5e597d9-f52f-491c-8fe8-fb0a96020d13</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 01:51:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/25df3324-1f05-4bc6-89da-7b7c5c7bd2cc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/94cf2419-62e7-499c-8c95-c5f62c7f3786_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9-E9: Voldtaget: Jeg tør ikke anmelde ham (1:2)</title>
      <description>I denne særlige episode af Narkobetjenten fortæller Amanda om dengang, hun blev voldtaget af en fyr i sin omgangskreds. For første gang stiller hun sig offentligt frem og fortæller sin historie. I dag er hun diagnosticeret med PTSD og er stadig voldsomt påvirket af oplevelsen. Men hun har endnu ikke anmeldt ham. Blandt andet på grund af en snak med en politibetjent, som mente, at det var tæt på umuligt for hende at vinde sagen. Amanda er langt fra den eneste. Et stort antal voldtægter bliver aldrig anmeldt. Ofte fordi gerningsmanden er en bekendt, eller fordi offeret føler skyld. Men i høj grad også fordi, det er svært at vinde sagen i retten.

Disclaimer: Undervejs i interviewet har vi valgt at anonymisere og sløre flere detaljer i Amandas historie for at beskytte mandens identitet, da han aldrig er blevet dømt for den påståede voldtægt.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse, klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">b9d27011-c34a-47df-9fc7-c4be76acbfde</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 02:41:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6bfd3d69-e3ac-4390-b255-0e3d57d1b202.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6549749b-a139-4869-ad0f-54031460744c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9-E8: Fra Bandidos til bedemand (2:2)</title>
      <description>Sylvester og hans gode kammerat fra rockerklubben har lige parkeret den store Passat på en parkeringsplads i herlev. I bagagerummet ligger et stort parti hash, som de netop har købt af en indvandrerbande. Pengene fra salget vil Sylvester bruge på at blive en fri mand. Det her er en god dag, tænker han. Pludselig mærker han bladet fra en kniv på struben og forstår, at hans ven har snydt ham. Hør anden del af historien om Sylvester, som har været fuldtidskriminel, narkohandler, blevet skudt efter, siddet i fængsel og været supporter i AK81 og Bandidos og som endte som en del af politiets exitprogram for bandemedlemmer.</description>
      <guid isPermaLink="false">01f6d728-2fa1-4bce-babb-0a65063efccf</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 02:31:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb0dccf3-8246-43e1-9b50-68f11c0b3398.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/27c99fa1-f447-4464-a6e4-2be5223b82c2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9-E7: Fra Bandidos til bedemand (1:2)</title>
      <description>Sylvester ligger på lur i en hæk ved restaurantens bagindgang. Han er 17 år gammel, kronraget og i hættetrøje. Bag hækken står den stjålne knallert klar, så han kan flygte, men først skal han have pengene. Endelig går en mand ud ad restaurantens bagdør, og Sylvester trækker elefanthuen over hovedet, rejser sig og løber hen til bygningen og når lige at sætte en fod i døren, inden den lukker i. Han tager hurtigt den lille fiskekniv i hånden og løber hen til disken, peger med kniven på den unge kvindelige ekspedient og råber ”det er et røveri”. Hør historien om Sylvester, som har været fuldtidskriminel, narkohandler, blevet skudt efter, siddet i fængsel og været supporter i AK81 og Bandidos og som endte som en del af politiets exitprogram for bandemedlemmer.</description>
      <guid isPermaLink="false">2f9916a0-f3de-40c7-99bb-6f769eadfcda</guid>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 01:21:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cfde7f06-3a62-4227-b73e-ccc5e9b11c4f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a788fe7-6150-41fc-adde-e2738dd27679_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9-E6: Ditte fra Staden</title>
      <description>Den civile politibil holder i tomgang på en afsidesliggende parkeringsplads på Amager. Rene sidder på forsædet. På bagsædet sidder en smuk kvinde i 40´erne med tophue og vinterjakke. Hun er christianit og misbruger, og René håber, at hun kan blive hans nye meddeler. Men pludselig kravler hun ind mellem forsæderne og sætter sig overskrævs på René og begynder at kysse ham.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør og producer: Silke Fensman 
Musik: Peter Sejersbøl 
Mix og klip: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">27e94d86-3e30-456d-b6c0-81443b5de835</guid>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 02:11:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c25c7d8e-dc3a-478a-b5ea-510ef34efd65.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0cd691ea-ff32-4147-b163-d7e0339f5058_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9-E5: Akutlægen og machobetjente, tilskadekomne og sure betjente (2:2)</title>
      <description>Claus og hans kone er på vej i sommerhus, da de lander i en kø på motorvejen. Foran dem kan de se blå blink fra en politibil. Pludselig ser Claus den ene betjent løbe ud i vejkanten og kaste op pga. det syn der har mødt betjenten i en forulykket bil. Claus tager klipklapperen på og springer ud af bilen for at hjælpe. Hør den tidligere akutlæge Claus fortælle om de sager, som han ufrivilligt blev en del af i sin fritid.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør og producer: Silke Fensman 
Musik: Peter Sejersbøl 
Mix og klip: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">ca80e48b-d606-49c5-bc5c-a445ccafefb0</guid>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:31:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23d18bdd-c440-4076-bab5-242aa30f1d3a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ff828882-af49-4cb1-a28f-dafe2ef2c3a2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9-E4: Akutlægen og machobetjente, tilskadekomne og sure betjente (1:2)</title>
      <description>Claus og hans kollega har parkeret lægebilen ca. 30 meter fra opgangen til lejligheden. De har siddet i bilen i over 2 timer nu, og der er stadig intet nyt. Foran dem er der fyldt med bevæbnede betjente – alle står og venter. Claus og hans kollega skal være klar i tilfælde af at nogen bliver skudt. Inde i lejligheden sidder en mand med et gevær, der truer med at skyde alt og alt. Pludselig kommer en politibil susende forbi Claus og hans kollega. Den kører igennem afspærringer, og parkerer lige foran opgangsdøren. En gråhåret betjent stiger ud af bilen og skubber irriteret hans kollegaer til side, imens han bander og siger ”at nu kan det kraftedeme være nok”. Derpå går han direkte ind i bygningen for at konfrontere manden med geværet. Hør den tidligere akutlæge Claus fortælle om samarbejdet med de danske politibetjente, når de sammen stod i livstruende situationer.</description>
      <guid isPermaLink="false">72029ba6-f34a-4ec1-b438-cfd60a694323</guid>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 02:41:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4ca25919-f0d4-4299-990b-13a52e762c51.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/968a0d88-471a-41a4-9669-cc48bf1c2313_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9-E3: Undercoverbetjenten Axel</title>
      <description>Hør Renés hollandske kollega Axel fortælle om livet som undercoverbetjent og mødet med René på FBI-kursus i USA.</description>
      <guid isPermaLink="false">17ab4795-e037-4211-8fe8-51c78f1cfab5</guid>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 01:31:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0816f188-54cb-4365-bc2d-d87c9451c162.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fb166d63-6469-4c74-b9db-de5094c42273_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9-E2: Nordeuropas største fixerum og Cafe Dugnad (2:2)</title>
      <description>René og Pernille har taget lydmand og kaffe med til en gåtur på Vesterbro. De går blandt andet forbi Nordeuropas største fixerum H17 og taler med Rasmus, som er er leder af stedet, herfra videre til værestedet Cafe Dugnad. Undervejs taler de med de mennesker, som færdes i stofmiljøet på Vesterbro og møder blandt andet også en af Renés gamle kollegaer.</description>
      <guid isPermaLink="false">a28d26ae-2fa2-450a-b12b-d7eb401da1ef</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 03:11:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9b38d93a-5faa-467d-9b59-2f227d295d96.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/51876f8b-1b75-4e45-9c7b-7190948147fb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9-E1: Nordeuropas største fixerum og Cafe Dugnad (1:2)</title>
      <description>René og Pernille har taget lydmand og kaffe med til en gåtur på Vesterbro. De går blandt andet forbi Nordeuropas største fixerum H17 og taler med Rasmus, som er er leder af stedet, herfra videre til værestedet Cafe Dugnad. Undervejs taler de med de mennesker, som færdes i stofmiljøet på Vesterbro og møder blandt andet også en af Renés gamle kollegaer.</description>
      <guid isPermaLink="false">79574991-e245-4e63-aa4d-aa1af6a9c0ed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 03:11:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3d9d0287-3452-4633-807a-b9ed154f3fe8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42a75dab-b9c5-4a47-9342-ef31283be61b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8-E11: Q&amp;A med spørgsmål til tidligere gæster</title>
      <description>René, Pernille og tidligere gæster fra podcasten svarer på spørgsmål fra de dejligste, mest kritiske, hjælpsomme og trofaste lyttere. TAK</description>
      <guid isPermaLink="false">253989ba-21e7-4b9d-a484-cdee5d76d6d4</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 03:11:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0a5285f9-4412-4b28-a7fa-15f7549b1176.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/12b1007b-d77c-4bcd-ae74-f2bf3809ceab_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8-E10: Gymnasieelev på Pusher Street med 35 kg hash i tasken (2:2)</title>
      <description>Den 19-årige gymnasieelev Kasper har svært ved at tro det, da han hører en vagt råbe ”ost” lige ved siden af den bod, han arbejder i. Politiet plejer aldrig at komme så tæt på, og han skal afsted med bodens varer med det samme. Det er Christianias fødselsdag og staden er fyldt med turister og glade mennesker, og midt i dette virvar fylder Kasper lynhurtigt East-Packen, svinger den om på ryggen og sætter i løb. Men han er ikke nået langt væk, før han ser en betjent på cykel kørende direkte mod ham. Kasper har 35 kg hash i tasken og står til en dom på flere års fængsel, hvis han bliver taget. Hør den personlige fortælling fra den tidligere Christiania-pusher og daværende gymnasieelev Kasper, om hvordan han sideløbende med studiet tjente penge på at sælge hash for at afdrage på familiens gæld. Lige indtil den sommerdag, hvor en cykelbetjent får fat i ham.</description>
      <guid isPermaLink="false">a4a8512a-3c65-40bc-8c7d-3a7da79599bd</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 03:11:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ced89e04-1ce0-4ebc-8785-d55f3f95c5f9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4ceebfe6-b22a-4aac-9b59-a32ce178659d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8-E9: Gymnasieelev på Pusher Street med 35 kg hash i tasken (1:2)</title>
      <description>Den 19-årige gymnasieelev Kasper har svært ved at tro det, da han hører en vagt råbe ”ost” lige ved siden af den bod, han arbejder i. Politiet plejer aldrig at komme så tæt på, og han skal afsted med bodens varer med det samme. Det er Christianias fødselsdag og staden er fyldt med turister og glade mennesker, og midt i dette virvar fylder Kasper lynhurtigt East-Packen, svinger den om på ryggen og sætter i løb. Men han er ikke nået langt væk, før han ser en betjent på cykel kørende direkte mod ham. Kasper har 35 kg hash i tasken og står til en dom på flere års fængsel, hvis han bliver taget. Hør den personlige fortælling fra den tidligere Christiania-pusher og daværende gymnasieelev Kasper, om hvordan han sideløbende med studiet tjente penge på at sælge hash for at afdrage på familiens gæld. Lige indtil den sommerdag, hvor en cykelbetjent får fat i ham.</description>
      <guid isPermaLink="false">578f2473-e444-4d4c-8158-484ea44066f0</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 03:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/34f5b1f5-f4cb-476e-b0aa-6618a37b21bc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/434915ec-84a7-457a-b089-d63179e7ff76_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8-E8: Mor, misbruger og prostitueret (2:2)</title>
      <description>Mette forsøger at smile beroligende til sine to små drenge foran indgangen til børnehjemmet. Hun har netop afleveret den 1-årige i armene på den unge kvindelige pædagog. Han har sin sut i munden og forstår ikke helt situationen. Den 3-årige derimod er mere urolig. Han står ved siden af viceforstanderen, og tårerne løber ned ad kinderne på ham, imens han hulker. Den rutinerede forstander har lagt hånden på hans skulder for blidt at signalere, at han ikke skal med sin mor hjem, men at han skal blive på børnehjemmet. Hør anden del af historien om Mette, som i en tidlig alder bliver narkoman og som fortsætter sit misbrug efter at hun bliver mor.

Mette er er et opdigtet navn. Redaktion er bekendt med Mettes fulde identitet.

Vært og tilrettelæggelse: René Dahl Andersen og Pernille Brunse
Redaktør: Silke Fensman
Optagelse: Ludvig Brygmann
Musik: Peter Sejersbøl
Mix og klip: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">0a89fa9e-79b4-468f-b21a-8c09a4fc6bec</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 04:21:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cb3e29ae-a539-4609-a0ed-f5be860f9df9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2b603f3d-efce-46cf-87a1-38c2c53e0502_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8-E7: Mor, misbruger og prostitueret (1:2)</title>
      <description>Fem unge mennesker sidder rundt om sofabordet i den mørke stue. Stearinlysene er de eneste som svagt afslører det sammenfoldede stykke sølvpapir og lighteren, som går på omgang mellem dem. 17-årige Mette har endnu ikke haft papiret i hænderne. Hun sidder ved siden af sin tre år ældre kæreste, og det er ham, som siger, at hun skal lade være. Men noget indeni hende har lyst. Måske for at glemme sin fars selvmord. Måske for at råbe på sin mors opmærksomhed. Måske bare fordi. Da sølvpapiret med det brune stof nærmer sig, rækker hun ud efter det, tænder op i lighteren og suger alt hvad hun kan ind ad det lille rør. Hør historien om Mette, som i en tidlig alder bliver narkoman og som fortsætter sit misbrug efter at hun bliver mor.

Mette er er et opdigtet navn. Redaktion er bekendt med Mettes fulde identitet.

Vært og tilrettelæggelse: René Dahl Andersen og Pernille Brunse
Redaktør: Silke Fensman
Optagelse: Ludvig Brygmann
Musik: Peter Sejersbøl
Mix og klip: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">7e1125b6-a3b4-4b85-8009-4b29d8cbfec9</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 03:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e187908c-c3fd-4c23-a3c0-cf34b53caa19.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b197eb9f-21d2-4147-b8c7-7bc9dcf8539d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8-E6: Klædeskabsmorderen</title>
      <description>Det er søndag aften og René og hans kollega er netop kørt ud af garagen på politigården i en civil politibil. Knudsen sidder bag rattet, og over radioen løber meldinger ind fra de andre patruljebiler på vej til samme adresse. Destinationen er en gammel campingvogn i en haveforening i Sydhavnen. De har fået et tip fra en meddeler om, at den eftersøgte mand opholder sig der. Adrenalinen pumper hos de rutinerede betjente. Det er ikke hver dag, man får lov at jagte en morder. Hør René fortælle om den eneste gang i karrieren, hvor han anholdt manden med de lidet flatterende kælenavne Klædeskabsmorderen og Mr. Smiley.

Vært og tilrettelæggelse: René Dahl Andersen og Pernille Brunse
Redaktør: Silke Fensman
Optagelse: Ludvig Brygmann
Musik: Peter Sejersbøl
Mix og klip: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">98675c44-4ccb-4b43-9ffa-a554d1f418b8</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 03:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/25a730a1-1e90-4a1f-b168-470b710e39ef.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/baea244b-2d0d-490c-a41d-3783395557d9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8-E5: Betjent poserede foran nøgent lig</title>
      <description>Thomas står i omklædningsrummet under Station City. Da han vender sig om, står hans chef, vicepolitiinspektøren, foran ham. Hvad handler det om, spørger Thomas. Inspektøren er stille. Thomas gentager sit spørgsmål og hans chef svarer modvilligt, at det er DUP’en, som vil tale med ham. Den Uafhængige Politiklagemyndighed. Den instans som behandler klager, når betjente har brudt loven eller opført sig forkert. Lynhurtigt gennemroder Thomas sin hukommelse, imens han lukker metalskabet bag sig. Han er overbevist om ikke at have brudt loven. Men det skal snart stå klart for ham, at sagen i endnu højere grad handler om etik og moral, da han og en kollega var ude i en misbrugslejlighed og filmede en død mand.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse: Ludvig Brygman
Klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">307ec8e7-5f60-492d-a39a-ae8d6d2ef7d7</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 02:23:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/40700e65-8b34-48c9-b96e-fbf7a12441b1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d18cafa8-6846-40e0-adb4-a6cf85cb58fd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8-E4: Herbergets sociale vicevært</title>
      <description>Sinne sidder foran computeren på herbergets lille kontor og arbejder. Klokken er otte om aftenen, og det er mørkt. Gennem kontorets glasrude har hun frit udsyn til den kvindelige misbrugers lukkede værelsesdør. Hun er glad for beslutningen om at rykke hendes værelse tættere på kontoret, så hun kan beskytte hende bedre. Sinne har hørt rygterne, og hun har også set flere mænd komme og gå. Men nu ligger kvinden trygt på sit nye værelse og sover rusen ud. Pludselig går en mandlig misbruger forbi kontoret, vinker smilende til Sinne og går ind på den unge kvindes værelse og lukker døren bag sig. Hør den tidligere herbergs-medarbejder Sinne fortælle om arbejdet med socialt udsatte på herberg.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse: Ludvig Brygman
Klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">dc38ee20-afb9-4786-8815-58daaea8377f</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 04:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/55efea38-c467-4557-8042-0d6f3fe2ad0a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a7aa00dd-5e49-4462-96cc-610bf18a0b73_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8-E3: Von Münchhausen</title>
      <description>De to betjente er netop trådt ind i lokalet og står foran baren. Lyset er dæmpet, gulvet klistret og her lugter sødt af røg, øl og sæd. René lader sin ældre og mere erfarne kollega føre an. Han går under navnet von Münchhausen og han har insisteret på at tage René med på en af Vesterbros stripklubber. Man skal vænne sig til miljøet, siger han. René ser op til den erfarne betjent, som er kendt for sit gode humør og sine mange røverhistorier. På det her tidspunkt har de to betjente dog ingen anelse om, at de senere i karrieren vil dele skæbne og begge ende med at blive smidt ud af politiet med en plettet straffeattest, hvorfra kun den ene af dem vil rejse sig igen.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse: Ludvig Brygman
Klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">a44abf58-bfec-4d17-8bb2-ae2520655a59</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 03:21:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/141950e2-82d0-4b83-870c-3a4550ab7025.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/977f8aa1-053e-4561-97a7-efebad2a3fdf_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8-E2: Dørmanden fra Vega</title>
      <description>Hvor end Casper vender sig hen, så er der nogen at slås med. Han har stadig ikke set kniven. Det er nat og gadelamperne fra Enghavevej lyser kampen op som i en boksearena. 10 dørmænd mod 10 unge mænd med indvandrerbaggrund. Og publikum er de ca. 100 mennesker som står i kø til natklubben. Casper er dørmand på Vega den nat, hvor René og hans kollegaer ankommer til et masseslagsmål foran det københavnske diskotek.</description>
      <guid isPermaLink="false">27fd0c61-df41-4743-b72e-e34cf237af4a</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 03:21:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b459904d-7e6e-48b1-be96-3407f74bffaa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8bb4e4a9-4336-44f1-9d73-3d11094eb35f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8-E1: Snoop Dogg og Kronprisen på natklub</title>
      <description>René og hans kollegaer står foran natklubbens VIP-rum, hvor en af verdens mest berømte rappere angiveligt skulle sidde inde. Den københavnske jetset-klub er fyldt med kendte musikere, der fester, og flere af gæsternes store katteøjne afslører, at der ikke kun er stjernestøv i luften men højst sandsynligt også kokain. Og så er Kronprinsen der i øvrigt også. René kigger forbi den bredskuldrede dørmand, og lige der ser han noget, han aldrig glemmer. Den amerikanske rapper Snoop Dogg siddende i en sofa med hver arm om en ung blondine – og midt i det hele ligger en stor hvid pose. Hør René fortælle om dengang, han havde muligheden for at anholde Snoop Dog, men ikke gjorde det, og bliv klogere på, om kendte mennesker egentlig får samme behandling af politiet som ikke-kendte.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse: Ludvig Brygman
Klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">447dfc2c-734c-46af-a629-9b6f9b4fa035</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 03:21:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fc15da87-c266-492d-99c8-284b05fd0603.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6afa5f8a-e896-45f4-b231-5cf09a82acb7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7-E11: Live Q&amp;A med dedikerede lyttere (2:2)</title>
      <description>René og Pernille svarer på spørgsmål fra en intim gruppe af podcastens mest dedikerede og kloge lyttere i et mødelokale på Podimos hovedkontor i København. Episoden er anden del af to afsnit fra live-optagelsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">e85ec484-9ba3-4a1f-b488-9960cc8dc79f</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 02:31:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ee7d428-54e9-4815-b1ee-32342b0118a8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a3506237-adf6-451f-9b34-cc5fc185d951_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7-E10: Live Q&amp;A med dedikerede lyttere (1:2)</title>
      <description>René og Pernille svarer på spørgsmål fra en intim gruppe af podcastens mest dedikerede og kloge lyttere i et mødelokale på Podimos hovedkontor i København. Episoden er første del af to afsnit fra live-optagelsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">fe0218b8-71fe-4ac1-a2af-4dd043fedfcc</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 02:51:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7fa9f29d-f7b6-4cf9-b443-d07888822b68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e92078a6-2d62-4d32-8c83-3ef214b9de8f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7-E9: Akutlægens hårdeste sager</title>
      <description>Claus og hans kollega stiger ud af bilen. Flere hundrede bryllupsgæster løber forvirrede rundt på pladsen – nogle med blod på tøjet. Der er folk, der græder og råber om hjælp, men Claus tænker primært på, at politiet endnu ikke er kommet, og at de er alene på stedet, uden nogen som helst idé om, hvor gerningsmænd eller skydevåben befinder sig. Og midt i virvaret bliver de skubbet ind i bygningen for at tilse skudofrene. Hør den tidligere akutlæge Claus Lund fortælle om nogle af de episoder, der har sat sig dybest i ham fra de 11 år i jobbet.</description>
      <guid isPermaLink="false">dd9578c8-f8f1-4696-b5da-1855d10e082d</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 03:21:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/320a5c80-ce73-4e09-8f92-4ee0a86797cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c9d9082f-cc0f-42d6-96b3-fa1c3a68e98f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7-E8: Varmestuens kriminelle</title>
      <description>Sinne, en kollega og par misbrugere sidder ved det aflange spisebord i fællesrummet og snakker. En mandlig misbruger med tatoverede overarme er godt i gang med at fortælle en historie. Han har en fortid som rocker og kriminel. Med stolthed i stemmen fortæller han de andre omkring bordet, hvordan han somme tider var ude og inkassere penge hos skyldnere, og at han flere gange har klippet fingre af folk, som ikke kunne betale. Sinne kigger ham roligt og direkte i øjnene og siger, at den slags historier gider hun faktisk ikke rigtig høre på. Hør den tidligere varmestue-medarbejder Sinne fortælle om kontraster, sikkerhed og mødet med mennesker på kanten.

Redaktør: Silke Fensman
Optagelse: Ludvig Brygman
Klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">89d92f43-fb7a-4233-b3d6-46335af5f7c3</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 03:21:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3882fa29-3869-4811-ba9e-456ab15abe80.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eca55a26-e3d3-4361-ad3b-cfc9abd9e999_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7-S7: Betjent fra Krudttønden kiggede terrorist i øjnene (2:2)</title>
      <description>Flyet er netop lettet fra den spanske ferieø på vej mod Kastrup. Ferien blev slet ikke, som Mia havde håbet. Hendes krop har været i konstant alarmberedskab siden skyderiet. Da hun drejer hovedet væk fra vinduet, kan hun ikke undgå at læse med på sidemandens avis. Hun stivner. Overskriften handler om hende, og hvordan politiet har lavet en fejl og glemt at fortælle, at også hun var på arbejde den dag ved Krudttønden. Hendes mave vender sig, og hun bliver bange for at komme hjem. For første gang stiller den ene af de to danske politibetjente fra skyderiet ved Krudttønden sig frem og fortæller hvad der skete den dag og i tiden efter skyderiet.

Redaktør: Silke Fensman
Klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">a11e0c02-01a3-4a2a-a71b-5de5491d7008</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 03:40:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a8336d11-eed9-4f96-abaa-60ea3907272f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c5e3cb55-4df8-4c87-a1bc-b7bef0c2eb27_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7-E6: Betjent fra Krudttønden kiggede terrorist i øjnene (1:2)</title>
      <description>Mia kigger ud gennem glasdøren og lige ind i øjnene på den mand, som bliver Danmarks mest berygtede terrorist, Omar El-Hussein. Hans ansigt er tildækket, men hun er så tæt på ham, at hun kan se hans øjenfarve. Han står med let spredte ben og sigter direkte på hende med geværløbet. For ganske få sekunder siden sad hun og hyggede sig med sin kollega på det der skulle have været en rutine-opgave for de to unge betjente. Det næste hun husker, er den øredøvende larm fra skuddene, og glasskår der splintres. For første gang stiller den ene af de to politibetjente fra skyderiet på Krudttønden sig frem og fortæller, hvad der skete den dag og hvordan oplevelsen ødelagde hendes liv.

Redaktør: Silke Fensman
Klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">acc26eed-10f2-4d5a-a5d4-f399c0dc72b0</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 04:31:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ba2e7c2f-37db-43c2-863a-f8b7d78c8d76.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d15fd11-0049-4056-ab94-2c5110f3cfc7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7-E5: Akutlæge rykkede ud til liv og død</title>
      <description>Claus og hans kollega ser et par fødder stikke ud under kakkelbordet. Rundt om i den lille Vesterbro-lejlighed flyder det med flasker og kanyler, som vidner om en netop afsluttet fest. Da de løfter bordet, ser de, at manden har en kniv stikkende op ad brystkassen. Han gisper efter vejret, og de går straks i gang med førstehjælp. Pludselig udbryder Claus’ kollega: ”Hvad gør vi med hunden?”. I 11 år kørte Claus Lund som akutlæge i København og kom helt tæt på de mennesker, der svæver mellem liv og død i den kriminelle underverden. Hør ham fortælle om hans mange møder med misbrugerne på Vesterbro.

Redaktør: Silke Fensman
Klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">e3507fcd-a61f-4a80-8f08-2fefcae8230f</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 03:40:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18d3eafc-34ad-4fe0-b0f3-d16268a36e7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5232d2af-86f0-4d54-93e3-b92336292306_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7-E4: Gud i fængslet (2:2)</title>
      <description>Hør del to af fortællingen om Povl, som er fængselspræst.

Redaktør: Silke Fensman
Klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">1694943f-bafc-42fb-9ffc-5fd4253b0820</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 03:11:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5245961-d48f-47c8-b6e1-732a62dc59cf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/26e5ed3f-9e43-43d9-b376-46957c33ef7f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7-E3: Gud i fængslet (1:2)</title>
      <description>Povl står i sin lange, sorte præstekjole i det lille mødelokale indrettet som kirkerum og taler til de fremmødte fanger. Hans prædiken handler om de tre nye altertavler, som hænger på væggen bag ham. Tavler, som er malet af en indsat i fængslet, og som tilsammen udgør et billede af en smilende baby, som svæver rundt på en gullig og himmelblå sky. Kunstneren sidder blandt andet inde for med vilje at have kørt en dreng ned. Hør den tidligere fængselspræst Povl fortælle om de samtaler og oplevelser han havde med de indsatte i sine fem år som fængselspræst.

Redaktør: Silke Fensman
Klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f06dc171-7405-4462-a7c9-4f0f53e08f18</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 03:21:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23738707-1705-4dc4-b8c0-7a281104fb6f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f5c01d89-914c-4e81-a93d-b9fec8aa2249_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7-E2: Sporløs i Colombia</title>
      <description>René sidder i lobbyen med kameramand, lydmand og TV-vært Louise Wolff. Ude foran det femstjernede luksushotel står bevæbnede soldater med maskinpistoler. Den lille gruppe taler om de kommende TV-optagelser, men Renés tanker glider hen til hans egen plan for aftenen: Han vil tage alene ud i den colombianske slum for at gå på natklub og opbygge sin nye undercover-identitet i et af verdens mest voldelige lande.</description>
      <guid isPermaLink="false">d341a266-affd-42b5-b946-62c59625b978</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 03:31:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d1adae13-5e42-4217-b838-e08b4906a4ad.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc0cb119-d4c3-4d84-85a1-3f18bc3bcc63_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7-E1: Maria har mistet tilliden til politiet</title>
      <description>René og hans kollegaer anholder Maria på hendes arbejdsplads og udfører en ransagning for heroin i hendes lejlighed. Oplevelsen har påvirket Maria så voldsomt, at hun har mistet tilliden til politiet og været bange for René lige siden. I dagens afsnit konfronterer hun René med hans metoder og stiller de spørgsmål, hun har tænkt på så mange gange siden den dag.

Redaktør: Silke Fensman
Klip og mix: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ecc48687-e37c-42d5-9f88-907bf8cf18d7</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 04:21:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2f2b5a97-a1a6-468c-826f-7f3e5fe0585b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3aa56132-f51b-4b54-975b-61fcb8da5c23_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6-E11: Q&amp;A med lyttere, der ringer ind</title>
      <description>René og Pernille svarer på spørgsmål fra de dejligste, mest kritiske, hjælpsomme og trofaste lyttere. TAK</description>
      <guid isPermaLink="false">9e9f6c9d-5704-4748-b7ae-c5fa3f59d78f</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 03:51:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08956e0a-4ca2-4705-87c7-0faaf6cb0507.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/93b23616-4db3-44b5-b438-2037d2428203_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6-E10: &quot;Jeg ville være rocker&quot; (2:2)</title>
      <description>Bjørn slår og sparker den mand, han netop har set sælge kokain til en misbruger ved bagindgangen til Københavns Hovedbanegård. Det er en kold vinteraften, og der er masser af politi på gaden, men Bjørn fortsætter ufortrødent med kun ét mål for øje: Han vil have mandens stof. Hør anden del af Bjørns kriminelle livshistorie, som ender med, at han selv bliver offer for sin egen kriminalitet.</description>
      <guid isPermaLink="false">71005a65-c9e7-4611-8db1-58e8b6ad0faf</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 04:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c60ab455-8284-4b54-a9ec-2a522be0dc73.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/380c2c98-8f74-46a8-a920-ade65caeb2b4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 - E9: &quot;Jeg ville være rocker&quot; (1:2)</title>
      <description>Bjørn stikker pistolen i nakken på den unge kvinde og slår et klik med tungen, så det lyder som om han tager ladegreb. Han råber, at hun skal sætte sig på græsset og tage hænderne bag hovedet. Bjørn smiler til sin kammerat, imens de beordrer resten af gruppen ned på knæ i den lille park. Her starter et liv for den kun 16-årige Bjørn med hård kriminalitet, fængsel, narkohandel og som rockermedlem. Hør ham fortælle, hvordan han endte dér.</description>
      <guid isPermaLink="false">715bfca7-170c-4e1f-8d5f-ef9bb0ed7f65</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 02:20:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d6c95b85-a6e3-42a2-b0c0-f4563f6cab6f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aae8c241-f39e-4f00-baa9-0263ca3d6e29_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 - E8: En krigszone på Christiania</title>
      <description>Det er midt på dagen på pusherstreet. Sveden løber ned ad ryggen på René pga. det dobbelte lag tøj, som han og en kollega har iklædt sig for at skjule deres bælter med våben. De ligner turister, og René har en nettopose med øl i hånden. Fra hashboderne bliver de råbt an og tilbudt stoffer. Kl 11.35 skal de slå til mod bod nr. 13. Hør René fortælle om en sag på Christiania, han aldrig glemmer, da han og fem kollegaer bliver angrebet med sten og kanonslag af en flok på op mod 70 mennesker.</description>
      <guid isPermaLink="false">9c9e47a4-ff6f-4967-b9d2-993087411c3f</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 02:51:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/73dbbf68-b9d8-4b43-a492-882292a304ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d2cd42b3-32fc-494d-8f47-e086a74966a8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 - E7: En tid med fodlænke og nye drømme</title>
      <description>René fortæller om at afsone sin straf med fodlænke og Pernille spørger ind til tiden efter anholdelsen og de nye drømme, der følger med for en erfaren og dedikeret betjent, der ikke længere har sit politiskilt.</description>
      <guid isPermaLink="false">f0791075-8a6c-4c65-b8b7-e789cffec3b9</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 02:10:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e65aa9ed-0c37-4d99-a23a-589111ca86d4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/546e63c3-094c-4321-9aa4-82c86424de48_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 - E6: Far til narkoman svarer på spørgsmål</title>
      <description>For lidt over et år siden mistede Thomas sin 24-årige søn til et kokainmisbrug, da han døde af en overdosis. Vi har inviteret Thomas tilbage i studiet for at besvare nogle af de mange lytterspørgsmål, som vi har modtaget. Blandt andet fra en bekymret mor, hvis søn har et misbrug. Og så ringer vi til en ung mand, som lige nu kæmper med at holde sig clean og blev dybt rørt af Anders’ historie.</description>
      <guid isPermaLink="false">71d4e391-6328-47db-a000-0ed09d706573</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 02:20:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa6d49c3-29ef-491c-94a0-d8b54978e114.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc4f2d68-eab0-4d61-81b4-9172e824cb09_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 - E5: Knivstikkeri i Sandholmlejren</title>
      <description>Hundredvis af mennesker er stimlet sammen på pladsen foran asylcenteret. De fleste råber og græder. Morten og hans kollega har netop parkeret patruljebilen, og ud af forruden kan de se to Røde Kors-medarbejdere i gang med at give førstehjælp til en livløs mand på jorden. Hør tidligere politibetjent Morten Beese Nielsen fortælle om en af de sager, som han husker bedst, da han og en kollega rykker ud til et masseslagsmål med knivstikkeri i Sandholmlejren.</description>
      <guid isPermaLink="false">2209355f-9fa3-4fa6-bbf3-f5b322afc936</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 02:10:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9e2a83c4-00d4-4aa0-b34d-18baa2ea9ba8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/531a4b75-7081-4924-9207-b1c707c28f4e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 - E4: Fræk fadøl, stripbar og prostitution</title>
      <description>René og Pernille taler med gadens piger på Vesterbro og opsøger en swingerklub på Istedgade.</description>
      <guid isPermaLink="false">ea2a673a-d1e6-4d06-b017-f226fa331310</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 02:20:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5bb16fa1-09da-4f56-9ae3-9ec033da9a77.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bbe0c03e-d0fe-449f-857c-15bfc052a88a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 - E3: Svenskerens opgang og crack kokain</title>
      <description>René og Pernille går en tur på Vesterbro en sommeraften og kommer bl.a. forbi &quot;svenskerens opgang&quot; og nogle misbrugere.</description>
      <guid isPermaLink="false">987d0d8b-d22b-48f1-b1f6-90365f0b290a</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 02:11:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cc0a7a78-365e-4f42-99e0-769b6d806f86.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cae78dc9-88ff-4c9d-862d-f060ec70db33_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 - E2: Skudt og dræbt af politiet (2:2)</title>
      <description>Der er blod på væggene og på gulvet i den lille lejlighed i Kastrup. Anders kan tydeligt se de mange knivstik i den næsten nøgne kvindekrop og forsøger at standse blødningerne. Dette er blot en af mange voldsomme sager, som den tidligere politibetjent Anders har været med i. Død, blod, vold, elendighed. Hvor meget kan et menneske holde til, før det knækker? Det taler vi med Anders om, som i dag er ude af politiet med diagnosen PTSD.

Disclaimer:  Redaktionen er bekendt med Anders' efternavn og identitet, men han er anonymiseret i afsnittet af hensyn til ofrene.</description>
      <guid isPermaLink="false">d00b52e3-c9f4-4d52-b757-13801aab5264</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 02:11:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e07be55f-2763-4eaa-abae-93771b248140.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/89b9fc43-2443-4b69-87f7-bebb7e62f15d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 - E1: Skudt og dræbt af politiet (1:2)</title>
      <description>I 2010 er Anders på patrulje med to unge kollegaer. Det er en stille lørdag formiddag i København. Lige indtil alarmopkaldet kommer, og Anders 1 minut og 13 sekunder senere har skudt og dræbt en mand på klos hold. Hør den tidligere betjent fortælle om, hvorfor han skød, og hvordan det er at leve med at have slået ihjel bagefter.

Disclaimer:  Redaktionen er bekendt med Anders' efternavn og identitet, men han er anonymiseret i afsnittet af hensyn til ofrene.</description>
      <guid isPermaLink="false">41b62298-6eb4-48cd-82ce-4a37e221b758</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 02:11:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b3a8f3c9-796f-4982-b798-457eb2c49add.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/58d28231-4fca-4c8c-85d8-cc8a64ef60d0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - E11: Sæsonafslutning</title>
      <description>Som sæsonafslutning svarer René og Pernille på spørgsmål fra lytterne.</description>
      <guid isPermaLink="false">8a15af87-3071-4291-9144-a5133a8b0fa9</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 02:01:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f25d486c-dbf8-4351-b7e4-efb675b7cae3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bb15a88e-a743-4cc6-ab14-85cc9c676062_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - E10: Masseslagsmål på Vega</title>
      <description>Det er lørdag nat på Vesterbro. Rene står i skydestilling midt på kørebanen og sigter direkte på en ung mands krop med sin Heckler &amp; Koch pistol. René kan se vildskaben i mandens øjne, og han har derfor kun blik for ham og den foldekniv, han holder i hånden. Skyd ham, tænker René. Hør René fortælle om et masseslagsmål foran Vega, som ender med at trækker sin pistol</description>
      <guid isPermaLink="false">403b95d6-be09-4d4d-94c3-89bfdd08e8b9</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 22:11:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e3c97aec-8a61-4019-bff0-4d19d1d23ad7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6e458a52-01b5-4dc4-8b1d-a6271192f6c0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - E9: Ludoman på Politiskolen (2:2)</title>
      <description>Metalskabene står skulder ved skulder i omklædningsrummet under Bellahøj station. Christian er ved at skifte til uniform, da han ser tre kollegaer komme gående mod ham. Han er ikke i tvivl om, hvad det handler om og tænker helt instinktivt ”benægt, benægt, benægt”.  Hør Christian fortælle, hvordan han blev ludoman og langsomt tabte sig selv, sin familie og sine penge til spilletrangen. Og slutteligt også sit job som politibetjent.</description>
      <guid isPermaLink="false">b783620e-36ce-4c53-b421-978d6900ab22</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 22:02:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39f420e1-fd15-4e2f-ab7f-ee4291b9a408.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/742c3ff7-a1de-4c65-ac98-37c28db36e79_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - E8: Ludoman på Politiskolen (1:2)</title>
      <description>Christian griber ud efter oddset-kuponerne i den lille velkendte kiosk i Brøndby. Han sidder på en af barstolene i det hjørne, som er indrettet med store skærme, så man kan følge med i kampene. Hans gæld er allerede over en halv million, men det skænker han ikke en tanke, imens han udfylder kuponen. Hør Christian fortælle, hvordan han blev ludoman og langsomt tabte sig selv, sin familie og sine penge til spilletrangen.</description>
      <guid isPermaLink="false">5641b9f9-24c7-4b41-9cce-07a8032a312e</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 22:11:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/83e10ad9-db01-4a5d-8339-5da5fd2e4966.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/25563eed-0e8a-498c-9162-da564af7b8b4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - E7: Da vi blev betjente</title>
      <description>René og hans klassekammerat fra politiskolen Henrik fortæller om dengang, de var helt grønne og måtte igennem en masse dyrt købte erfaringer for at lære faget. Hør blandt andet René fortælle om hans første oplevelse med en død mand. Og om dengang Henrik glemte nøglen i politibilen og den anholdte kørte afsted med patruljebilen og Henrik hængende ud ad vinduet.</description>
      <guid isPermaLink="false">6ebd871e-a33a-40c9-8a6c-e238fa79c446</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 22:11:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6d77eb3e-f083-4ecd-9f39-9938e2e5ab04.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ae63e299-a219-4ac3-a49e-4d304cb43bac_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - E6: Marlenes chok</title>
      <description>Marlene ser sin kollega åbne bagagerummet på den bil, som Vestegnens politi har jagtet gennem sommernatten og nu endelig fået standset. Da kollegaen ser, hvad der ligger i bagagerummet, bliver hun så overrasket, at hun smækker det i igen. Hør tidligere politibetjent Marlene Bendix fortælle om den sag, hun aldrig glemmer, hvor hun for første gang kommer helt tæt på den hårdhed, der lever i den kriminelle underverden.</description>
      <guid isPermaLink="false">951bca17-064a-4cc1-9255-4066ccb712da</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 22:11:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/020630a8-5822-4e0b-914e-77163a6a7624.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/15375f26-b732-46ac-8560-36f6da0fb2c3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - E5: En fars kamp (2:2)</title>
      <description>”Skal jeg ikke komme og hente dig?”, spørger Thomas sin søn i telefonen. Han er i en lejlighed på Sjælland med nogle venner og de er alle narkomaner. ”Nej far. Jeg har det godt her”, svarer Anders og fortæller sin far, at han elsker ham og lægger på. Dette er den sidste samtale, Thomas har med sin søn. Hør Thomas fortælle, hvordan det er at se sit barn glide længere og længere væk i stofferne for til sidst at miste ham.</description>
      <guid isPermaLink="false">a56130aa-6cb2-4921-8e30-f6e74256a6e9</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 22:01:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be53ba7c-ddfc-4835-bfc7-38e20d48cafb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1ba4985c-2e12-4d7f-a9ee-2efe959e6fc7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - E4: En fars kamp (1:2)</title>
      <description>”Er du til mænd?”, spørger Thomas sin søn i telefonen og smiler overbærende. Han har ringet til sin far grædende og ulykkelig men kan ikke rigtig få sagt, hvad der nager. ”Tager du stoffer”, spørger Thomas til sidst. ”Ja”, svarer han. Nogenlunde sådan lyder den første samtale, som Thomas har med sin søn om kokainmisbruget. Det bliver dog langt fra den sidste samtale. Hør Thomas fortælle, hvordan det er at se sit barn glide længere og længere væk i stofferne.</description>
      <guid isPermaLink="false">773d598f-5338-4e67-86f0-0b7170f98b13</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 22:11:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dbaa8df4-6c97-43e5-bc9e-2bf339f5d45f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6b10cfa0-28ff-415b-b5e0-ed25fde11638_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - E3: Gåtur på Vesterbro (2:2)</title>
      <description>Kom med på anden del af René og Pernilles gåtur rundt på Vesterbro. Turen starter ved opgangen til Annikas lejlighed – den unge smukke medicinstuderende, som René forgæves forsøgte at hjælpe ud af hendes misbrug. Turen slutter ved bagsiden af stofindtagelsesrummet H17, hvor en ung kvinde ligger, efter hun har indtaget narkotika, og en mand kommer cyklende og smider sin brugte kanyle i skraldespanden.</description>
      <guid isPermaLink="false">1099b0b5-a303-418c-a086-6841f59a125e</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 22:21:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3a5b16ae-742b-4ca6-ac38-e4232ff3cbcb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d990be11-c107-4764-9eaf-9e8fae567e2e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - E2: Gåtur på Vesterbro (1:2)</title>
      <description>Kom med på reportage og hør René vise rundt på det han kalder ”mit Vesterbro”. Turen starter ved bagindgangen til Hovedbanegården, hvor der købes og sælges narkotika og den slutter ved Renés gamle arbejdsplads Station City på Halmtorvet.</description>
      <guid isPermaLink="false">387d3d9f-82e1-4890-a361-793c3f9844ee</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 22:21:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/468918c4-42fa-44f5-bfb5-e20dc650f943.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9c87c1af-467c-4ed7-9dce-83586fd7e10f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - E1: Bjørnejagt</title>
      <description>Det er tæt på midnat. René og ni kollegaer træder ud i den varme sommernat efter mønstring på politigården – de skal på bjørnejagt. En jagt der ender med så mange anholdte, at René og kollegaerne må fragte den sidste hjem på cykel. Hør René fortælle om hans møde med de afrikanske pushere på Vesterbro.</description>
      <guid isPermaLink="false">12eb0799-96ad-4bd7-905b-90f4265e122f</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 22:11:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61f3c9ae-60c4-4808-9a2e-08462da9866d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cfefed44-3c8e-4879-81d6-b96b3c383933_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kort fraklip... inden sæson 5</title>
      <description>Et lille sjovt fraklip, inden vi skyder sæson 5 igang...</description>
      <guid isPermaLink="false">16e8b8a1-0028-4be9-884b-894621f05b74</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 22:02:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f34b6a23-e7d9-40fc-b143-53927f736be1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:02:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/18bae777-8f79-4c9b-ab35-6960ae428f69_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - E11: Spørgsmål fra lytterne</title>
      <description>Hvordan gik René og Store Bjarne fra at være tætte venner til ikke længere at tale sammen? Hvor kender René og Pernille hinanden fra? Og var lampesagen bare en dækhistorie for at René kan gå undercover igen? Hør René og Pernille svare på ovenstående og andre spørgsmål fra lyttere af programmet.</description>
      <guid isPermaLink="false">5f6633e6-6b37-4d5c-9b07-6ed2d9e7d233</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 22:11:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85c2463c-56cf-4ec3-a9cc-2ec7f347b48b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c191f878-2a55-4030-b437-ab7e59f2a0e2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - E10: Den usårlige betjent</title>
      <description>En isglat december-morgen er Michael Molin sammen med sin kollega første mand på ulykkesstedet, hvor et lille barn er blevet dræbt i en trafikulykke. På trods af Michael Molins mange år i politiet sætter oplevelsen sig dybt i ham, men han går alene med tankerne. Mange år senere ender det mentale bæger med at være flydt til randen og den rutinerede frontlinjebetjent får diagnosen PTSD. Hør Michael Molins historie i dagens episode om usårlige betjente.</description>
      <guid isPermaLink="false">436c131a-634a-4393-a4bc-a626255d0b77</guid>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 22:02:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d77d2cc-e6cc-4fb1-afb4-9ecfec73820b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4becfe13-191b-4b86-9d7d-20e2b2f5d7cb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - E9: Specialpatruljens hårde drenge</title>
      <description>En lille fyr med høj selvtillid, fart på og hurtige kommentarer om størrelsen på musklerne. Sådan husker tidligere kollega Michael Molin første møde med narkobetjenten René. Hør de to tidligere kollegaer fortælle om kulturen i Specialpatruljen, arvtageren til Uropatruljen, som var en af dansk politis mest berømte og berygtede afdelinger.</description>
      <guid isPermaLink="false">685d5409-8b51-4431-899b-2687ca965203</guid>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 22:03:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8700860d-2eb5-49d2-9390-f309df7dbf8f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/60783c51-cf88-404a-950a-15a9583ae17a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - E8: Kvinde i dansk politi</title>
      <description>Solen skinner ved Bagsværd Sø. Betjenten Marlene og hendes kvindelig kollega går hen til en midaldrende mand, der ligger i en sovepose på en bænk ved bredden. Da Marlene tjekker hans ID, erfarer hun, at han er eftersøgt og gør klar til at anholde den bredskuldrede fyr sammen med sin kvindelige kollega. Men intet går som forventet. Hør betjenten Marlene fortælle om dengang hun lærte, at der kan være situationer, hvor det er bedre at have en mandlig kollega end en kvindelig ved sin side.</description>
      <guid isPermaLink="false">94bdb6d0-0963-43c2-a4e3-8075f1f2837e</guid>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 22:11:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc3869e7-819a-479a-b1e4-7996ec8a55fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a2ad6576-d48c-4e45-bc9d-78cee1062a92_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - E7: Bandemedlemmet fra Mjølnerparken</title>
      <description>Det er midt på dagen og Abdelrahman står foran døren til en lejlighed i Københavns nordvestkvarter. Han har fået at vide, at det er en hash-rygerklub. Han er 14 år gammel, knap nok en mand og han er meget nervøs, da han ringer på døren. Det her er starten på 11 år i organiseret kriminalitet med skydevåben, store biler, penge og bandekrig. Hør det tidligere bandemedlem af Brothas fortælle sin livshistorie og om tiden i Brothas.</description>
      <guid isPermaLink="false">680b034c-0181-4000-9444-fe797ec50b2e</guid>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 22:11:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/740bdf2d-0eac-497c-828a-749f5be03ae9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/442bb9cb-f2de-4a0e-8206-e80e0c5cca41_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - E6: Fra narkotip til pengetransport</title>
      <description>René og kollegaerne kører fuld udrykning ud af København på vej mod et sommerhus i Nordsjælland. På det her tidspunkt aner ingen af dem om pengene er gemt i sommerhuset eller om oplysningerne er falske. Men adrenalinen pumper og forventningerne er høje. Hør René fortælle om en sag, som starter med et klassisk meddelertip om en narkobagmand men som ender med jagten på 42 millioner kroner fra Danmarkshistoriens største røveri.</description>
      <guid isPermaLink="false">2c107bde-7b77-48c5-89a4-45aa108b3add</guid>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 22:21:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f2c2cab2-e766-4d8b-a069-48221bdc6960.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9128a378-a88b-4bb6-9dcd-dd687ebf8adc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - E5: Renés første pusherfangst</title>
      <description>René og hans makker står tomhændede i den pæne Vesterbro-lejlighed efter flere timers ransagning. De to unge betjente håbede at finde noget af den heroin, som de ved den mandlige beboer sælger. Men de har intet fundet. Men da René får øje på en lille nøgle til en hængelås, ser han, hvordan blikket hos den smarte fyr i Burberry shorts begynder at flakke og hans kække smil forsvinder. Hør René fortælle om hans første pusherfangst, da han var helt ung narkobetjent.</description>
      <guid isPermaLink="false">a0c742ad-1eaf-472e-89a9-862150fc2c37</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 22:11:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0d35f7d6-223c-4a73-9a9f-650541a5fad6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2b2bc3c1-9632-483b-a101-c586c093df6c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 -  E4: En nødvendig løgn (2:2)</title>
      <description>René og hans kolleger i specialpatruljen vil gå langt for at beskytte deres meddelere – deriblandt at lyve i politirapporter. Men da en løgn i en politirapport bliver afsløret, ender sagen i retten og får store konsekvenser for Renés chef og kollega. Hør René forklare hvorfor de gjorde det og hvorfor det ifølge ham var en nødvendig løgn.</description>
      <guid isPermaLink="false">a26dfdff-feb2-4e96-afd4-f048f9663b5c</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 22:01:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef24f927-954b-47d3-8f17-002448fc57e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/13f348a4-2d08-4fac-8c53-b82b8b180c42_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - E3: En nødvendig løgn (1:2)</title>
      <description>René, kollegaen Stevo og deres chef Store Bjarne sidder på Bjarnes hjørnekontor og vender, hvad de skal svare sagsbehandleren fra Vestegnens Politi på, hvad de lavede i Glostrup. Der er ingen tvivl hos nogen af dem. De må lyve i politirapporten, selvom det er et brud på straffeloven. Hør René fortælle om, hvorfor han og de to kolleger valgte at lyve i rapporten, når det potentielt kunne koste dem jobbet.</description>
      <guid isPermaLink="false">b4cb5101-76ad-41cd-89e7-0ad085acd2ae</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 22:11:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/38e8b680-ca7c-43b0-8be9-64a026410d63.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2dbeebdf-d8f3-48c6-ba07-ad4256c03fa7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - E2: Mettes medafhængighed (2:2)</title>
      <description>Mette har netop låst hoveddøren op til huset nord for København. Bag hende står børnene med kufferterne fra ferien i Grækenland. Huset ligger hen i fuldstændigt kaos. Her ligger cigaretskodder, madrester, flasker og der er blod på væggene men allerværst ligger der brugte kanyler. Mette træffer en hurtig beslutning om at få børnene væk fra huset, så de forhåbentligt ikke når at se noget - eller se ham. Hør anden del af Mettes fortælling om at være kærester med en misbruger og om at blive medafhængig.</description>
      <guid isPermaLink="false">0eda1108-2f45-4b43-b40e-06b654823180</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 22:01:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9dba0554-749b-42c8-b1f1-57a7a102f341.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a798fd4d-930d-4421-971c-1673086fc7e0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - E1: Mettes medafhængighed (1:2)</title>
      <description>Mette og hendes mand sidder overfor deres praktiserende læge i en forstad nord for København. Lægen har netop sagt ja til at udskrive stærke smertestillende piller til hendes mand imod de smerter, han har haft i skulderen gennem længere tid. Men på pakken er der en rød trekant, som advarer om risikoen for afhængighed. Noget der bekymrer Mette, da den trekant kan være dybt alvorlig for hendes mand, som har været clean i 19 år og ikke burde tage den slags piller. Men her starter det hele. Hør Mette fortælle sin personlige historie om at være kærester med en misbruger og om at blive medafhængig.</description>
      <guid isPermaLink="false">ae564bd2-e6c4-40dc-b694-6be48b7714a9</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 02:10:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb138910-fe7e-4401-b32e-a1ebf79f2380.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6cdf719-cd4e-44d4-9e88-441f6b98d2c0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - E11: René og Pernille svarer på spørgsmål</title>
      <description>Hvis René fik muligheden, ville han så vælge at vende tilbage til politiet eller beholde den karriere han har nu? Er podcasten en slags hævn over politiet? Hvor lang tid bruger man egentlig på skrivearbejdet som operativ betjent? Og hvad har Pernille lært af at høre René fortælle? Hør René og Pernille svare på ovenstående og andre spørgsmål fra lyttere af programmet.</description>
      <guid isPermaLink="false">6acaae1d-1da2-401b-a0b3-6fadf4064cd4</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 04:01:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1813a669-b4f5-465a-9d49-6d405673c53b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3667a25f-0eba-43b7-b993-339397d0ae7e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - E10: René og Bjarne går til pressen</title>
      <description>René og hans chef Store Bjarne sidder ved et lille rundt cafébord på Kalvebod Brygge i København en onsdag formiddag. I deres civile tøj ligner de langt fra to betjente. René kigger sig omkring for at tjekke, at der ikke er nogen han kender i nærheden. Især ikke fra ledelsen i dansk politi. De to betjente skal nemlig mødes hemmeligt med to journalister fra TV2, som netop nu er på vej til caféen.</description>
      <guid isPermaLink="false">353f3d63-1bf7-42de-843d-07091535ab0f</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 23:01:56 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23c2a3d7-1187-490d-ab15-f29daee53089.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bf47dc2e-5057-4f1e-add9-352796b8e507_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - E9: Jetsetteren Oliver Bjerrehuus</title>
      <description>René og hans makker har netop ringet på døren til en lejlighed på Nørrebro. På navneskiltet står der Oliver Bjerrehus. I hænderne bærer de to civilklædte betjente et 50 tommer SONY fladskærmsfjernsyn, som de netop har overtaget fra DHL-buddet. René trækker på smilebåndet over, at det for en gangs skyld lykkes at komme ind i en lejlighed uden at dør og dørkarm skal smadres. Formålet med det hele er at ransage lejligheden for kokain, fordi de to betjente har fået et tip om, at den profilerede fotomodel sælger kokain fra lejligheden.</description>
      <guid isPermaLink="false">cd66400e-a9af-4b5c-b164-9ac614e0fbdd</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 23:01:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ad464b61-3747-4a55-b334-77fb98fb16ac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e0c380fa-b21e-4f71-bef3-f59be12b351e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - E8: Narkobetjent i ørkenkrig (2:2)</title>
      <description>I forrige afsnit af Narkobetjenten og den kriminelle underverden fortalte René om dengang, han savnede eventyr og derfor valgte at rejse til den arabiske ørken og arbejde som lejesoldat for den amerikanske hær under Irak-krigen. I anden del af Renés fortælling om Irak skal vi høre om, hvordan hans forhold til sikkerhed langsomt begynder at skride, om mødet med den lokale befolkning og hjemkomsten til Vesterbro.</description>
      <guid isPermaLink="false">351d261b-d114-4856-8434-5a35dc448aeb</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 03:00:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ce96b646-a2c0-4692-a828-a19189d7414f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7da78ca5-4091-447c-aca2-0f11da3fa8d9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - E7: Narkobetjent i ørkenkrig (1:2)</title>
      <description>Vagterne på begge sider af ståltråd og grænsebomme går nervøst omkring, imens de råber til hinanden på arabisk. Over skuldrene bærer de en Kalashnikov. René og hans bedste ven F16 holder i en pansret bil og venter på, at vagterne giver dem lov til at passere. De mærker tydeligt, at de på vej ind i en krigszone, men på det her tidspunkt har de stadig en tro på, at det her ikke bliver rigtig farligt. Hør René fortælle om dengang han arbejdede som lejesoldat i Irak.</description>
      <guid isPermaLink="false">7c5124c5-068b-4b44-9817-f20b19902ac3</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 02:10:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b22ced51-d6ef-471e-a3fd-a343bfcf89e3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55cd753c-9d61-497d-ad68-b70ed1dcc015_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - E6: Renés forsvarer</title>
      <description>René står i sin sædvanlige hættetrøje og sneakers på det pæne advokatkontor på Frederiksberg. Foran ham sidder en velklædt mand i jakkesæt bag et imponerende skrivebord og byder ham velkommen. På bordet ligger de syv tykke ringbind fra Renés straffesag. Hør Renés forsvarsadvokat fortælle, hvordan det var at forsvare en politibetjent i retten – den første politimand, som forsvarsadvokat Kristian Mølgaard skulle forsvare.</description>
      <guid isPermaLink="false">bdc0de6d-4c81-48bd-ae56-7545acfe1586</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 23:01:56 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/443a97ff-170a-4772-b2b5-4f1e310460b2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3c1b03c1-224d-440b-8e80-1b9e05afb08a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - E5: Kebab-sagen</title>
      <description>René ligger på ryggen i en vandpyt under en gammel Citroen et sted på Amager. Han leder efter den GPS-sender, som ikke virker længere. Men han kan ikke finde den. Han bander frustreret, da han konstaterer, at GPS’en er faldet af. En GPS som han og kollegaerne havde brudt loven for at anskaffe. Nu må de tænke i andre baner for at fange bagmanden.  Hør René fortælle om en sag, hvor René og kollegaerne gør brug af kreativt politiarbejde - både på den rigtige og den forkerte side af loven.</description>
      <guid isPermaLink="false">ad59987c-b148-484b-8a95-7ec4044faacb</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 23:11:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/97b2388f-54e5-4731-96a1-8e6a819437ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/08e620f1-fdf5-4c47-8409-f8fa76b965ca_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - E4: Færdig som fængselsbetjent</title>
      <description>Bob og en kollega kommer gående med frokostvognen på Politigårdens fængsel. De skal ned og se til en indsat, som sidder i observationscelle. De to kollegaer når frem til cellen og kigger ind ad det lille kvadratiske vindue i fængselsdøren, men de kan ikke se noget. Vinduet er nemlig smurt ind i lort. Hør den tidligere fængselsbetjent Bob fortælle om de episoder, der har sat sig dybest i ham og hør hvorfor han til sidst valgte at forlade faget.</description>
      <guid isPermaLink="false">3d73fe24-52f9-429e-95bb-b2827cd94188</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 23:11:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b29ff872-94e7-45a6-95ea-df216cf2a6b3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/11d71ffc-5be0-4b55-8ebc-d35a445e7c4b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - E3: Skovlundesagen</title>
      <description>René og hans kollegaer står på Østerbro og venter på de bjørne, dvs. afrikanske pushere, som de har fået oplysninger om. Men bjørnene kommer ikke. Til gengæld kommer der to unge mænd, som laver en narkohandel lige foran næsen på René og kollegaerne. En lille handel, som dog skal vise sig at give René en ny meddeler og en større kokainfangst.</description>
      <guid isPermaLink="false">b2e31761-ffe9-44de-87d1-7467d34a732d</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 23:11:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b844ea41-a44d-4325-93c3-ad816aa2793d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6afaa5bd-aed3-4eb8-b496-614091e6f649_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - E2: Gadens piger</title>
      <description>Rene kører på Istedgade med en kollega. Lidt derfra ser han ung kvinde i midten af 20’erne med langt lyst hår, kønne øjne og hvide bukser. Hun følger ikke med de gående, men står stille og afventende på fortovet. Hun er smuk. Da René får øje på hendes hænder, er han med det samme klar over, hvad hun venter på. Hør René fortælle om de mennesker, der er allernederst i hierarkiet i den kriminelle underverden.</description>
      <guid isPermaLink="false">00fd99c4-74c8-430a-bbd0-ec4a254b4957</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 23:10:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c7dab65-fbde-40d5-8267-333f77b83205.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9593ec8c-3bed-41a4-b4bb-c694690b13a2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - E1: Renés nedtur</title>
      <description>René sidder ude i køkkenet i den lille stuelejlighed på Frederiksberg. Det er sommer og solen står ind gennem den åbne terrassedør. Fra sin køkkenstol ser han tre kollegaer fra Station City komme gående op ad den lille trappe og stikke hovederne ind ad døren. De fortæller ham, at de er kommet for at anholde ham. Hør René fortælle, hvad der skete efter han blev anholdt og suspenderet fra politiet og om sit livs største nedtur.</description>
      <guid isPermaLink="false">ea07335f-78a1-45d7-badb-5ac72a63fbc9</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 23:04:56 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc88a29b-d31e-4aed-9289-5f253cda69a6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1a1407d7-fe95-404e-9e0a-c0fc79fcafe9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - E10: Kevins stikker</title>
      <description>En eftermiddag tikker der en besked ind på Renés telefon. Den bagmand, som René og hans kollegaer tog med et kilo kokain og en skarpladt pistol, er nu ude af fængslet og han vil vide en ting: Hvem stak ham? I dette afsnit kan du høre, hvad René svarer. Og så får du Kevins version af historien om den selvsamme sag, som René fortalte om i forrige afsnit: Citroën-sagen.</description>
      <guid isPermaLink="false">8f46ed7b-3879-4e83-8ad7-d953730c830d</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 23:11:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/564b1264-b80b-4ba1-b597-c9733eb184cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a90186c3-f7ad-4cf5-bc97-395827dc0c87_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - E9: Citroën-sagen</title>
      <description>På en stille sommernat i juli lister René og to kollegaer rundt med lommelygter på et loftsrum i Sydhavnen. De håber på at finde det kilo kokain, som de er blevet tippet om af Renés meddeler. Narkohunden, som også er med, kan ikke få færden af noget. Men da René lyser ind mellem lamellerne og ned på det støvede trægulv, ser han et patronhylster.</description>
      <guid isPermaLink="false">ec7834a9-25ab-41af-a57f-288aa044db33</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 23:10:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/97ec532b-82d6-418d-80f8-d3f5ddd73518.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0248ecda-010a-45c3-9fcd-21303264f503_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - E8: Sørens stoffer (2:2)</title>
      <description>Søren har på mange måder levet et parallelliv med René. Begge har de haft en tryg og varm opvækst i Nordjylland kun få kilometer fra hinanden. Men på et tidspunkt slår de to drenge ind på hver deres vej. Søren ender det laveste sted af alle, nemlig som narkoman på Istedgade. Hør anden del af den nordjyske narkoman Sørens fortælling, hvor han tager sit livs største deroute.</description>
      <guid isPermaLink="false">d8f9c982-f424-4e8f-a2c0-63573dad63d8</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 23:11:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1249e28-73ff-4e6b-907c-de4adf710fcd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/df51bc7d-5650-448a-bfc6-958d16bf63fa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - E7: Sørens stoffer (1:2)</title>
      <description>Det er midnat og Søren sidder i den lille fællesstue på behandlingscenteret for narkomaner nord for København. Han er 38 år gammel og har fået gløden tilbage i kinderne efter flere år som misbruger. Trangen til stofferne er dog stor og da der pludselig tikker en mail ind på Sørens telefon om at der er gået feriepenge ind på kontoen bliver det for meget for ham og han tager en taxa ind til København. Hør Sørens personlige fortælling om et liv, der startede med en tryg og varm opvækst men som endte på bunden af Istedgade blandt narkomaner, prostituerede og narkobetjente.</description>
      <guid isPermaLink="false">006fe4ad-c2db-4013-9f36-f60de2ca9fb3</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 23:01:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8dbd081e-afc3-4670-b456-c892a147d929.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d1e137be-b625-4e30-ac9a-86ef78ba6290_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - E6: City Gun</title>
      <description>Det er tidlig lørdag morgen på en sidegade til Strøget. René går og venter på, at gaden bliver tom for mennesker, så han kan trække det jernrør frem, som han har gemt i ærmet. Røret skal bruges til at smadre ruden i en lille kælderbutik, som sælger legetøjspistoler og pruttepuder. Men René og hans kollegaer fra efterforskningen har fået et tip om, at man også kan købe rigtige pistoler og at butikken forsyner den igangværende bandekonflikt med våben. Hør René fortælle om sin tid som efterforsker og futskobetjent.</description>
      <guid isPermaLink="false">37d6f949-114b-4cb5-aa2c-c6446ed455f4</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 23:10:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8015d776-ec67-478f-a9c1-92530e186f57.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/32eadd48-94f6-4d41-a5e1-07d929c692c7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - E5: Muldvarpen</title>
      <description>I 2009 starter Ulrich Larsen et dobbeltliv. Den ene halvdel af tiden tilbringer han som familiefar og førtidspensioneret kok i en forstad til København – den anden halvdel af tiden lever han som tophemmelig undercoveragent i Nordkorea. Og efter 10 år på opgaven lykkes det ham at trænge ind i hjertet af det nordkoreanske styre. Hør Ulrich og René udveksle erfaringer om livet som undercoveragenter.</description>
      <guid isPermaLink="false">fc910eea-870f-40e3-b017-b1957352bf45</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 23:10:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f14bc0e4-d25f-4268-a3fb-77811999e6c6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9d9222fd-5754-4e48-b972-8d853a9b53e7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - E4: Panteren</title>
      <description>En tidlig morgen i 2008 går René og en kollega ind på Frederiksberg Kirkegård. Alt ligger stille hen. Fra modsatte ende kommer Panteren gående. De tre mænd hilser og sætter sig på en bænk midt blandt gravsten og træer. Det her er første møde mellem René og den mand, som skal blive hans mest loyale meddeler i den kriminelle underverden i de næste 10 år.</description>
      <guid isPermaLink="false">62ed7105-a61a-4c59-85d8-fe608d5671df</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 23:11:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/83904cb6-b7ce-4320-a285-8a227aca8d38.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2ecc65fb-afec-4ede-9e62-14a4de0a2b87_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - E3: Den kvindelige anklager</title>
      <description>Katrine er anklager og skal tage stilling til, om en mistænkt kriminel skal tiltales og stilles for en dommer. Overfor hende står den betjent, som har anholdt den mistænkte. I hænderne holder betjenten et eksemplar af retsplejeloven, som han demonstrativt bøjer frem og tilbage, imens han smiler til hende og siger ”Se den kan da godt bøjes”. Hør René og Katrine fortælle om det samarbejde, der eksisterer mellem anklager og betjent, når de sammen skal få banditterne dømt.</description>
      <guid isPermaLink="false">0333abe8-6c9b-47f6-87aa-5b8fabca5b56</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 23:11:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1b3f1322-a89f-45d2-a556-c5444dc10d5e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/38156a7d-1109-4013-a2a0-c74457494bc8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - E2: Røverhistorier fra Station 1</title>
      <description>René sidder på politiskolen i Brøndby. Han er 25 år, fyldt med selvtillid og har netop fået at vide, at han skal starte på Station 1 – Danmarks mest berømte og berygtede politistation. Klasselæreren trækker René lidt til side for at tale med ham. Han fortæller ham, at det er nogle cowboydere derinde og at han skal blive ved med at være den, han er. Først mange år senere skal René forstå meningen med sin lærers ord. Hør René fortælle røverhistorier fra sin tid på Station 1.</description>
      <guid isPermaLink="false">fee4714e-6336-48de-9f63-53f492280a3c</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 23:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cfd738f0-7277-410e-9361-b6bbab9650a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/072c691d-d3ba-436b-bc81-090e3838cb9d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 - E1: Joe René Hansen på opgave</title>
      <description>Flyveren er ved at gøre klar til landing og René kigger ud over den by, som han skal bo og arbejde i de næste mange måneder. Han skal på sin første opgave som tophemmelig undercoveragent for PET, hvor han skal infiltrere en kriminel gruppe, der tjener millioner af kroner på salg af narkotika. Hør hvem bagmændene er og om det lykkes for René og hans makker at fange dem.</description>
      <guid isPermaLink="false">cefad7d5-6071-4dc2-b80a-1e90078510b0</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 23:10:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6d7e842e-5551-4f4d-abac-d179c9eadbbb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9855eecb-d93e-4763-b38a-1644d5318c01_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E10: I lære som undercoveragent</title>
      <description>René har netop forladt chefens kontor på Københavns politigård efter en tophemmelig snak bag lukkede døre. Hvor end han gerne ville, så må han ikke fortælle kollegaerne, hvad han netop har sagt ja til derinde på chefens kontor. René skal prøves af som undercoveragent for PET og trænes af FBI i USA, inden han måske skal sendes ud på hemmelige missioner. Hør hvad man laver på et FBI-kursus og hvorfor de netop valgte René.</description>
      <guid isPermaLink="false">35cc4f44-f96e-4d03-b95d-6bc0a3c0da47</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 22:10:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5c65d807-c42f-4850-be7d-f8db148a83e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6378efe-fcde-4524-8fe7-459754eae0da_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E9: Pajman-brødrene</title>
      <description>Rene sidder ved computeren, da en kollega slår døren op. Han fortæller, at en meddeler netop har tippet ham om en heroinhandel i Københavns nordvest kvarter. Tippet handler om Pajman-brødrene - tre iranske narkobagmænd som Rene og hans kollegaer har forsøgt at fange gennem de seneste mange år. Tre dage senere står René med hænderne i en sportstaske og sin politikarrieres største narkotikasag.</description>
      <guid isPermaLink="false">2bae2971-a93f-490c-883e-fb08bbe95994</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 22:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fbaa56a9-8a99-44fa-afe6-d760ceb52954.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b4f6f22c-e732-4e3b-b0a4-d3c74d03efcb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E8: Den gambianske fodboldspiller</title>
      <description>Ved første øjekast ligner Ismail en blandt mange; en afrikansk midaldrende misbruger. Men da René skal ransage hans værelse på Mændenes Hjem, ændrer han syn på den gambianske mand og René lægger en plan for, hvordan han vil rette op på mandens tabte drøm og talent. En plan, der udspringer af de to plakater, der hænger på mandens værelse midt blandt rod, stoffer og nåle.</description>
      <guid isPermaLink="false">52c22f5d-227b-4597-b935-5d5e5cd482e3</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 22:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93269233-0885-4208-a77a-b4247a25bef4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fde88281-1d46-4793-8548-bb9fe1c8d5fa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E7: Kaliffen</title>
      <description>Kaliffen er erklæret kriminel og kendt i miljøet som en “ordentlig forretningsmand”. Igennem 25 år har han forsørget sig selv som narkobagmand og pusher i København. Mød ham i dagens podcast.</description>
      <guid isPermaLink="false">3070fa89-0942-4edb-9292-352375a5dd21</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 22:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/13595bc1-464b-4d69-8607-7d3429d0fd3c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6ccdbdd2-30d5-49bd-81a4-f1230e9dc320_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E6: Biljagten</title>
      <description>På en stikvej til Istedgade ser René og hans kollega en misbruger tale med en fyr igennem vinduet på en sort BMW. Det tager ikke mange sekunder for en betjent at afkode det som en narkohandel. Renés kollega springer ud foran bilen med sit politiskilt i hånden og råber chaufføren op. Manden vælger at træde speederen i bund og køre direkte mod betjenten, som må springe for livet. Sådan starter en intens biljagt igennem København og 20 minutter senere sidder Rene med en død mand i armene.</description>
      <guid isPermaLink="false">b26a1b93-ab93-4e47-b01a-dc9a1e5e7d2c</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 22:10:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2bba6d5d-e983-4b14-9bea-336abef0e3b2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0f6f25ef-964b-44ef-b15e-f16d6e7c5615_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E5: Luderen Rikke</title>
      <description>”Jeg er luder”, nogenlunde sådan siger Rikke til narkobetjenten René, da de sidder i hendes lejlighed på første date. Er det i orden, at en politimand dater en prostitueret? Og er det i orden, at betjente går på bordel? Rikke selv har haft mange politimænd som både kærester og kunder i de ti år, hun arbejdede som prostitueret. Hør Rikke fortælle sin historie.</description>
      <guid isPermaLink="false">0b87b26c-1691-459d-bc4d-990382d7bc53</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 00:00:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cd77fdfe-44c6-43f3-b7df-ae3b00c50f8f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1d79b44d-4564-4988-b554-6b6f7520b9dc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E4: Carsten og mor-Birthe</title>
      <description>I en lejlighed på Nørrebro bor Birthe med sin voksne søn Carsten. Her forsøger hun at skabe et hjem på trods af, at Carsten lever et liv som heroin-misbruger, alkoholiker og pusher. For narkobetjenten René bliver manden med lædervest og guldbajere i lommen både en indbringende meddeler, men også en ven.</description>
      <guid isPermaLink="false">78c727aa-41ab-4ed8-9490-49091129715d</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 22:10:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7d606382-4689-421a-ae23-7d8dfdad7ecf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/70ead310-175c-473f-ba6d-e24006cd17a3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E3: Narkomanen Annika</title>
      <description>Annika passer ikke ind i miljøet, da René første gang ser hende i hvid kjole og hvide stiletter gående ned ad Istedgade. Måske netop derfor får han lyst til at hjælpe hende ud af det miljø, hun på ulykkeligvis er havnet i. Men kan man hjælpe en misbruger? Og hvordan havnede en ung, smuk og ressourcestærk kvinde, som var godt i gang med medicinstudiet, i det miljø?</description>
      <guid isPermaLink="false">0fdafc51-41ff-4509-9c73-a51bc070b5d7</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 22:10:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a105784f-e084-46a1-8d5c-b45907b364a1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d8f040a0-063b-4b05-8794-24b2c7d89b19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E2: Meddeleren Bounty</title>
      <description>Et bandemedlem har netop skudt og dræbt en mand på klos hold i København. Imens han løber forpustet fra gerningsstedet, ringer han til narkobetjenten René Dahl Andersen. Hør René fortælle historien om sin meddeler Bounty og hvad der driver en meddeler som ham til at arbejde sammen med politiet.</description>
      <guid isPermaLink="false">f6b69c17-3fc4-4e97-8bae-ae8e1e296625</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 22:10:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4dad352d-2dcc-4056-b66e-1750950a480b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e6922e71-a6dd-4c25-814c-35c509d93a28_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - E1: Fra urobetjent til kriminel</title>
      <description>Gennem knap to årtier har René Dahl Andersen arbejdet som narkobetjent og PET-agent. Han har opklaret narkokriminalitet på Istedgade og sendt hundredvis af pushere og narkobagmænd bas lås og slå. Og så har han brudt loven. Hør hele Renés historie om hvordan han gik fra at være en opretholder af lov og orden til selv at blive kriminel.</description>
      <guid isPermaLink="false">c3966f24-591e-4e1f-ad9d-067fa3e614d5</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 22:10:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/33cbfd0e-3f52-46b2-99f3-9572f89f1aed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7782655e-44a2-44c3-8fea-f8ec4f32471c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S14-E8: Sommerferiespeciel: Holder de kriminelle fri?</title>
      <description>Hvad sker der i den kriminelle underverden, når vi andre holder sommerferie? Hvad laver René og Pernille i sommerferien? Og hvilke lydbøger anbefaler de? Lyt med til denne sommerferieudgave af Narkobetjenten og få svar på det hele.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Følg Narkobetjenten på Facebook 
Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen 

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">91235aea-83a1-4e10-b777-fd07cc45e553</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/32ae2702-8c44-4fd7-8a33-4d06164eff32.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a1b971c7-22ed-48da-ad4d-d18afcc49854_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S14-E9: Fra superligaspiller til narkoman: Runes mareridt (1:2)</title>
      <description>Rune sidder på sengekanten med pilleglasset i hænderne. Han skal spille superligakamp i morgen og har brug for at sove godt. Pressen var ikke tilfreds med hans præstation i forrige kamp, så i morgen vil han gøre det bedre. Han åbner glasset, skyller to piller ned med lidt vand og lægger hovedet på puden. Nu bliver alt bedre, tænker han. Men de ulovlige sovepiller bliver startskuddet til Runes værste mareridt. Hør den tidligere superligaspiller Rune Hastrup fortælle, hvordan presset i Danmarks bedste fodboldliga gjorde ham til narkoman.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook
Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">e759e6fb-550b-434c-bacd-2ef5ced37111</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 01:01:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/30273211-6f58-4936-8447-340b74db8f01.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/16288b31-7dc6-48dd-89d2-d8a7628eb734_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S14-E10: Fra superligaspiller til narkoman: Runes mareridt (2:2)</title>
      <description>Den tidligere superligaspiller ruller vinduet ned, smiler og hilser på betjenten. Politiet laver spirituskontrol, og Rune puster i alkometeret, som han skal. I bagagerummet ligger en sportstaske. Engang havde den indeholdt fodboldstøvler og træningstøj, men i dag indeholder den kokain, amfetamin, ketamin og oxyer. Hør den tidligere superligaspiller Rune Hastrup fortælle, hvordan presset i Danmarks bedste fodboldliga gjorde ham til narkoman.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook
Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">c4044d30-1acf-436d-9ef9-49c96968414c</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 01:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d0d43bb3-3b7f-4db6-a1f8-d8aa384552d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/31957e88-3994-497c-9be7-6c130071c427_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S14-E11: Retsmedicineren Chris giver de døde en stemme</title>
      <description>Chris står i det hvide obduktionslokale og kigger på stålbordet midt i rummet. Bordet er alt for stort til det lille 1-årige barn, som ligger og skal obduceres lige om lidt. Han trækker vejret dybt ind og forsøger at fokusere på den faglige opgave. Men det er umuligt. Hans egen datter er på samme alder som det døde barn. I denne særlige episode af Narkobetjenten har vi for første gang en retsmediciner på besøg. Hør om fordomme og virkelighed i et spektakulært job.  

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook
Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">2b0b9389-5c30-4ceb-8b53-c61e547b9662</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:01:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/30a9ecf1-ad3c-432e-9159-6b3a368d920b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/06784e7e-97bf-4367-83ce-41703febf1a6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S14-E12: Sæsonafslutning: Lytterspørgsmål og fejring af Runes første år som clean</title>
      <description>I denne sæsonafslutning ringer René og Pernille til tidligere superligaspiller og narkoman Rune Hastrup for at høre om fejringen af hans første år som clean. Og så er der spørgsmål fra lytterne om alt fra civile anholdelser til rockerkrig.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">c6cb9ad4-14c0-4ca0-b41a-7c0b5a373b8a</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 01:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e7796b64-ff6c-465a-b8d9-ae0e77a007c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/af9c7c3e-a10f-44ca-a598-5f4a0a20ba17_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S15-E1: Luksusluder: I seng med politiet og Danmarks elite</title>
      <description>Nynne står udstrakt med hænderne over hovedet låst fast til jernrør. Hun er iført trusser, t-shirt og har bind for øjnene. Hun ved ikke, hvor hun er, men hun kan høre politibetjentene omkring sig. En af mændene kommer helt tæt på og pludselig mærker hun, at hun får stukket noget op i sig. Hun gætter på det er en knippel. Den bliver dog hurtigt trukket ud og erstattet af politimandens eget kønsorgan. Vi har inviteret den tidligere prostituerede Nynne Frederiksen i studiet for at fortælle om nogle af de vildeste oplevelser.  Nynne havde sin første kunde på et bordel i Jylland som kun 17-årig og derefter har hun arbejdet på såkaldte luksusbordeller rundt omkring i Danmark og har blandt andet haft politifolk, toppolitikere, sportsfolk og skuespillere som kunder.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ad99bdb5-8439-4f6c-8958-a4ad27a4d08e</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 01:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0a013118-f143-493c-b3db-53681565bf26.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b4892fa5-e792-4c98-9c58-3660e00029d7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S15-E2: Livvagt, betjent og skydeinstruktør: Jeg hader våben, men god til at bruge dem</title>
      <description>Jesper står med siden til, idet rockeren slipper snoren på den gøende og frådende dobermann. Hunden sætter straks i et spring direkte mod Jesper. Men lynhurtigt drejer han en kvart omgang, peger maskinpistolen mod hunden og trykker af.  

Hør den tidligere kongelige livvagt, betjent og skydeinstruktør Jesper Lundorf fortælle om sine vildeste, mest tragiske og mest pinlige oplevelser med sin tjenestepistol både som betjent og som livvagt.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">7fbac1cf-9e75-4096-b6e4-e4485cb87bc6</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 01:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bb54dca5-29f7-465c-878b-aac64c21a78e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a2bd5212-82bd-4a36-9c82-95852dc1d5cd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S15-E3: Ung, usikker og halvtyk: Jeg søgte selvværdet i kokainen (1:2)</title>
      <description>Casper står foran guldsmeden med øksen i hånden. Elefanthuen skjuler hans nervøse ansigtstræk. Det er mørkt og gaden ligger øde hen, og han er overbevist om, at hans kommende handling vil kunne gøre ham gældfri. Han løfter øksen, og hamrer den af fuld kraft ind i ruden.  

Som ung beskriver Casper sig selv som en ”ung, usikker og halvtyk knægt”, som søger selvtilliden og selværet i kokainen. Det resulterer blandt andet i at han en nat forsøger sig som indbrudstyv for at blive fri af sin narkogæld. Hør første del af Caspers hudløst ærlige fortælling om en svær ungdom, som bliver endnu sværere, da han får et kokainmisbrug.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbø</description>
      <guid isPermaLink="false">5ec01c16-e7fa-4296-bc8c-6730664a6efc</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/41716f8c-9c9e-46ff-bab3-79505ba0c1ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bbe1e114-61ce-4e7c-8668-8eedd6e2e30e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S15-E4: Ung, usikker og halvtyk: Jeg søgte selvværdet i kokainen (2:</title>
      <description>Hør anden del af Caspers fortælling. Casper står foran guldsmeden med øksen i hånden. Elefanthuen skjuler hans nervøse ansigtstræk. Det er mørkt og gaden ligger øde hen, og han er overbevist om, at hans kommende handling vil kunne gøre ham gældfri. Han løfter øksen, og hamrer den af fuld kraft ind i ruden.

Som ung beskriver Casper sig selv som en ”ung, usikker og halvtyk knægt”, som søger selvtilliden og selvværdet i kokainen. Det resulterer blandt andet i at han en nat forsøger sig som indbrudstyv for at blive fri af sin narkogæld. Hør første del af Caspers hudløst ærlige fortælling om en svær ungdom, som bliver endnu sværere, da han får et kokainmisbrug.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbø</description>
      <guid isPermaLink="false">0de02af8-633c-4161-91e7-d7293f14ad1f</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 01:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ae2aab4-fa93-4085-8af6-487245973fa4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e7e1658-66af-4d09-9968-ab6364087449_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>NY PODCAST: Narkobetjenten på gaden</title>
      <description>Tag med Narkobetjenten på gaden – nu med fuld video i Podimo-appen!

Mit navn er René Dahl Andersen, jeg er tidligere narkobetjent og i over 20 år var gaden min arbejdsplads. Det, jeg holdt allermest af, var at møde mennesker i øjenhøjde og høre deres historier – dér, hvor de udspillede sig. Nu er jeg tilbage på gaden for at gøre det igen. 

I min nye podcast 'Narkobetjenten på gaden' møder jeg mennesker fra alle dele af samfundet – fra tidligere misbrugere og gadeprostituerede til forsvarsadvokater. De viser mig de steder, der har haft størst betydning for deres livshistorie.

Du kan nu både lytte og se alle episoder med fuld video i Podimo-appen. Søg efter 'Narkobetjenten på gaden' og kom helt tæt på de historier, der sjældent bliver fortalt.

Første afsnit udkommer på fredag d. 27/9.

Følg 'Narkobetjenten på gaden' i appen, så får du besked hver gang, der er en ny episode.</description>
      <guid isPermaLink="false">039df98c-ea6b-4ece-a514-f52abf6eb162</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 01:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4d9315f-7680-4388-b9dc-a0079afc99f0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:01:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f2b8b4cb-6c21-4f1d-999f-fc0d1bcb51e7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S15-E5: Dansk betjent i Grønland: &quot;Det hårdeste jeg har prøvet&quot;</title>
      <description>Klokken er tre om natten og temperaturen siger minus 24 grader. John og hans kollega går rundt om det lille røde træhus, imens de banker på døre og vinduer for at få den mandlige beboer til at åbne op. Mandens kone har anmeldt ham for vold, og er flygtet over til naboen. Da hun forlod ham, stod han med sin jagtriffel i hænderne og var stærkt påvirket af alkohol. 

Hør den erfarne politibetjent John Nielsen fortælle om sine oplevelser som udstationeret betjent i det nordlige Grønland. For ifølge ham var det langt hårdere både arbejdsmæssigt og mentalt at være betjent i Grønland end i Københavns politi, hvor han til dagligt befinder sig.  

I dagens afsnit omtales et selvmordsforsøg.
Du kan altid ringe gratis til Livslinjen på 70 201 201. 

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbø</description>
      <guid isPermaLink="false">b9d2caf6-cb5d-4d6f-87c4-61be214a13d5</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 01:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/feb2edf2-f6d0-486e-bb3a-7f4f4d2fb992.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a130efa-fe9d-472d-8633-7e4788ab66c0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S15-E6: Kærester med narkotiltalt: Fyret fra PET</title>
      <description>John står i receptionen på PETs hovedkontor i Søborg. Normalt viser han bare sit adgangskort og sætter sig på sin plads, men i dag er anderledes. En kollega kommer ned for at eskortere ham op til et møde. Og før de går, beder han John aflevere sit adgangskort og forbyder ham derudover at gå alene rundt på lokationen. Han er nu under mistanke. 

Hør den erfarne politibetjent og tidligere PET-medarbejder John Nielsen fortælle, hvordan hans privatliv resulterede i en fyreseddel fra efterretningstjenesten, da han var kærester med Camilla Broe, som var tiltalt i en sag om narkosmugling. En sag, der tog overskrifter i pressen og blev skrevet bøger om.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ddb26433-519c-44ab-a6f9-ce2725c1cbd1</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 01:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/99e76925-4ccd-43ac-adfb-79826ca39325.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7ab83cdc-59cd-4f94-8392-7ab7e5a678bd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S15-E7: &quot;Jeg var dødens købmand på Snapchat&quot;</title>
      <description>Marco er gået med ud på vejen for at se de to unge kunder, som hans sælger taler om. Det er en dreng og en pige med skoletasker på ryggen og på hver sin cykel. De er nye kunder fra Snapchat. Marco overvejer det kort, men siger ja til at sælge MDMA til de to 13-årige. 

Hør pusheren Marco fortælle, hvordan han levede særdeles godt af at sælge stoffer via Snapchat til børn og unge mennesker. Og hvordan han kom ud af miljøet igen uden nogensinde at være blevet fanget af politiet og endda med penge på lommen.  

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">26c4be92-0780-4e69-a601-6eccc95b0240</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 01:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/40121df2-22b5-4bbf-ac50-cc0f76e2f946.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1884ff3-0519-4f86-a9f2-f5d032670cf2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S15-E8: ”Min ADHD-hjerne fandt ro i stoffer, alkohol og slåskampe”</title>
      <description>Sigurd træder ud på fortovet foran sin stambar på Nørrebro. Det er nat, han er fuld og som så ofte før har han været provokerende over for de andre gæster. Og det er lige netop tre af de gæster, der står og venter på ham udenfor. Tre muskuløse østeuropæiske mænd, som med det samme tager fat i Sigurd og slår ham til jorden. Det sidste han husker, er at blive trampet i hovedet, inden han besvimer. 

Sigurd Bergan deler ud af sit liv på sociale medier – også om de mange år, hvor hans liv ofte endte med slåskampe, stoffer og alkohol og til sidst i et 12-ugers døgnbehandlingsforløb for et livsfarligt kokain-misbrug. 

I dag har han lagt alt det på hylden og distraherer blandt andet sin urolige hjerne med at bygge LEGO i timevis – og fortælle om det hele på sociale medier.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f5956155-3222-4d6a-8833-d8a68010c413</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 01:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/446cc208-8cb1-4674-a02e-01a7643c6f13.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/585a809a-f3cf-404b-807e-70cc678eecc3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S15-E9: White-Pride-hooligan: ”Det handlede mest om at slås”</title>
      <description>Daniel går rundt om hjørnet på strøget i Århus midtby sammen med 14 andre unge mænd fra den aarhusianske hooligangruppering White Pride. Foran dem står en mur af civilklædte betjente med trukne stave. Og bag betjentene står de kampberedte OB-fans, som i selvsamme sekund sender en regn af glas og flasker ned over Daniel og hans kammerater. Adrenalinen pumper, og idet han kaster sig fremad, tænker han: &quot;Fuck, det er fedt det her!&quot;  

Daniel var i en årrække med i den yderliggående og voldelige hooligangruppering White Pride, som på stadion ofte kunne ses heile som Adolf Hitler og som blev kendt for at have nynazistiske forbindelser. 

Hør ham fortælle om hans motivation for at være med og hvad han lavede.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">27f167ef-efa6-411c-b4ee-2ad73ae58319</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 02:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cca22e33-8600-45bc-a4f8-5cacbbd16312.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1cb32ca5-fdda-4d13-a9f8-0a9057cb2210_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S15-E10: BDSM-afhængig: ”Volden bekræftede mit selvhad”</title>
      <description>Trigger warning:

Dagens afsnit af ‘Narkobetjenten’ indeholder både fysisk og psykisk vold og et selvmordsforsøg. 

Hvis du har nogle af de ting inde på livet, kan du ringe gratis til Livslinien på 70 201 201 og til Lev Uden Vold på 1888. 

Ditte sidder på sit kollegieværelse en onsdag aften med computeren i skødet. Hun skriver med en mand fra et datingsite. Han er 37, hun er 18. Manden fortæller hende om et univers, der hedder BDSM, hvor piger skal gøre alt hvad mænd forlanger - også når det gør ondt. 

Ditte føler sig fristet og siger ja fuldstændig uvidende om, at det møde bliver startskuddet til et liv med grænseløs vold, sex, selvhad og prostitution. 

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">c01c8a14-725c-4336-9889-56e228678d4b</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 02:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/25f248ee-b088-40a5-9fe8-6c42129796eb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2209a74e-eaa3-4b15-88cb-aebff5666f93_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S15-E11: BDSM-afhængig: ”Volden bekræftede mit selvhad” (2:2)</title>
      <description>Ditte står i soveværelset hos den mand, hun netop har mødt og aftalt at dyrke BDSM-sex med. Han giver hende en lussing og skal til at slå hende igen. Men lige idet han løfter hånden, sænker han igen den og siger: ”Ved du egentlig, hvad du har gang i?” 

Hør anden del af Dittes personlige fortælling om et liv med grænseløs vold, sex, selvhad og prostitution. Og hvordan mødet med en sexpartner bliver hendes vej ud.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook og @chokoandersen på Instagram.

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">6c6eef60-668a-48ef-9194-c745e197f79a</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 02:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f8efb0b-937c-4327-9abc-3e0453da8d6b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c12f06ba-714e-4ce1-9cfa-a576cefe41be_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S15-E12: René og Pernille svarer på lytterspørgsmål og ringer til Ditte</title>
      <description>I denne sæsonafslutning ringer vi til Ditte, som har noget på hjerte og derudover gerne vil afsløre sit rigtige navn. Og så svarer vi selvfølgelig på spørgsmål fra lytterne om alt fra ransagninger til aflytninger. Tak for en vild og lærerig sæson til gæster og lyttere.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook
Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">fcf78442-d970-467e-a30d-f1c0cd986338</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 02:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/34416584-f441-4ce6-adf3-d2f29ea86c78.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/54c64d9a-bc19-4f9f-975e-e27d7d1fbb47_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S16-E1: Ex-kriminelle Kuno: I fængslet lærte jeg at være narkohandler (1:2)</title>
      <description>18-årige Kuno står og maler de sprossede vinduer på fængslets gamle bygninger, som en del af sin afsoning. Og her falder han i snak med to andre indsatte, som også har malertjansen den formiddag. Den ene sidder inde for at slå sine to børn ihjel. Den anden for knivdrab. Senere bekendtskaber i fængslet bliver narkohandlere og bandemedlemmer. Og da Kuno 10 måneder senere bliver løsladt, har han både netværk og viden til at starte op som narkohandler fremfor lovlydig borger.

Kuno Pedersen levede i 20 år som hårdkogt kriminel i Nordjylland – 10 af årene sad han i fængsel. Hør ham fortælle om hvordan fængselsstraffene gjorde ham mere kriminel og hvilke tips og tricks han tog med dig derfra.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook
Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">f3f65260-3a92-4ac0-981a-28466c848bab</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 02:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d9726c9c-1912-4e85-a7c7-b80f453186ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b53f0ab3-3178-4b60-95c5-1e01895e3775_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S16-E2: Ex-kriminelle Kuno: Gruppeterapi var mere angstprovokerende end voldsparate narkohandlere (2:2)</title>
      <description>Kuno sidder på en stol i fængslets terapilokale. I en rundkreds omkring ham sidder 24 andre indsatte og en psykolog klar til at lytte på ham. Kuno har svedige håndflader og hjertebanken bag den store muskuløse brystkasse. Han skal præsentere sig selv og fortælle om sin motivation. Men hvem er han egentlig udenfor den kriminelle underverden? Lige der aner han det ikke, og føler sig mere svag og bange end han nogensinde har gjort blandt voldsparate narkohandlere og kriminelle.

Kuno Pedersen levede i 20 år som hårdkogt kriminel i Nordjylland – 10 af årene sad han i fængsel. Hør ham fortælle om hvordan han lykkedes med at komme ud af sin kriminelle løbebane blandt andet ved at gøre det sværeste han har prøvet.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook
Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">b036a421-66dc-4c31-974d-bc766c7e5a41</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 02:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/066b1283-e3bb-4925-adfa-5dec20ad0bc2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d4c84d1d-7cbc-4497-a1da-fcc739466081_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S16-E3: SSP-Mikkel om unge kriminelle: Gadesnak skaber mere tillid end uniformer</title>
      <description>Mikkel sidder i den nussede hjørnesofa overfor mor og søn. På sofabordet står et overfyldt askebæger og tomme øl- og sprutflasker. Lejligheden lugter af alkohol og manglende rengøring. Han forklarer moren, at der bliver lavet en underretning til kommunen på hende. Hendes12-årige søn kigger bare ned i gulvtæppet uvis på sin fremtid. I denne særlige episode af Narkobetjenten taler vi om noget, vi sjældent berører; nemlig hvordan engagerede mennesker arbejder på at holde unge mennesker ude af kriminalitet. 

Mikkel har arbejdet først som betjent og senere som SSP-medarbejder og fortæller i dette afsnit om, hvordan han kører på hjemmebesøg, mødes med de unge på knallert om aftenen og endda vinterbader med dem.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook
Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">fa7b0106-750f-4d68-9268-c721204bfba1</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 02:00:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ae729f4-8928-4b14-ad87-6ba6dfaaffdb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e95d4272-c02a-4d6c-80fb-eca607ce1bc0_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
