<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Panser</title>
    <description>Panser er et ugentligt kriminalmagasin med tidligere narkobetjent René Dahl Andersen og kriminaljournalist Peter Graae. Hver uge vender værterne aktuelle kriminalsager og kommer med skarpe og personlige perspektiver og analyser på alt fra bandestof til narkokriminalitet. 

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.

Følg René og Peter på Instagram:  
@chokoandersen 
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/6a963d2f-2581-4f2a-ae80-849e822a3e2a</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png</url>
      <title>Panser</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/6a963d2f-2581-4f2a-ae80-849e822a3e2a</link>
    </image>
    <item>
      <title>Kidnapninger, sadistisk porno og DNA-chok: Første uge i sagen om drabet på Emilie Meng</title>
      <description>Retten i Næstved i den her uge. I et blåt tre-delt jakkesæt skal en 33-årig mand forsvare sig mod anklager om drab, drabsforsøg, langvarige bortførelser og voldtægter. Uden at vise nogen form for følelser eller reaktioner lytter han på de detaljer, der bliver lagt frem af anklagemyndigheden. Hans dna er fundet på Emilie Mengs bukser, hendes dna er fundet på tape, som han havde liggende i en kuffert derhjemme. En 13-årig pige bliver fundet bundet med strips i hans hjem, og hans dna er fundet på jakken tilhørende en 15-årig pige, som blev forsøgt bortført fra Sorø. Den 33-årige havde lister med konkrete piger, som var mulige kidnapnings-ofre. Og i fængslet har han skrevet tekster om voldelige kidnapninger. Vi var med i retten og fortæller detaljeret om hvad der skete.


Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">0726dab5-c005-4f5d-a196-af8f983c778f</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 11:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3bd2997a-3a48-435b-adfc-bd12cebe1636.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brand, afpresning og trusler: “I leger med en, der har en syg hjerne”</title>
      <description>En eksplosionsagtig brand bryder ud i en ejendom på Damhus Boulevard omkring klokken halv et om natten en fredag i januar 2023. Et ungt vidne ser et lysglimt, blålig ild og mærker hvordan huset ryster. Ejendommen endte med at brænde ned, og der var brugt både benzin og gas i den påsatte brand. Tæt på ejendommen finder et vidne nogle tændstikker med blod på, som politiet får undersøgt. Og blodet matcher en mand vi kender særdeles godt her i Panser. Nemlig Herman Himle, som blev frifundet for et gammelt færgedrab i Finland, og som vi før har ringet til i programmet. Herman blev varetægtsfængslet for ildspåsættelsen, og så gik han i gang med at skrive breve, blandt andet til sagsbehandleren hos politiet: “Du leger med den forkerte mand”, skrev han, og: “Du er ikke klar over, hvilken person jeg er”. Vi gennemgår hele sagen og finder et bemærkelsværdigt klip frem fra Panser-interviewet med Herman. 

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">d8966d75-a13e-4396-bb09-3694db38b8eb</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 03:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18196245-7dba-4822-809e-ec169f57df40.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brutalt Satudarah-overfald i Pusher Street: Retssag i gang</title>
      <description>En rekordstor retssag med bandemedlemmer er i gang for tiden. 20 Satudarah-medlemmer er tiltalt for et voldsomt overfald på en medarbejder i den Hells Angels-relaterede hashbod  'Bedst og billigst' på Christiania for et år siden. Peter har været i retten, og vi taler om selve overfaldet og den video, et vidne filmede, dynamikkerne i Pusher Street, politiets systematiske overvågning af rockerne, og selvfølgelig de tiltaltes forklaringer.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">1b98cc3e-694a-48a3-80d0-2d69e0478f26</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 03:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d59c7b6-5a6c-42b7-bbba-9d1d82cfbfed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dræbte og parterede sin bror i 75 dele</title>
      <description>Et yderst makabert syn mødte en hundelufter en augustmorgen i 2011 i sommerhusområdet Faxe Ladeplads. Kødklumper lå spredt rundt på grunden ved et af sommerhusene. Det viste sig at være ligrester fra en mand. Senere blev Jesper Richter Andersen dømt for at have dræbt og parteret sin bror Peter i 75 dele. Jesper har dog insisteret på, at han var uskyldig. Nu udkommer en podcastserie fra tidligere efterforsker Sebastian Richelsen, hvor han undersøger sagen til bunds. Vi taler med Sebastian om sagen.  

Hør Sebastian Richelsens podcastserie 'Min bror i 75 dele' hos Mofibo.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Gæst: Sebastian Richelsen, journalist og tidl. efterforsker, vært på podcasten Myrdet
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">5998d811-4226-4c3b-a5e6-afbe604837ee</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d9296c67-87e2-4a4f-9556-f36512845229.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandidos i fokus: Rockere dømt for drab i Dragør og muligt forbud på vej</title>
      <description>En 54-årige mand blev brutalt dræbt med kniv og hammer af to unge Bandidos-rockere  i januar sidste år. Det skete på Dragør Fort, hvor den 54-årige var driftbestyrer. De to rockere blev dømt, men spørgsmålet er, hvor meget andre var involveret i sagen? Dommen i sagen faldt tirsdag i sidste uge, og den er særligt interessant, fordi justitsminister Peter Hummelgaard dagen efter holdt et pressemøde, hvor han fortalte, at der indledes en sag om at forbyde Bandidos.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">e0cd2491-ec15-435d-82b9-e4c417b99ab1</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/40001de4-227a-4366-925f-f839b700e5c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danmarks mest truede fængselsbetjent: Kvælertag, trusler og politibeskyttelse 2:2</title>
      <description>Efter en kollega er blevet skudt, tager fængselsbetjent Mohammed Ali ekstra vagter i Nyborg fængsel, hvor miljøet er hårdt på grund af de mange indsatte bandemedlemmer. Her konfronteres han med en LTF'er, der kommer med en meget konkret trussel mod ham: &quot;Det er dig næste gang&quot;. Og så begynder et mareridt for Mohammed. 
Mohammed Ali har skrevet bogen Lås og slå om sit liv. 

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">2b1fb2aa-1e37-4cb1-bd76-c90abb9f50dc</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c664213c-c148-4c73-afbd-122c9014ee44.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danmarks mest truede fængselsbetjent: Kvælertag, trusler og politibeskyttelse 1:2</title>
      <description>Mohammed Ali arbejdede 12 år som fængselsbetjent og oplevede at blive overfaldet, forfulgt på motorvejen og opsøgt privat. Ifølge ham var han Danmarks mest voldsramte og truede fængselsbetjent. Efter mødet med et bandemedlem fra LTF i Nyborg Fængsel, endte han med PTSD og tab af 95% af sin erhvervsevne. Vi fortæller hans vilde historie om danske fængsler indefra over to episoder. Mohammed har skrevet bogen Lås og slå om sit liv. 

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">15dc3c5c-7618-4557-8ef7-e7f22cc936a1</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 03:01:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/31bbdcfd-b4c1-4a68-a6d7-8bd8d4231d8f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mine naboer var pædofile i det skjulte</title>
      <description>Et forældrepar har ved Retten i Hillerød fået hårde straffe i en usædvanlig grov sag om seksuelle overgreb, voldtægt og blufærdighedskrænkelse af syv ofre, herunder parrets to mindreårige børn. Forældreparret gik meget op i at lave sociale aktiviteter med naboers børn i deres boligblok og var vellidte, så naboerne fik et chok, da det gik op for dem, hvad der var foregået.  Vi taler med en bekendt til parret, som kendte dem særdeles godt, og hvis datter ofte kom i deres hjem. Hun er én af de forurettede i sagen.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f6662f10-8814-4aa6-afbd-72a643669914</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 04:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6dcc7dac-7576-4756-8a65-ad2db083d7c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Afpresning og terrorplaner: Kriminel islamist taler ud 2:2</title>
      <description>Planen var at angribe Livgarden ved Rosenborg Slot og skyde så mange danske soldater som muligt. Yaqoub Ali fortæller i andet afsnit om den tid, hvor han var allermest radikaliseret. Og om hvordan han under et fængselsophold bliver behandlet på en måde, som gør, at han må revurdere sit liv. 

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">b04e5e21-6cd0-420e-a558-ac929895ce8d</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 04:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0d98e29c-8d67-4a7a-8fe2-e63f73bb041a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Afpresning og terrorplaner: Kriminel islamist taler ud 1:2</title>
      <description>32-årige Yaqoub Ali har været kriminel og militant islamist, og nu fortæller han i detaljer om sin fortid.  Få år efter han kom til Danmark fra Irak, blev han en del af en kriminel gruppering på Heimdalsvej i Frederikssund. Efter en voldsdom skiftede han fokus til militant islamisme, og han blev leder af Kaldet til Islam. I en dobbelt-episode af Panser fortæller han om vold og afpresning, planlægning af et terrorangreb i Danmark og planer om at dræbe PET-agenten Morten Storm.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">49ceb1b3-7aed-4154-ac44-43322c3158f8</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 04:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6571ddcf-30b8-4e6c-8d8a-a315a7db0707.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Berygtet HA-rocker bag tremmer og nyt om LTF's Christiania-drab</title>
      <description>Den profilerede HA-rocker Jesper Mujaf, som viser sit ekstravagante liv frem på sociale medier, blev i sidste uge idømt en straks-dom på syv år for forsøg på salg af store mængder hash og kokain. Han er tidligere dømt for at stå bag et voldsomt overfald, hvor en mand fik tæsk og fik en finger skåret af. Vi ser nærmere på den 50-årige rockers karriere. 
Vi dykker også ned i forløbet omkring LTF’s drab på et Hells Angels-prøvemedlem i Pusher Street på Christiania i august sidste år. Anklageskriftet er blevet tilgængeligt, her får vi et nærmere indblik i forberedelsen og udførelsen af drabet, som også sårede fire udenforstående.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">cc1b3fb0-26a1-42e6-92ce-231d67cdb4f1</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 04:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a8d8eacf-939a-49bc-8850-735c9dc506a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rovmord i narkomiljø: Sophies far blev stukket ihjel 2:2</title>
      <description>&quot;Skaf mig en knippel eller en meget stor dildo, så er der mønt.&quot; Sådan lyder en af de belastende beskeder, der bliver sendt mellem de to anklagede for mordet på 54-årige Jesper i misbrugsmiljøet i Silkeborg. I dette andet afsnit om mordet på Sophies far fortæller vi i detaljer om retssagen. De anklagede er en 43-årig mand med dødsvold på samvittigheden og en 36-årig psykisk syg mand. Den ene nægter sig skyldig, og den anden er for syg til at møde i retten.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">b0391a15-9dac-4ce2-8bf3-640016c0f7a0</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 04:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f85d2d42-6d5f-4014-8bd4-2c8e2485f561.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rovmord i narkomiljø: Sophies far blev stukket ihjel 1:2</title>
      <description>Der er mange historier om 54-årige Jesper: narkomanen Jesper, pusheren Jesper med de mange kontanter, drabsofferet Jesper, der blev stukket ihjel i sin lejlighed med utallige stik og snit i halsen og kroppen. Men der er også historien om Jesper som far. I dag har vi besøg af Jespers datter Sophie, der fortæller om sin opvækst med to forældre, der var misbrugere, og om hvorfor hun stadig var tæt med sin far. 

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">e7643576-560a-42bc-8f5d-51599ce8bc2d</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 04:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/65c5d23f-bb1d-4953-bb23-3c67f51b414a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>DNA-chok: Slagter fængslet for drabet på Hanne With</title>
      <description>Panser var med i retten onsdag i sidste uge, da der var grundlovsforhør i en sag, som kan blive historisk. En 53-årig jysk mand var dagen før blevet anholdt for drabet på 23-årige Hanne With. Hun blev dræbt ved kvælning og med adskillige snitsår i sin lejlighed nytårsnat 1990. Den jyske mands DNA matcher spor på den dræbte kvindes bukser. Vi fortæller i detaljer om den opsigtsvækkende sag.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">73a93157-11b6-43cd-8f7a-25174341752d</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 04:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6e975b57-2a1a-4ccb-9005-7cde7394c00f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Knivdrab: Gerningsmand er psykopat</title>
      <description>“Yes”, lød det fra en gruppe tilhørere, da den 35-årige Phillip Denié Dahl Petersen aka DD blev dømt skyldig i drab og drabsforsøg i retten på Frederiksberg i tirsdags. Vi fortæller, hvad der skete ved sidste dag i retssagen om det brutale knivdrab og drabsforsøg på to svogre i Københavns Sydhavn i juni 2022. Vi gennemgår DD’s mentalerklæring, som konkluderer, at han er psykopat. Selv kalder han den hårde dom for et justitsmord. Og så tager vi et kig på en vild video, som måske er udtryk for, at DD har en særlig fascination af knive. 

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">d2ec453d-5a5e-4059-a788-6302e9346d8c</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 04:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf12acf8-7454-4ec1-ac83-e3e1f9746dce.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Voldtægtsmonster: Fire eks-kærester fik ham dømt</title>
      <description>Tre unge kvinder anklagede i 2021 en mand for en række brutale  voldsepisoder og voldtægter, der skete de foregående år, mens manden var kærester med dem hver især. Mandens daværende kæreste forsvarede ham i retten. Men undervejs i retssagen indser kæresten, at også hun var udsat for ikke bare voldtægt og vold, men også tvangsprostitution. For få uger siden faldt der dom i sagen, der gjorde ham skyldig i voldtægt af fire ekskærester.

OBS: Dette afsnit indeholder voldsomme beskrivelser af seksuelle overgreb.

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">a2acd83a-fa09-410d-bc4b-0df49184e34a</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 04:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ddcd5644-14c9-448e-bd7e-c648480cdcf2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dødelige knivstik på åben gade: Hånden kørte som en symaskine</title>
      <description>Tre mænd går ud fra et værtshus i Københavns Sydhavn om aftenen 8. juni 2022. Der opstår tumult mellem dem, og kort efter er en mændene død af knivstik, en anden er livsfarligt såret, og den tredje forsvinder derfra med et sår i nakken. Vi dykker ned i sagen, hvor begge de overlevende påstår, at de skadede hinanden i nødværge.

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">1dacbf4e-cfcd-4ecb-9086-5371be9560e2</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 04:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5d23e612-e27b-4f0f-a636-5a7fe39e27f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pusher skød Bandidos-rocker i hovedet: Var drabet et uheld?</title>
      <description>Det er aften den 25. december 2022 i nærheden af en grusgrav lidt uden for Næstved. Et 34-årigt prøvemedlem af Bandidos har arrangeret et møde med en lokal pusher, som han før har købt kokain af. Rockeren går stille og roligt frem mod pusherens bil med 500 kroner i hånden. Pusheren stiger ud af sin bil med et oversavet haglgevær i hænderne. Han retter skydevåbenet mod hovedet af den intetanende rocker, som kun lige når at løfte hænderne og sige “nej nej”, inden der lyder et brag.
Rockeren bliver ramt af skuddet midt i panden og falder død om på grusvejen. Var det et uheld eller et overlagt drab? 

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">8f62e5b9-7f56-40e0-8f41-8c20f4af84e9</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 04:01:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bbede678-311a-4d87-b873-61b41883525c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandidos-rockere skulle løse problem: Dræbte mand med hammer og kniv</title>
      <description>Søndag aften den 22. januar dræber to Bandidos-rockere en 54-årig driftsbestyrer på Dragør Fort med en kniv og hammer. Forinden har der været hængt plakater op i Dragør af den 54-årige med falske beskyldninger om et seksuelt forhold til en 16-årig pige. Det var en lokal erhvervsmand, der stod bag, og han står nu også anklaget for medvirke til planlægning af overfaldet. Han havde tilsyneladende et problem med den 54-årige, som Bandidos-rockere skulle løse. Vi dykker ned i sagen. 

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">4f0533ac-3206-44ad-9863-40ab1df3e671</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 04:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/516cbc73-99b2-4d9f-93fd-d8aaaed38118.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>9hunna, mishandling og eksplosioner: Svenske bandetilstande på Fyn?</title>
      <description>En ung mand blev holdt indespærret og mishandlet af Vollsmose-banden 9hunna. Vi fortæller om 9hunna og bandens konflikt med NBV, som står for Nyborgvej. Konflikten har kostet liv, og mens medlemmer af 9hunna har siddet fængslet og været på flugt, har bande-netværket VO fået styrke. Situationen er anspændt, og de seneste måneder er der set flere alvorlige eksplosioner, senest i julen.

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">7f0a4149-a95e-4a10-b9f5-44f53df67eda</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 04:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9252e835-2793-4346-bd22-54bca83c9436.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>18-årig dræbte sin far - beskyldte ham senere for incest</title>
      <description>Vi fortæller om en voldsom drabssag i Sydsjælland, som har rystet fundamentet for en hel familie. En 53-årig far til tre blev stukket ihjel med  68 knivstik i sit hjem. Den tiltalte i sagen er hans søn, der var 18 år på drabstidspunktet. I retten beskyldte han pludselig sin afdøde far for at have misbrugt ham seksuelt som barn.

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.
Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">3fe3b0c0-d01e-4f60-ba00-0cbf0db0d92e</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 04:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6990dfef-56bd-4597-ab36-876c89f4c8a5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pusherstreet indefra 2:2</title>
      <description>Vi kommer helt tæt på det koldblodige drab på 23-årige Lucas i andet afsnit med den tidligere hashpusher fra Pusherstreet. Han fortæller om dagen, hvor Lucas blev skudt i hovedet på klos hold og hvad der skete bagefter. Og så fortæller han, hvordan en kort samtale med en politimand er starten på enden for hans karriere på Pusherstreet. 

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.
Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">94267e01-0db8-482c-a0c9-fbce909ffaf4</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 04:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6bd022e9-b92f-4532-aa72-9961c0f85561.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pusherstreet indefra 1:2</title>
      <description>I to særafsnit fortæller en tidligere pusher om sit arbejde. Han var bestyrer af en hashbod på Christianias Pusherstreet, hvor 23-årige Lucas i oktober 2022 blev koldblodigt likvideret med skud i hovedet. I første afsnit fortæller pusheren om sin vej ind i pusherstreet og hvordan arbejdet fungerer. Da han i slutningen af 20erne oplever en krise i sit privatliv og bliver fyret fra sit arbejde, bliver han tilbudt jobbet som bodbestyrer. Han skal nu selv skaffe hash til boden og ansætte folk, mens han skal holde øje med politiet og navigere miljøet.

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.
Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f6cb4f52-eae2-4616-b095-10431addc2d4</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 04:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/424263db-ece2-4c47-9818-e551e60e559f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Likvideret i vandpibebutik - ven taler ud</title>
      <description>En 20-årig mand i mørkt tøj og med tildækket ansigt træder ind i en vandpibebutik i Københavns Nordvestkvarter om aftenen, 12. september sidste år.  Butikkens ekspedient, 24-årige Mandeep Singh, kommer ud fra baglokalet, intetanende om at han går døden i møde. Den mørkklædte mand retter en pistol mod Mandeep og skyder.  Gerningsmanden flygter fra butikken, men Mandeep er ramt af tre skud og dør. Efter alt at dømme var han et uskyldigt offer. Og den unge drabsmand blev muligvis presset eller lokket til at begå drabet på grund af gæld. Vi har Mandeeps ven i studiet, som har støttet familien i den store sorg, og kan fortælle detaljer om sagen.

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.
Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">cb6c48de-a261-4abf-b2d7-d7520b70d751</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 04:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/08aadcf7-56ff-49b1-9d38-70d20cccbf0e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lesbisk kærlighed endte med mord på gravid kvinde</title>
      <description>En sen aften på en parkeringsplads i Holbæk blev en 37-årig højgravid kvinde brutalt stukket ihjel i november sidste år. Det viste sig at være kulminationen på et konfliktfyldt og kompliceret kærlighedsforhold mellem to afghanske kvinder, der sammen var flygtet til Danmark og boede sammen i et rækkehus i Hørve. Vi fortæller om alle de opsigtsvækkende detaljer fra sagen, hvor der faldt dom for drab og medvirken til drab for nylig.


Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.
Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">84955a55-a24e-4d43-8c3b-96e2280bed65</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 04:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d92dc16-5d4e-47dc-8d70-abb64d3dd7df.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Strømer i lufthavnen - 30 år blandt narkosmuglere, svindlere og illegale</title>
      <description>En mand der skjuler heroin i en falsk balle. En afvist asylansøger, der smører sig ind i lort for at undgå at blive sendt ud af Danmark. Et falsk taekwondo hold fra Libanon, der ikke kan slås. Masser af menneskesmuglere og narkokurerer. Johnny Robin Jørgensen har set det meste som grænsebetjent i Københavns Lufthavn gennem 30 år. I Panser i dag fortæller han nogle af de vildeste historier.

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">e11fbcb4-354a-469e-877d-c6b3fdec3f57</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 04:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/701e0943-1aa3-4d01-9b94-508ef458c0aa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tæsket, kvalt og gravet ned mellem kolonihaver</title>
      <description>Tidlig morgen den 4. maj sidste år i en kolonihaveforening i det sydlige Kolding. To mænd i håndværkertøj går rundt ved en varebil mellem to kolonihaver. En kvindelig hundelufter går forbi, udveksler et par ord med mændene og går videre. Hun ved ikke, at der bag bilen, i et hul i jorden, ligger liget af en 43-årig mand, som i dagene forinden er blevet udsat for vold og kvalt med en ledning. Vi fortæller i dag historien om det brutale drab på 43-årige Michael Bodilsen, der foregik i et misbrugsmiljø, hvor pengespørgsmål ofte er årsag til personlige konflikter, som kan ende med drab.

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.
Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">611f19ac-2b88-47fc-bc90-06ad034d14cc</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 04:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/589fbcde-acc0-4e80-ae98-7aefdff24820.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk husmor i Islamisk stat: Fra modeldrøm til drøm om martyrdød 2:2</title>
      <description>Sille og hendes mand Jonaid krydser i juli 2017 grænsen fra Pakistan til Afghanistan med deres to børn. Han vil tilslutte sig Islamisk Stat i landet, men blev Sille lokket dertil af Jonaid, eller rejste hun med hendes gode vilje? 
De følgende år bliver noget, der ligner et mareridt for Sille. Jonaid bliver dræbt i et bombeangreb, og hun gifter sig af nød med en afghansk mand i en landsby, der lever af at transportere varer med æsel og har en anden kone. I december 2021 lykkes det Sille at komme hjem til Danmark, hvor hun bliver anholdt i lufthavnen. Retten skal nu vurdere, om hun aktivt har støttet Islamisk Stat, eller om hun er et uskyldigt og uheldigt offer. 

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.
Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Gæst: Yaqoub Ali, tidl. militant islamist
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">a46efcfc-81d6-474e-8463-5ce0d4f062b3</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 04:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/35d4c64f-4ba9-403e-9ef9-9bfa49a08ba7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk husmor i Islamisk stat: Fra modeldrøm til drøm om martyrdød 1:2</title>
      <description>Sille vokser op i en helt almindelig familie på Fyn. Hun er kendt som den kønne pige på skolen, og hun drømmer om at blive model. Men hun bliver også mobbet af de ældre elever. Som teenager konverterer hun til islam, hun oplever massiv modstand i hjemmet og i skolen. På få år gifter hun sig med tre forskellige muslimske mænd og bliver mere og mere radikaliseret. Hun skriver om at få en martyrdød i selvmordsangreb, og i 2017 rejser hun til Afghanistan med sin mand, som vil tilslutte sig Islamisk stat.  Først fire år senere vender hun hjem til Danmark, manden er blevet dræbt, og hun bliver anholdt i lufthavnen. Vi fortæller hele Silles opsigtsvækkende historie over to afsnit.

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.
Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Gæst: Yaqoub Ali, tidl. militant islamist
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f1ffac83-529c-4fc1-a068-a94b1795e9be</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 04:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9bcc8901-0ca9-4c7a-9006-c0949423e208.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>LTF’ere på hævntogt: “Der skal være nogen begravet”</title>
      <description>”Bror vi skal have fat i de her ludere - de skal dø bror&quot;. Sådan skriver en LTFer til en kammerat i krypteret chat i foråret 2020. Det, han vil hævne er, at en 24-årig LTF relateret mand er blevet kørt ned med vilje og død af sine kvæstelser.
Nogle dage efter falder hævnen - en 22-årig bliver mejet ned med en maskinpistol og dør.  Nu er sagen afgjort i landsrette, og den giver os et detaljeret indblik i planlægningen og udførelsen af først et drabsforsøg og bagefter et drab i bandemiljøet. Og sagen illustrerer også den hævnspiral, som et drab i bande-miljøet tit starter.

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.
Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">5938b174-093e-43b3-886b-90614160f807</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/59197e87-34c3-444a-9285-8b54dc24db2b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min datter blev tæsket og voldtaget af sin kæreste</title>
      <description>En 21-årig kvinde ringer til sin mor i august 2019. “Du skal bare lige vide, inden jeg kommer hjem, at jeg har ondt, fordi jeg er faldet gennem terrassegulvet”. Da moren ser sin datter, ser datteren forslået ud, og moren får mistanke om, at datteren bliver udsat for vold af sin 12 år ældre kæreste. 
De næste måneder ser moren flere faresignaler, men der skal gå et halvt år, før det kommer frem, hvor slemt forholdet har været. For ud over vold, er kvinden blevet udsat for gentagne voldtægter. Blandt andet blev hun voldtaget analt, mens hun græd og bad kæresten om at lade være.
I dag taler vi om et voldeligt forhold fra en forælders perspektiv, for vi har besøg af kvindens mor.

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.
Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">385dee5e-c530-42c0-bb9a-3331780909f6</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 03:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f58a1ee1-91aa-42aa-b89a-4d99916e7bda.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Jeg smadrer alle dine tænder ud af skallen på dig&quot; - kvinde taler ud om voldeligt forhold</title>
      <description>I dag fortæller en 24-årig kvinde om at være i et voldeligt forhold. Hun har optaget sin eks-kærestes voldsomme trusler på telefonen, mens hun opholdt sig på et krisecenter, og de vidner om hvad hun har været igennem: &quot;Bare vent: jeg slår dig ikke kun, jeg binder dig fast til en stol, og jeg rykker alt dit hår af, jeg smadrer alle dine tænder ud af skallen på dig, jeg sørger for, du kommer til at mindes om mig resten af dit liv, din fucking luder.&quot;

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.
Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">82bb0bdb-2f9d-4dae-8967-9185b81326d1</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 03:01:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0cdb5478-4c32-443d-8cd7-07085838102a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skar øret af mand og tæskede en anden med døden til følge</title>
      <description>På det fem-stjernede luksushotel NH Collection banker en piccolo på døren til et værelse søndag formiddag 15. maj sidste år. Døren bliver ikke åbnet, men piccoloen kan høre ralle-lyde, der lyder som snorken fra værelset. Piccoloen stikker fosigtigt hovedet ind, og foran ham ligger på trægulvet en nøgen, dødeligt såret 28-årig mand. En ambulance blir tilkaldt, men på Rigshospitalet står det klart, at manden er hjernedød. Otte timer senere bliver en anden hårdt såret mand fundet i en opgang. Offeret har store snitsår på kroppen og har fået det venstre øre skåret af, inden det blev skyllet ud i toilettet. To mænd er mistænkt for begge forbrydelser - den ene, der boede i NH hotellets præsidentsuite, er på flugt, mens den anden i de her dage sidder på anklagebænken i Københavns Byret.

Følg Panser i appen og lyt til nye episoder af hver torsdag.
Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">509eee61-6b7f-4da9-9cea-0f07a8869743</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/24753166-7681-4db4-8d35-ce3b29cfd917.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fra rockerborg til Christiansborg? - Jønke i studiet</title>
      <description>Tidligere Hells Angels præsident og drabsmand Jørn Jønke Nielsen er i studiet i anledning af, at han vil i Folketinget med sit nye parti Stabilt demokrati. Vi konfronterer ham med hans fortid og spørger, hvordan man kan tages seriøst som politiker, når man har været med i en berygtet rockerbande i 40 år og siddet i fængsel i 18 år. Vi spørger om hans syn på den verserende konflikt mellem HA og LTF samt hans vurdering af bandepakken, der skal stoppe den. Til sidst stiller vi ham jer Panser-lytteres spørgsmål. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f6d98678-0f6c-4b7b-bdbf-533e77bd758c</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f26707d-0f87-433b-b5a0-811fa93f017a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Svensk bande-drab i København: Likvideret bagfra på klos hold</title>
      <description>Vesterbro i København, fredag aften den 4. februar sidste år. Tre mænd kommer gående på et fortorv på Kaalundsgade i retning mod Vesterbrogade. Den forreste af de tre er en 36-årig svensk banderelateret mand, som bliver kaldt Salle. Bag ham går to andre, som ifølge politiet lige er ankommet med tog fra Sverige til Københavns Hovedbanegård, hvor Salle har samlet dem op i sin BMW. Ifølge en af dem bliver der talt og grinet på fortorvet, og tilsyneladende tror Salle, at de skal på vandpibecafé. Men pludselig løfter den anden person bag Salle en pistol, og der lyder et højt smæld i kvarteret. Salle falder forover og bliver skudt endnu en gang og en gang til, og han vågner ikke igen fra blodpølen på det københavnske fortorv. Vi fortæller i dagens afsnit om den brutale likvidering og om retssagen, der kører netop nu, hvor to svenske banderelaterede er tiltalt i retten i Danmark. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">554e55d0-69cf-4ccf-a5bc-81e33cbafda7</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 03:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f5c5bee6-6357-4da4-b086-93aa516c4fc2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hells Angels gør berygtet eks-LTF’er til medlem</title>
      <description>Onsdag aften i sidste uge i Hells Angels-klubhuset på Siljangade på Amager står en 29-årig mand kaldet Habib med et drikke-horn i hænderne. Han er iført blå denim-vest med klubbens ikoniske kranie, og i hornet er der mjød, vodka og andet spiritus blandet sammen. Det er et gammelt dansk optagelsesritual i HA at drikke af vikinge-hornet. Da Habib tager en tår, til jubel fra andre HA’ere, er det en markering af, at han netop er gjort til fuldgyldigt medlem.
Og det er bemærkelsesværdigt, at netop han bliver fuldgyldig HA’er, midt under klubbens konflikt med LTF, for 29-årige Habib har selv været medlem af LTF i to omgange.  I dag gennemgår vi Habibs voldsomme kriminelle CV, og Peter fortæller om en rejse, han var på sammen med Habib, som endte med at give Peter problemer med politiet. Vi giver desuden en status på den aktuelle konflikt mellem Hells Angels og Loyal to Familia.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">0f0a7e1a-74fa-471b-af42-d91297591966</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 03:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2c1271d8-4c16-4236-895e-cf13111d4437.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Top LTF’er fængslet: Vidner skulle skydes</title>
      <description>I kølvandet på sidste uges voldsomme skuddrab på Christiania er et mangeårigt LTF medlem blevet sigtet for at planlægge og koordinere et brutalt drabsforsøg, ligeledes på Christiania, i sommeren 2020. Den 38-årige LTF’er er kendt som grundlæggeren Shebis højre hånd og altså en af de allerøverste i banden. Ifølge politiet valgte han to drabsvåben, han udpegede to skytter til at udføre drabene, valgte transportmiddel, instruerede deltagerne om mødesteder og tidspunkter, og så instruerede han de to skytter i, hvordan drabene skulle udføres: For når Satudarah-rockerne indfandt sig på Christiania, sku de skydes flere gange i hovedet eller brystet på klos hold. Og instruktionen stoppede ikke der. For vidner, som blandede sig, skulle også skydes. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">1507ed5f-dd64-4f9b-9c8e-2ab718e6ddbc</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 03:01:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/94983716-66a2-4036-824a-a47ef95b653b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drab på Christiania og alvorlig bandekonflikt</title>
      <description>Vi fortæller i dag alt, der er kommet frem om lørdagens voldsomme skyderi ved Stjerneskibet i Pusherstreet på Christiania. Fem personer blev ramt, og én  døde: Et 30-årigt Hells Angels prøvemedlem. Rockerklubben står nu midt i en alvorlig konflikt med LTF, som vi skitserer baggrunden for. 
Vi får i studiet besøg af en ung fyr, der så de to maskeklædte formodede gerningsmænd lige inden angrebet. Vi får også besøg af broren til Lucas, der blev skudt to gange i hovedet i en bod på pusherstreet sidste år og afgik ved døden. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">b0e47728-90b3-4469-a5b2-e9d606487fb5</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 03:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d350eef9-f7b3-462d-92c5-7db124eccce5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Amfetamin-suppe og kakaomælk</title>
      <description>På en gård syd for Odder står to midaldrende mænd med forklæder på og rører rundt i en glinsende dejagtig blanding i et babybadekar. Det er tirsdag eftermiddag i juli 2020, og de to mænd har aftalt at lave “suppe” sammen. Udenfor gården nærmer seks betjente sig, og to store hunde begynder at gø inde på gårdspladsen. De midaldrende mænd dukker op i en døråbning for at se, hvad der sker, og bliver straks anholdt. De har med amfetamin på deres tøj, hud og handsker. For “suppe” var i virkeligheden mændenes kodeord for amfetamin. Og på gården syd for Odder havde mændene gang i en kæmpe narkoproduktion. Sagen bliver kaldt for “en dansk udgave af Breaking Bad”, og lige nu kører den i Vestre Landsret. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ecd552af-7abc-4fc5-9477-876609ef0eb6</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:01:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bbbfb410-8502-45ed-81ac-7ea8ef1434cb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rulleforretning gik galt og endte med drab på rapper</title>
      <description>To mænd var taget til Aarhus med 1.8 mio. kroner for at købe 50 kg hash under coronapandemien i 2020, hvor hash var en mangelvare. De skulle møde sælgerne på en øde væddeløbsbane om aftenen, men i stedet for hash hev sælgerne pistoler frem og truede de to mænd til at udlevere pengene. Det endte i en voldsom skudduel, og en af sælgerne, en 25-årig rapper med kunstnernavnet Shmur, mistede livet, ramt af dødbringende skud. Var det drab eller nødværge? For nylig faldt der endelig dom i sagen, som vi udruller i denne episode. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">59ebcde9-b853-4e16-94a4-d8199db54343</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 03:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0f02cc8b-a5a4-47ea-a94c-ff8bf6a12fdd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skuespiller Robert Hansen i retten for grov vold mod kæreste</title>
      <description>Panser har været i retten for at følge en opsigtsvækkende sag om partnervold. Skuespiller Robert Hansen var anklaget for tre tilfælde af vold mod sin daværende kæreste, influencer og realitydeltager Nynne Larsen, blandt andet ved at slå hende med knytnæve i ansigtet og ved at tæske hende med en guitar. De to parter havde meget forskellige versioner af de voldsomme hændelser og deres forhold i det hele taget, men der er nu faldet dom. Vi tager sagen op for at sætte fokus på partnervold, og fortælle om hvorfor det kan være svært at forlade en voldelig kæreste. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">6f611b87-1991-44a1-9218-32ef2015fd7c</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 03:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c76d7060-e604-446d-9d9a-83adb3d91807.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk musiker anklages for pædofili i amerikansk agent-sag</title>
      <description>Den 11. juli i år i den internationale lufthavn i Fresno i USA lander et fly med en 58-årig dansk mand. Manden er fløjet fra København til Fresno for at besøge en enlig mor, som han har chattet med i næsten et halvt år. I sin bagage tre tøjdyr, som han vil give til kvindens syv-årige datter - som han har sagt til moren, at han vil misbruge seksuelt. Men hvad han ikke ved er, at kvinden, som han har chattet med, er amerikansk politiagent, og manden bliver anholdt ved baggagebåndet. Da manden tager sin telefon frem og åbner en chatbesked fra den kvindelige agent, slår politiet til mod danskeren, som nu er anholdt og fængslet i USA.
Vi er kommet i besiddelse af en forklaring fra den kvindelige amerikanske politiagent, så i dag kan vi fortælle mange detaljer om forløbet og anklagerne mod danskeren, som indtil nu ikke har været fremme i pressen, hverken i Danmark eller USA.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f2713abc-07cd-4a1b-808d-7e8f0d8bfde9</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 03:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5d961c26-799d-4e8f-96d1-8fed2beba99d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min datter blev bortført fra børnehaven 2:2</title>
      <description>I andet afsnit fortæller Anja om, hvad det var for en mand, hun mødte under retssagen, sigtet for at bortføre hendes 4-årige datter og misbruge hende seksuelt. Hun fortæller også hvordan hun og hendes datter har det i dag, og hvad hun tænker om at manden kan blive løsladt når som helst. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Klip: Tobias Ingemann og Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">493f0543-8844-478d-bb2b-78bc1d2a82b8</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 03:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f2fab371-480c-4e0f-8a7e-ff34e1cee908.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min datter blev bortført fra børnehaven 1:2</title>
      <description>En junidag i 2017 oplevede Anja noget af det værste, en forælder kan forestille sig. En fremmed mand bortførte hendes 4-årige datter fra børnehaven i Aarhus vest. Han løftede hende over hegnet og tog hende med til sin lejlighed. Her blev hun udsat for seksuelle overgreb, hvorefter manden afleverede hende i børnehaven igen. I to afsnit fortæller Anja om mareridtet, om hvordan politiet fandt manden, hvordan datteren reagerede, hvad der skete under retssagen og hvorfor manden gjorde det. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Klip: Tobias Ingemann og Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">0a80c992-a140-408b-8d13-8ef6e2a70187</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 03:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e3040485-f665-4fdc-aa4c-fe293fa73b71.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danske parteringsdrab 2:2</title>
      <description>Vi fortsætter med at fortælle om, hvad der sker, når nogle af de allermest desperate, følelseskolde og beregnende drabsmænd forsøger at slippe afsted med deres forbrydelse ved at parterer deres ofre. Blandt andre en bizar sag fra et sommerhusområde, hvor 75 dele af et lig er blevet smidt rundt, en Satudarah-rocker der blev fundet i to IKEA poser i en skov, en ældre kvinde der parterer sin mand og gemmer delene i en blomsterkasse og en fryser, og en ubehagelig sag fra Hadsund, hvor en gerningsmand tilsyneladende har været inspireret af Peter Lundin. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f555c696-09c3-499f-9513-e309928dd665</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 03:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/825440e8-1f9e-4301-aebe-4d6858d55ea7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danske parteringsdrab 1:2</title>
      <description>I to episoder gennemgår vi danske drab, hvor offeret er blevet parteret. Der er blevet talt meget om partering i den forfærdelige Mia-sag fra Aalborg, hvor der for nylig faldt dom, og man kan nemt finde artikler om, at parteringsdrab er sjældne i Danmark. Men der har alligevel været en del, når man kigger tilbage. I dette program fortæller vi - uden at svælge for meget i makabre detaljer - hvad der sker, når nogle af de allermest desperate, følelseskolde og beregnende drabsmænd forsøger at slippe afsted med deres forbrydelse.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">fa889609-b464-4ffb-a848-f1be0432ff17</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 03:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f3a3502e-a2af-4f44-838c-4799401d1a7c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Frank myrdet på grund af sit ufødte barn</title>
      <description>40-årige Frank Dan Nørgaard Jørgensen blev i juli sidste år lokket i en fælde, tæsket og kvalt ihjel. Hjernen bag mordkomplottet var Franks ekskæreste, som han havde gjort gravid, og hun havde lagt flere drabsplaner før det lykkedes. I sidste uge blev hun og tre andre dømt i drabssagen, som har resulteret i domme på mere end 50 års fængsel sammenlagt. Motivet var angiveligt, at kvinden ville starte en familie med en anden mand, uden at Frank var i deres liv. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">fb74e418-22cc-45d9-b5df-85ebeee89010</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 03:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/000d6c10-3e45-43e2-a943-143f4da1f7e5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mia-drabssagen: Hvad vi ved efter de seks retsdage</title>
      <description>Vi giver et overblik over, hvad der er kommet frem under de seks retsdage i en af tidens mest opsigtsvækkende sager - drabssagen om 22-årige Mia Skadhauge Stevn. En 37 årig mand er tiltalt for drab og voldtægt, samt usømmelig omgang med liget, som han parterede i mere end 200 dele. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">34d6039a-f428-4601-84e1-927ccae276be</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/44348f38-0cc1-4456-b184-88958f9df626.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dopet og misbrugt af far 2:2</title>
      <description>Hør anden del af historien om en mors mareridt, hvor hendes eksmand misbrugte deres to børn seksuelt gennem en årrække og gav datteren stærk sovemedicin, som fik hende til at hallucinere. I denne episode fortæller moren og politiets efterforsker om sagens forløb i byret og landsret, og til sidst taler vi med den unge teenagepige, som fortæller os om farens svigt, og udsigten til at han inden længe kan blive prøveløsladt.

Værter: Peter Graae, journalist, og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Klip: Tobias Ingemann &amp; Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensmann
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">d20c0199-090b-4bc2-a776-c703f19a964e</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 03:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ad91ea07-ec6d-42b4-9ba6-7dd618f42d9b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dopet og misbrugt af far 1:2</title>
      <description>I to afsnit fortæller en mor om sit livs mareridt, hvor hendes eksmand misbrugte deres to børn seksuelt gennem en årrække og gav datteren stærk sovemedicin, som fik hende til at hallucinere. Politiets efterforsker på sagen medvirker også i programmet og fortæller om, hvordan de kom på sporet af forbrydelsen. Hun var med, da dansk politi i 2019 fik en henvendelse fra canadisk politi. En chattjeneste havde opfanget et mistænkeligt billede, som var delt af den danske mand. Efterforskeren tog med en kollega ud til manden, og da de gennemgik hans telefon, fandt de foruroligende materiale. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensmann
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">5f3fe91e-2c09-4e97-a737-be23fae92b43</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 03:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c5ec915-211f-4e7c-a40b-804cf5bc59d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mit liv med en rocker 2:2</title>
      <description>I starten af 2021 dukker politiet op hos Linda og børnene. Jess er blevet anholdt for skuddrabet på Cem Kaplan fra banden NNV, og politiet ransager huset. Jess bliver idømt fængsel på livstid, og nu starter et nyt kapitel i familiens liv. Andet afsnit i historien om Linda, der har været sammen med en top Bandidos-rocker i over 20 år, handler om tiden op til og efter drabet. Og om hvor svært det er at opretholde kontakt med en far og mand, der er livstidsfange. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Medvirkende: Linda Brønnum
Klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">2b2d5a24-8094-4261-bd51-664159007ebc</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 03:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a0f7d302-5df1-4840-9000-baa3a2676e62.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mit liv med en rocker 1:2</title>
      <description>Vi giver et unikt indblik i rockerverdenen gennem Linda Brønnum, der har været sammen med den drabsdømte Bandidos-rocker Jess Brønnum  gennem tykt og tyndt i 20 år. Hun fortæller om livet med en mand, der sætter klubben over alt andet - også familien. I første afsnit kan du høre om, hvordan Linda møder Jess, da han flytter ind i nabohuset i Svebølle, og hvordan Jess’ kriminalitet bliver gradvist hårdere. Da han bliver optaget i Bandidos, falder de første alvorlige domme. Blandt andet klipper Jess fingeren af en mand, der skylder penge. Og nu bliver det tydeligt, at Jess’ valg i livet har store konsekvenser for Linda og deres to børn. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Medvirkende: Linda Brønnum
Klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">6bf8b5e2-f31b-490a-8b02-fd9e95e983c1</guid>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 03:01:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/341f4081-078b-4f19-85e9-0651401481b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Urobetjenten der skød mod demonstranter</title>
      <description>Urobejtenten Flemming Sloth Andersen var midt i de krigslignende tilstande på Nørrebro 18. maj 1993 i kølvandet på en EU afstemning. Politi og demonstranter tørnede, brosten haglede ned over betjentene, og Flemming og andre betjente skød skarpt mod demonstranterne. Flemming sigtede efter en mand i rød trøje og vidste godt, det var et dræbende skud, hvis han ramte. Senere blev Flemming selve symbolet på kritikken af politiets ageren, da en fotograf tog et billede af ham, som var på forsiden af Ekstra Bladet og udlandske medier. Nu fortæller Flemming sin version af hændelserne her 30 år efter.  

  Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Medvirkende: Flemming Sloth Andersen, tidl. urobetjent og forfatter til bogen ‘Jeg var betjenten’ 
Klip: Nicholas Durup og Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">92c88766-8cf5-4680-bd02-0653719712c5</guid>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 03:00:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8cda418b-27c9-4803-97d8-be4af53b2b6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>LTF-dobbeltdrab: &quot;Det skal være så brutalt som muligt&quot;</title>
      <description>Den 30. Oktober 2020 bliver en LTF’er kidnappet og udsat for grov vold af en rivaliserende gruppering. Han brækker kæben, får ødelagt tænder, og gerningsmændene filmer overfaldet. I bandemiljøet skal den slags &quot;byttes&quot;, og ifølge politiet er det, hvad to ledende LTF’ere går i gang med at orkestrere. En af dem skriver i en krypteret chat: “Det skal være så brutalt som muligt, bror. En, to skal dø.” 18 dage efter kidnapningen bliver tre unge mænd skudt i et bagholdsangreb i Kalundborg. To mister livet, likvideret med skud i hovedet og munden. “Jeg tog tre ligesom Counter-Strike”, skriver en gerningsmand bagefter til de ledende LTF’ere.  Der er nu faldet dom i retten.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ded3c6ac-24ec-4bb8-9494-3416d13fecf9</guid>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 03:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b7e5cdb2-3f98-4e99-8614-c0c2f17931f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drabet på gravide Louise Borglit</title>
      <description>Vi fortæller alt, hvad vi ved i sagen om det tragiske og brutale drab om Louise Borglit, der var gravid i uge 35. Hun blev fundet dræbt af adskillige knivsstik i Elverparken i Herlev om aftenen 4. november 2016. 
Der går mere end fem år, før politiet får varetægtsfængslet en mand for drabet. Og det har krævet en usædvanlig brug af en politiagent. Tirsdag startede sagen mod den 29-årige tiltalte. Vi har journalist Bo Norström Weile med i studiet, der har dækket sagen intenst. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">91e68de2-8d83-41bd-a8ab-9b67ec0364ea</guid>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 03:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9f5858d3-78ec-4a11-aa0f-1915430f6a92.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fraskilt mor fundet død i spabad</title>
      <description>Et voldsomt syn mødte 38-årige Iben Salling Syriks bror en mandag morgen i december 2019: Iben lå død i et udendørs spa-bad ved familiens sommerhus i Vesterlund, og vandet i spa-badet var lyserødt af blod. I godt og vel to år var det et mysterie, hvem og hvad der havde forårsaget hendes død. Men nu kører der en sag ved retten i Kolding, hvor Ibens 45-årige eksmand er tiltalt for drab. Vi dykker ned i sagen. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ec0ff8b8-fa3f-4ac3-a403-132a9ce0e1c3</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 03:01:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/baf2eea1-5d9c-444c-a835-49985c30b653.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den 13-årige piges forsvinden - og lignende sager</title>
      <description>*OBS: Vi har efterfølgende fjernet navnet på den 13-årige pige*

Det er enhver forælders mareridt og har optaget os allesammen siden lørdag eftermiddag: Den 13-årige pige fra Korsørs forsvinden. I dag fortæller vi alt, hvad der er sket siden i lørdags, hvordan politiet har arbejdet, hvad vi ved om den nu anholdte 32-årige mand, der er tiltalt for bla. kidnapning og voldtægt. Vi taler også om Emilie Meng, som for snart syv år siden forsvandt fra Korsør og senere blev fundet dræbt - også i Korsørområdet. Det har fået mange til at spekulere på, om gerningsmanden kunne være den samme. Men det er også to sager, som politiet ser ud til at have håndteret på to forskellige måder i den indledende fase.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">e7c5191b-8e54-409f-94de-930bee19a8d2</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 03:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c85e2362-862e-4634-946d-43d9fd06b186.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sugardaddy-drab: Baghold og timelang mishandling</title>
      <description>En 45-årig mand er på SMS inviteret hjem til en 21-årig transkvinde i Aalborg, som angiveligt tidligere har været mandens sugarbabe. Da manden går ind i hjemmet, kommer kvindens nye kæreste pludselig ud fra toilettet med en køkkenkniv. Invitationen var et baghold, og de næste timer bliver den 45-årige mand groft mishandlet. Han bliver slået med knytnæveslag og en jernstang.
Han bliver skåret i og stukket med kniv. Og til sidst kvæler og dræber kæresteparret den 45-årige mand med et bælte. Vi fortæller om sagen, der er fra 2021, men hvor der faldt dom i ankesagen.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">9bbd2dd5-15d6-4506-94e5-f394df84a4c1</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 03:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/521830be-77bd-4571-b2a9-a46be2d184ed.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mænd lokket i sexfælder og røvet af rappere</title>
      <description>Vi dykker ned i en sag om såkaldte sexfælder, hvor mænd bliver lokket i baghold af en kvindelig dating-profil. Kvindern udgiver sig først for at være 18 år eller over, men kort inden de skal mødes skriver, at hun i virkeligheden er 14 - og når mændene så alligevel dukker op, bliver de banket og røvet. Sagen har fået en del opmærksomhed, fordi gerningsmændene laver dansk drill musik - en undergenre af rap, som ofte har voldelige tekster. Og en af de her dømte var rapperen Miklo, der havde lovende karriere kørende. Sagen foregik i december 2020 men her i marts måned faldt der dom i landsretten. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">7a35a83b-3753-45a7-8b22-84256a08a3d9</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 03:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1b9b5569-f10c-4b19-ae5c-48b17b02c312.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Darkweb og falsk postbud - politiagenter i stor våbensag</title>
      <description>Et falsk postbud, en markedsplads på darkweb opkaldt efter Silvio Berlusconi, suspekte serbere og agenter fra Homeland Security og PET. Det er ingredienserne i en opsigtsvækkende sag om våbensalg på den mørke side af internettet, og som skulle kulminere på en rasteplads syd for Skanderborg i 2019. Vi fortæller om hele sagen, der kom helt til højesteret og blev afgjort for nylig.</description>
      <guid isPermaLink="false">4064b77c-bb3f-46b9-866d-280ed45a722e</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 03:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a0086eb3-b9c5-42cd-9e21-7b97427b423a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk teenager i terror-sag: Soldat af Hitler</title>
      <description>Politiet anholdte 7. april sidste år en kun 15-årig dreng, der var aktiv i det højre-ekstremistiske netværk Feuerkrieg Division, efter han havde truet med et skyderi ved en børnehave. Hans computer viste sig at indeholde foruroligende materiale: I en video får en mand skudt hovedet af, så det sprænger som en melon, drengen har bombemanualer, og i chatbeskeder giver han udtryk for, at han kan fremstille eksplosiver. I en dagbog kalder han sig selv for soldat af Hitler. Og på en krypteret chattjeneste har han takket ja til selv at blive leder af en dansk celle i Feuerkrieg Division. Vi dykker ned i sagen og det voksende problem med helt unge drenge og mænd, der bliver radikaliseret på sociale medier. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">d1e3e51d-fad6-47d8-b9e2-0fb9ee779eb4</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2023 04:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3dd1e473-b474-4505-8d20-5692dd71fe0e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dobbelt drabsforsøg med håndgranater</title>
      <description>Det er tidlig lørdag morgen den 3. oktober 2020 i landsbyen Mullerup mellem Slagelse og Kalundborg. En 33-årig kvinde rejser sig fra sengen, da hunden er begyndt at gø, og hun går ud i haven. Udenfor er der ingenting at se, og kvinden går tilbage til soveværelset. Hendes 46-årige kæreste ligger og sover i stuen. Hun når lige at sætte sig på sengen, så kommer der et kæmpe brag fra stuen. Et par sekunder efter lyder der endnu en høj eksplosion, og kvinden føler, at hun bliver blæst tilbage.
Årsagen er to håndgranater, som to gerningsmænd fra Bandidos har kastet ind gennem to vinduer til stuen - angiveligt fordi den sovende mand to uger tidligere har vidnet mod en tredje Bandidos-rocker. Vi dykker ned i sagen, der også indeholder et overfald med økse og bat. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ef585783-d198-499c-b550-ac9fd5e913b8</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 04:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1e303ee-a1ba-4f43-80db-1f685d9f70b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>“Danmarks største stalker” for retten igen</title>
      <description>En 57-årig tidligere tv-journalist venter på rettens afgørelse i en sag, hvor han er tiltalt for at stalke sin ekskone. Sagen drejer sig om i alt 667 forhold, og især ét spørgsmål er til diskussion i sagen - for kan det være et brud på et tilhold og stalking at skrive opslag om sin ekskone på ens egen Facebook-side?
Ifølge hende kunne hun på et tidspunkt modtage 100 mails om dagen med budskabet om at hun var en luder. I forvejen har manden tre domme for at genere kvinden, og den massive chikane har stået på siden parrets skilsmisse i 2017. I dag taler vi om den 57-årige mand, som i medierne bliver kaldt for Danmarks største stalker.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ca9a6fdb-7c61-4247-a243-529b3b5b2f0b</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 04:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f81af182-e44e-415a-a6c4-66e716ebfd8b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fra Superliga til narkoliga</title>
      <description>På Kriminalforsorgens udslusningspension i Avedøre sidder en 46-årig mand og afsoner en dom for narkokriminalitet i foråret 2020. Men mens han sidder der, skriver han løs på en krypteret mobiltelefon. Han modtager billeder af kokain, som har fået påtrykt mærkerne Paris og Mercedes. Han skriver om en handel med fem stænger, altså fem kilo. 
Han passer på, hvad han skriver, for han ved om nogen, at han leger med den frihed, han er så tæt på at få tilbage. Men han passer ikke godt nok på, og politiet afslører hans identitet. Han er én, de kender særdeles godt i forvejen, og det samme gør de mest garvede fodboldfans. For det drejer sig om Allan Olsen, en tidligere professionel superliga-spiller, som nu - igen - har fået en dom for narkohandel. Dagens program handler om ham - for ingen tidligere dansk sportsstjerne har siddet så mange år i fængsel som ham. Og så vender vi også nogle andre sportsstjerner, som politiet har haft fat i.   

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen,  tidl. kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">955a91c9-b09c-4704-b6cc-75718f66466d</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 04:01:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/717e2e3d-aea2-497d-a062-d0da142e5c33.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Klædeskabsmorderen vil ud af forvaring</title>
      <description>61-årige Peter Kronholm, kendt som Klædeskabsmorderen, sidder i fængsel på ubestemt tid. Han blev idømt forvaring efter et brutalt overfald på en 26-årig kvinde for 17 år siden. “Jeg har slået ihjel før. Det betyder ingenting”, sagde han til kvinden, inden han trak en plastikpose over hendes hoved, lagde hende i håndjern og strammede et sjippetov om hendes hals. Nu vil Peter Kronholm ud i friheden. I mandags blev det afgjort i retten i Nykøbing Falster, om den i dag 61-årige morder bliver lukket ud. Vi fortæller om manden, der ifølge en mentalerklæring er psykopat og har været mistænkt for flere mord end det ene, han er dømt for.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f261a71f-8f2f-489a-ae2e-37f0c93997e9</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 04:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/245746ed-947d-40a6-8ca2-1b06813cc251.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drabsmistænkt dansker myrdet i Filippinerne</title>
      <description>En dansk mand på 45 år bliver mandag i sidste uge anholdt på den filippinske ø Negros. Han er mistænkt for at dræbe en mand med et skud i hovedet. Den dræbte kom fra en indflydelsesrig familie og var bror til den lokale borgmester. Efter to døgn bliver den danske mand pludselig løsladt. Samme aften sidder han på en scooter, da han selv bliver skudt og dræbt, og det samme bliver hans kone og en anden filippinsk kvinde. Politiet arbejder nu med den teori, at danskeren sku dø som hævn for drabet på borgmesterens bror. Vi fortæller om sagen. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ae880756-3ac7-47fd-8d2c-f36647c7f6c7</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 04:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4585f425-2111-4559-8809-db862ed6bf6a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Banket ihjel på åbent hav</title>
      <description>En dansk fiskekutter langt ude på Nordsøen melder om et besætningsmedlem i livløs tilstand. En redningshelikopter evakuerer den livløse mand, og ved ankomsten til hospitalet bliver han erklæret død. Men omstændighederne og skaderne på mandens krop gør myndigheder og mandens familie mistænksomme. Han har skader efter slag og spark på krop og i ansigtet, knoglebrud og tegn efter kvælertag. Da kutteren og de tilbageværende besætningsmedlemmer to dage senere lægger til kaj i Thyborøn, står politiet klar og anholder de fem mænd og sigter dem for drab. Vi dykker ned i sagen. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">4bcf1348-9681-46b3-b14a-7d0cec982d74</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 04:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f8a736ab-070c-4f60-aa62-79958e4c84ef.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Knivdrab i Kolding: Mistænkt var på udgang fra fængsel</title>
      <description>Det er tidlig morgen i Kolding, da en rolig nytårsnat udvikler sig dramatisk. En 26-årig mand er gentagne gange blevet stukket med en kniv i ryggen. Halvanden time senere bliver han erklæret død på Kolding Sygehus. Samme dag anholder politiet en 35-årig mand for de dødelige knivstik - og det er en mand, der er særdeles godt kendt af politiet i forvejen.
Faktisk burde han have tilbragt nytåret i en fængselscelle, i gang med at afsone sin straf for vold, voldtægtstrusler og trusler på  Men ved en fejl var han blevet bevilliget udgang fra fængslet og er altså nu mistænkt for drab.  

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">cd00760b-7f4c-443d-a249-fec4c153d5f9</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 03:51:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18816917-63d5-429f-a9ba-bc77f8c4c013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/42d87bab-2fa8-4dc1-ab69-32f07eae1bad_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok-manden i retten for stribevis af voldtægter</title>
      <description>Bundet med reb om håndleddene, hænger en kun 14-årig pige nøgen fra en hems på et kollegieværelse på Amager. Pigen bliver holdt fanget af en dengang 22-årig mand, som voldtager pigen, selvom hun gør modstand og skriger. Han slår hende med flad og knyttet hånd - han sparker hende - og han truer med at slå hende ihjel. Pigens historie, der er fra 2014, er bare en af mange voldtægtsforhold i en sag, som lige nu kører i Københavns Byret mod den i dag 30-årige mand - i offentligheden kendt under havnet Tik-Tok-manden, fordi han har haft tusindvis af følgere på det populære sociale medie. I dagens program fortæller vi om retssagen og om manden. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">c8767649-1e2d-4427-8e09-4dd5357c019f</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 05:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c31e184d-e74e-4880-a425-4b2de518f00f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Politiansat stjal kollegaers private intime billeder</title>
      <description>En betroet IT-medarbejder hos politiet har gennem mange år snydt sig til at få adgang til private billeder og videoer af over 100 politi-kollegaer - især kvinder. Han har set kollegaer nøgne. og endda set en video, hvor én havde sex. Da politiet anholder ham og gennemgår hans filer, finder de ud af, at han også har filmet ind i kvindernes omklædningsrum på politigården gennem et nøglehul - og også skaffet sig billeder af naboer og venner. Vi dykker ned i sagen.</description>
      <guid isPermaLink="false">922d66c0-0786-4b2f-9c11-e1c33b8139bf</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 05:01:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/96a074db-cf4b-4fc4-bba9-3901c9e190c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dræbt af politiet</title>
      <description>Onsdag i sidste uge - en betjent svinger en rambuk mod døren til en lejlighed på Amager. Den mandlige beboer skal møde i retten men har barrikaderet sig i lejligheden, og politiet er kommet for at hente ham. Betjenten med rambukken slår døren ind, men så kommer beboeren frem med en kniv i hånden. Først forsøger han at angribe en betjent, som beskytter sig med et skjold. Dernæst angriber han betjenten med rambukken, som bliver stukket to gange i armen. Betjenten får fat i sin pistol, affyrer flere skud mod manden, som falder om og dør. I dag taler vi om betjente, som dræber. 

 Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">32e40c5c-53cc-46b1-b60f-c06b75610152</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 05:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c2ab997-33b0-45de-831a-217809d930dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Panser på Staden 2:2 - Salg i Gaden</title>
      <description>I 2014 gennemfører politiet den største aktion mod salg af hash i Pusher Street nogensinde. Op mod 100 personer bliver anholdt og og sigtet i en koordineret aktion. Vi taler med en af de dømte og diskuterer politiets metoder i sagen, som der siden er blevet sået en del tvivl om.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Celine Klint/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">db93ca2c-5483-47b5-8376-48ac5bf62ef4</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 03:51:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e0d2ef0-a696-44c7-980b-7eb4fff24d69.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Panser på Staden 1:2 - Pusher Street i dag</title>
      <description>Et uopklaret drab, styrke-markeringer fra flere grupperinger og en generel forråelse. Panser tager over de næste to afsnit til Christiania for at tage temperaturen på Pusher Street og snakke med tre christianitter om udviklingen i “Gaden&quot;. To af dem er dømt for salg af store mængder hash, og en af dem var til stede i Pusher Street, da det seneste drab fandt sted den 26. oktober 2022.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Celine Klint/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">a67ebe4e-f354-430a-a64c-e26f3b09f2f0</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 03:50:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/55f99667-1f78-4c16-b6b2-3508ea4c3d3f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>17-årige drenge begik dødsvold mod familiefar</title>
      <description>En 52-årig beruset familiefar er på vej hjem fra The Legends Bar i Frederikssund en lørdag morgen. 10 minutters gang fra baren ser han to 17-årige drenge ved et Lidl-supermarked. Det kan godt ligne, at de to er ved at begå indbrud. Manden ringer til alarmcentralen, som har ham i røret i otte minutter, mens der foregår en konfrontation. “De tager fat i mig. Hvad har jeg gjort Jer? Hvad fanden, skal du slå mig”, kan man høre den 52-årige sige. Han bliver slået, sparket og trampet på. Flere af hans ansigtsknogler bliver nærmest pulveriseret af volden, og han bliver kvalt i sit eget blod og dør på stedet. Nu er der faldet dom i sagen.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">0a81570d-8ea0-43d5-b776-3c2ca9457580</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 05:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe802424-d9d0-44d8-9916-b97d7f1d74a2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Seriekriminel Levakovic slår til igen</title>
      <description>Jura Levakovic har været på kant med samfundets love og regler siden han var otte år gammel. På den måde skiller han sig ikke meget ud fra resten af sin familie, hvor langt de fleste har en stribe af domme bag sig for alt fra vold og voldtægt til røverier og tricktyverier. Jura er udvist af Danmark for bestandigt - alligevel dukker han op igen, og igen, og for nylig blev han igen dømt for at bryde sit indrejseforbud. I dag taler vi om Jura og Danmarks mest kriminelle familie - Levakovic-klanen.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Klip: Celine Klint/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">3ee9f031-8900-4084-b3e6-ec8dd30dfc1d</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 23:41:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0a89925a-ce55-45e9-8fc6-d427a62094cf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Panser special: Gadebanden Brothas indefra</title>
      <description>Tino var del af det brutale gadebandemiljø som medlem af Brothas og senere Gremium. I 2018 blev han idømt 10 år for drab efter en skududveksling på Frederiksberg, der var kulmination på en blodig konflikt om 500.000 euro. Pansers Peter Graae har gennem fire år interviewet Tino til bogen Brødre, hvor han fortæller detaljeret om sin barndom, kriminaliteten og tiden efter drabsdommen. I dagens hører vi Tinos historie. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">1d176e15-bdb1-40d9-ba6f-4736ae77fcfe</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 05:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d98f962-b4d4-48fb-bca7-7c95f02ba3a0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mand kørt ihjel efter skænderi - var det forsætligt drab?</title>
      <description>En morgen i december sidste år bliver en 45-årig far til fire brutalt kørt ned efter et skænderi med en bilist. Han får kraniebrud og en hjerneblødning og dør to dage efter. Nu er spørgsmålet, om føreren af bilen skal dømmes for drab - eller uagsomt manddrab. Dagens afsnit handler om “vej-vrede”, og vi taler med ofrets søster. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Celine Klint/MonoMono
Klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">2587ce20-9f70-4642-9885-d9f447b11959</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 05:00:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/40bfd6e6-9129-4be4-a289-0af1ac621c97.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dømt for drab efter seks års flugt</title>
      <description>En eftermiddag i oktober 2016 står Daniel Kristensen på 21 år foran et pizzeria i Københavns Nordvestkvarter, da to biler ankommer med to pistolbevæbnede mænd. Den ene skyder efter Daniel og rammer ham i armen og dernæst i ryggen. Daniel søger tilflugt i en kiosk ved siden af pizzeriaet men ender med at dø af skuddet i ryggen. Drabet trækker tråde til rockergruppen Mongols og den senere leder af NNV gruppen. I fredags blev en mand dømt for sin rolle i drabet efter seks år på flugt. I dag taler vi med Daniels søster om sagen.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">05a2ff1f-e9b1-47a5-94c3-d27a0910e681</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 05:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0363a20b-e56c-4a33-bdd6-14b629125fee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brutalt drab i jysk narkomiljø</title>
      <description>Tre mænd befinder sig i en lejlighed i Haderslev 2. jul sidste år. En af mændene trækker et oversavet jagtgevær op fra en grøn sportstaske og affyrer et skud mod en 35-årig narkohandler, som har penge til gode. Han snitter ham kun, og herefter overfalder han narkohandleren og slår han ham kraftigt med kolben fra geværet. Til sidst stikker han ham igen og igen med kniv i nakken, halsen og hovedet indtil den narkohandleren bliver kvalt og drukner i sit eget blod. Vi dykker ned i sagen om et drab i et misbrugsmiljø i provinsen. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">b71b2979-95eb-4f07-ab48-b6735293dc06</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 05:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7b0283af-0f93-4aa6-a80e-40d28b402609.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gravid kvinde fik halsen skåret over</title>
      <description>En 37-årig kvinde, gravid i syvende måned, har netop afsluttet sin vagt på et plejehjem i Holbæk og sat sig i sin bil, da en mørkklædt mand river bildøren op og stikker hende med kniv og skærer halsen over på hende. Både kvinden, der var afghansk statsborger, og hendes ufødte barn dør. Vi vender den tragiske sag, der ifølge politiet muligvis er æresrelateret. Vi ser også på en anden sag fra Randers, hvor en far og søn i landsretten netop er dømt for æresdrab af en 44 årig kvinde, der var gift med manden og mor til sønnen. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">029378f4-d5d8-4310-be92-dc3578f6de80</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 05:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/40fd702a-ec2e-4703-a8b0-11c8cd22d918.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Likvideret i Pusher Street</title>
      <description>En 23-årig hashsælger blev i sidste skudt to gange i hovedet på klods hold af en sortklædt mand på Christianias Pusherstreet. Offeret stod i en Bandidos-relateret hashbod og døde kort efter af skuddene. I dag gennemgår vi, hvad vi ved om drabet og offeret, vi taler om politiets efterforskning den første uge - to blev anholdt som begge er løsladt igen - og vi taler om hvad der sker på Pusherstreet for tiden. 

  Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ae63d828-51d5-4d71-b77a-6020db0d123d</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 05:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5969e17c-c994-4ade-91f4-dbb66cc60102.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hells Angels optager medlemmer fra gadebander</title>
      <description>Hells Angels opruster og byder en stor gruppe gadebandemedlemmer velkommen i rockerklubben. De nye “brødre” lå så sent som sidste år i konflikt med en anden dansk rockerklub, Bandidos. Noget som ikke ligefrem gavner forholdet mellem landets to ældste rockerklubber. I dagens program vender vi også Satudarah: For har nogen ønsket at sætte ild til deres kommende klubhus på Amager. Og hvordan går det med den nye afdeling i Odense?

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f8303bb0-4a20-4ecb-a0ae-344cb2e123f2</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 04:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bd356613-6de6-4fbb-ad16-b0e327e6fab5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Costa del Narko</title>
      <description>I dag taler vi om den spanske solkyst, som er blevet et internationalt knudepunkt for kriminelle, der vil handle med narkotika og især hash. Spansk politi slog tidligere i år til mod et dansk-polske narkonetværk, som angiveligt har sendt hash og kokain fra Spanien til Danmark og andre nordeuropæiske lande. Bagmanden menes at være en berygtet dansk narkohandler bosiddende i Barcelona. Vi dykker ned i den sag og andre narkosager fra området omkring Marbella.  

 Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">49c7285e-1439-4864-af0c-0088fe5daf44</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 04:11:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/857b0260-63f9-4aed-82a8-f9c4f597847b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Opgiver at få dansk mand dømt for finsk mordmysterium</title>
      <description>En 18-årig dansk spejder står på øverste dæk af en finsk færge tilbage i juni 1987 og ryger en cigaret . Han mærker noget klistret under sine sko og  opdager, at det er blod, han står i. Ved siden af ligger et hårdt såret tysk kærestepar på dækket. Den sårede mand dør senere. Danskeren bliver i første omgang udråbt som et kronvidne i sagen, men mere end 30 år efter bliver han tiltalt for drabet og drabsforsøget.
Manden har i gennem mange år sagt til forskellige personer, at han har begået drab, og ifølge en finsk efterforsker har han direkte indrømmet det over for ham. Selv siger den danske mand, at han bare har leget med politiet. Sagen har nu fået en afslutning, og vi taler med manden, der i dag hedder Herman Himle. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">dc7e9b4a-c933-4af9-aa52-29517c13f43f</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 04:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cce5efec-ff10-4f06-a8de-e589250a764a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Uopklaret drab på LTF’er</title>
      <description>Det er tidlig morgen i Valbyparken den 15. marts 2018. En hundelufter finder det 24-årige LTF-bandemedlem Ari Hussein, dræbt på brutal vis, liggende i et hjørne af parken med 11 skudhuller i kroppen. Bare én uge forinden var han forsøgt slået ihjel ved en anden episode. Politiets teori er, at gerningsmændene i begge sager skal findes i Aris egen bande Loyal to Familia.
Et medlem af banden var tiltalt for drabsforsøget, men er blevet frifundet og har netop fået en stor erstatning på 644.120 kroner.
Imens er den uopklarede sag svær at glemme for Aris søster, som besøger os i studiet i dag.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-narkobetjent
Medvirkende: Mellissa Hussein, søster til den dræbte LTF'er Ari Hussein
Producer: Celine Klint / MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">7e487593-fecb-4047-9cdd-5fae4d670d1c</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bc872699-c77d-434f-8bff-429bc44d3686.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dræbt dansk kvinde fundet i køleskab</title>
      <description>Lørdag den 17. september er to mænd i en varevogn på vej på lossepladsen med et køleskab i Sydfrankrig, tæt på Cannes. Det er en 31-årig dansk mand, som har bedt en bekendt og hans ven om at køre det væk. Men undervejs undrer de sig over en mærkelig stank fra køleskabet, som er lukket med en lås. I køleskabet finder de en død hund og liget af en 30-årig dansk kvinde, som er dræbt af skud i hovedet. Vi dykker ned i den makabre sag.  

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">a929ba89-a62f-4987-81e9-8325dc713b1e</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 04:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1aa9c8fd-1ca8-4ab1-a5b7-8ffc922cc78c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trusler mod statsministeren</title>
      <description>En aften i januar sidste år blev en 26-årig mand fra Hobro-området hevet ud af sin bil og anholdt af et stort hold politifolk. Imens blev hans bopæl hos forældrene ransaget. Forud havde han på Twitter skrevet om Mette Frederiksen: “Hun må og skal aflives. Hun må betale den ultimative pris”. Et andet sted skrev han, at han gerne tager livstid i fængsel for at gøre, hvad han føler er det rigtige at gøre. Nu venter han på at komme i retten, anklaget for trusler mod statsministeren. Vi taler med ham i dagens program, der handler om trusler, hvor vi også vender den såkaldte dukkesag. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">de9b9f55-35f1-4df8-bb36-237d256c6420</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 04:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/15713cf9-ddac-46e6-b229-bf37d50386e5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drab, knivstik og bander i Odense</title>
      <description>I fredags blev to mænd med tilknytning til banden 9hunna stukket ned under et slagsmål i Fyrreparken i Odense. Det skete ved siden af en børnehave, hvor forældre var ved at hente deres børn. Sagen er den seneste i en lang række ubehagelige konfrontationer mellem rivaliserende grupper. I dag taler vi om knivstik, bandedrab og konflikter i Odense.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">bb267435-12f3-4c2c-b960-2dea52d8f9b7</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 04:02:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/750949b0-4cd7-4737-9a04-b3ded4948d56.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kokain i containeren</title>
      <description>En gruppe formodede bandemedlemmer nærmer sig en rød skibscontainer, som er ankommet fra Brasilien til en virksomhed i Hedehusene. De skal hente 300 kilo kokain, som er gemt i containeren, og de bliver belønnet med 10 millioner kroner, hvis det lykkedes. Men da de åbner containeren, stormer politiet området. De kaster chokgranater, og politiets aktionsstyrke anholder ni mænd på stedet. Det skete 1. marts sidste år, og sagen er nu for retten. Vi ser nærmere på kokainens vej til Europa og dykker ned i nogle af de seneste sager med kæmpefangster af stoffet.  

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f2069bde-60ed-42ca-b216-36afad420f09</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 22:12:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/793449e5-dfac-4a1b-b56a-766fec6d0d31.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>81-årig dame med heroin i kufferten</title>
      <description>En gråhåret dansk kvinde på 81 år bliver den 14 august anholdt i en polsk lufthavn. Toldbetjente får øje på kvinden, som er iført leopardbukser, en beige cardigan, et silketørklæde om halsen og hvide kondisko. De synes, hun ser urolig ud, og de beder hende derfor følge med, så de kan undersøge hendes kuffert. Her opdager de en dobbeltbund i kufferten, og i det skjulte rum finder de fire sorte poser med i alt fem kilo heroin, som har en værdi på flere millioner kroner. Panser dykker ned i sagen, taler om smugling af stoffer, og så tjekker vi op på Anker Hansen, som sidder fængslet i Indonesien på ottende år for smugling af meth-amfetamin.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Celine Klint / MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">bf4c4b78-70f9-4e50-8bbc-a38420e4af02</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:01:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a5d32bf4-fd9d-4b6b-8fc3-a29887eea473.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brutalt mord på far til fire</title>
      <description>40-årige Frank Jørgensen blev i juli fundet dræbt i et skovområde nord for Randers - banket med jernrør, kvalt med et reb og pakket ind i plastik. Vi dykker ned i sagen, der er bemærkelsesværdig, fordi den er særligt brutal, og fordi en gruppe på seks personer er blevet sigtet for medvirken til drabt og afskaffelse af lig og beviser. I programmet taler vi med kvinden, der var Franks kæreste, da han døde.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">b5c7b079-3f60-47a1-bf55-a8521800ddb6</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 22:03:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/572e706a-96b9-470d-9edb-2760bf302632.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pædofil journalist i retten</title>
      <description>“Din mand er pædofil”. Sådan lyder en besked, som en kvinde sidste år modtager på Messenger. Hun får derefter tilsendt en fil, hvor hun høre hendes mand gennem 25 år og far til deres tre børn groome en udenlandsk pige. Kvinden kontakter politiet, som efterfølgende anholder manden, en erfaren journalist fra Ekstra Bladet, som selv har dækket flere pædofili-sager. Panser har været i retten og fortæller om sagen. 
OBS: optagelsen er lavet kort før navneforbuddet mod journalisten blev ophævet.  

Har du en historie eller et tip til Panser? Så kontakt René og Peter via instagram eller Facebook.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ba8682e7-cf93-4c0b-833d-e24ed95866c3</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:31:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1651601f-3375-48b5-b0dd-568c9b25375f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Afpresset</title>
      <description>Omkring et bord i en stue sidder en gruppe mænd og klipper hash op, og i sofaen ved siden af sidder en ung mand og spiller Fifa. Den unge mand har givet banden lov til at bruge hans lejlighed til at gøre hash klar til salg, men senere viser det sig, at de også opbevarede flere kilo i hans kælderrum. I november måned finder politiet hashen, og nu afpresser banden den unge mand og truer hans familie. I dagens afsnit af Panser fortæller han sin historie.</description>
      <guid isPermaLink="false">4d5ad0c8-a034-4f32-ba41-8b9e10e43f53</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 23:51:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/88d4e8b9-29d1-416f-9456-928f6a877f3f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandespecial 6:6 - Aarhus-grupperinger</title>
      <description>21-årige Søren Koch holder for rødt i sin bil i et lyskryds i Aarhus. Pludselig kommer en ukendt mand løbende med en hætte trukket op over hovedet, strækker begge arme frem og affyrer to hurtige skud, inden han tager nyt sigte og affyrer et tredje skud. Søren Koch bliver ramt og er et af de uskyldige ofre i det, der formentlig er en verserende bandekonflikt. Vi taler med to af Sørens nærmeste og dykker ned i bandegrupperingerne i Aarhus.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-narkobetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen og Celine Klint / MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">12d1561e-2c92-416d-a614-209b4cb543c7</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 23:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/72a628a6-7bfe-4138-b861-bfdc2aca5a10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandespecial 5:6 - NNV</title>
      <description>Lederen af NNV-banden Hemin Sa-leh er fængslet i surrogat.
Her får han besøg af en 17-årig dreng, som har medbragt en kage i en bradepande med glasur og flødeskum på toppen. Men de spiser den ikke, for der ligger en revolver og en pistol inde i kagen. Bandelederen tvinger sig ud i friheden med våbene og gør sit navn kendt i den bredere befolkning.
I dag taler vi om Hemin og banden Nørrebro-Nordvest, forkortet NNV.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-narkobetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen og Celine Klint / MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">6c40ee06-7b36-4518-a3fb-dc8029610c8d</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 23:01:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/662668b6-9c7a-496a-8de0-1f220d86b8b6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandespecial 4:6 - Bandidos</title>
      <description>Bandidos er den næstældste gruppering i Danmark efter Hells Angels. Men med rødder i Texas, topstyret ledelse og et renommé som bonderøve adskiller grupperingen sig fra HA. Vi dykker ned i bemærkelsesværdige sager og tegner et portræt af Bandidos.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-narkobetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen og Celine Klint / MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">eacff047-0f82-44ed-a322-08a351e62665</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 22:21:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fb1191d2-77b3-4c81-bbd5-cbf9cbffbe63.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9045af9d-3010-42d4-9d20-4d64921d823e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandespecial 3:6 - Hells Angels</title>
      <description>I dag handler Panser om Danmarks ældste gruppering, Hells Angels. HA er for tiden præget af intern uro, hvilket blandt andet skyldes, at højtstående medlemmer skifter til andre rockerklubber. Det har været medvirkende til at HA har opsagt deres samarbejdsaftalen med deres tidligere rivaler Bandidos, og forholdet mellem dem er nu yderst køligt. Vi ser desuden på aktuelle straffesager, som HA medlemmer er involveret i.  

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">0edd8547-3f04-42ad-a152-2e314d3d8c38</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 22:02:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9e87604a-0a56-454d-992c-357db4a9932c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ab988134-7348-4e18-85bd-d081e2513e37_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandespecial 2:6 - Satudarah</title>
      <description>Satudarah har på få år vokset sig til at være den største kriminelle rockergruppering i Danmark. Nogle mener, at de er dobbelt så store som HA og Bandidos tilsammen. Det er i høj grad sket ved at hverve medlemmer fra gadebander og andre rockergrupper. Vi fortæller om gruppens opståen, deres konflikter med andre grupperinger og om nogle af de straffesager, de har involveret den seneste tid. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">18b658ce-5f06-487c-ab72-1c491d9a0309</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 22:11:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0e487c60-9543-4de9-be31-1702455b26c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bd6b9ac7-9f2d-42cd-8a51-9bef5afde23c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandespecial 1:6 - Loyal To Familia</title>
      <description>Over sommeren sætter Panser spotlight på de kriminelle og voldsparate bander i Danmark. Hvor kom de fra, hvem er de i konflikt med, og hvilke retssager har de været involveret i gennem den seneste tid? I dag handler det om Danmarks eneste forbudte bande, Loyal To Famila, forkortet LTF. Flere af bandens medlemmer blev for nylig dømt for et brutalt dobbeltdrab på en parkeringsplads i Kalundborg i 2020. Vi fortæller om sagen. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">2edb2a0f-e09d-4df9-a7e4-0a92d3e41119</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 22:11:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c45d7c0b-6f0d-40cc-81fe-f0ace310aafc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/06edd4fd-38df-4c91-ad71-8b05ebf33197_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drabet på Deniz</title>
      <description>32-årige Deniz Køktas holder sig på maven, mens blodet løber ud fra et stiksår. Han står på en parkeringsplads foran en kræmmermarkeds-fest på Lolland, 13 maj i år. Kort forinden har en mistænkt råbt “du skylder penge” - inden han gik til angreb med en kniv.

“Den er helt gal”, siger Deniz til sin ven, inden han mister bevidstheden. Dagen efter slukker en læge for den respirator, som holder Deniz i live. Han stod ikke til at redde. I dag fortæller Deniz’ to søstre Leyla og Sarah om at opleve et knivdrab helt tæt på.
OBS: Der er voldsomme detaljer fra drabet i denne podcast. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">7e274361-aa40-4901-aae7-de55c3aa7c16</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 22:11:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/09064fdc-6710-467e-9a40-42951f22ab7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/585b8d77-6bca-44a0-a70f-50037831ec03_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jysk diva i kæmpe bordel-sag</title>
      <description>Den 1. december 2020 vælter politibetjente fra fem politikredse ind på 11 bordeller i Jylland. Samtidig anholder de en formodet bagmand: En 31-årig kvinde fra Esbjerg, som ellers i flere medier har været portrætteret som et integrations- og iværksætter-stjerneskud. Nu risikerer hun en lang fængselsstraf og udvisning i en historisk stor sag om 27 bordeller, 60 sexarbejdere og millioner af kroner i fortjeneste. Panser undersøger sagen og taler med en tidligere sexarbejder fra en anden historisk rufferisag.

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-narkobetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen og Celine Klint / MonoMono
Redaktør: Silke Fensmann
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">be134a33-e192-4750-baeb-448972ea90d5</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 00:51:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7fb16304-fc54-4222-bf41-6e636cb18d60.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dømt til døden - danskere fængslet i udlandet</title>
      <description>En dansk mand vågner i sin luksuslejlighed i Nigeria og opdager, at hans kone ikke ligger ved siden af ham. Han rejser sig fra sengen og bevæger sig ud i køkkenet, hvor han bliver mødt af et forfærdeligt syn. På køkkengulvet ligger hans 37-årige nigerianske kone og parrets 3-årige datter døde. Det er i hvert fald den danske mands egen forklaring.
For nu er den 56-årige Peter Nielsen dømt til døden i det afrikanske land for at have slået sin kone og barn ihjel. Vi taler om danskere fængslet i udlandet og ringer til en dansk mand, som lige nu afsoner en lang straf i et fængsel i Indonesien.</description>
      <guid isPermaLink="false">fc6e1ed2-ce2a-4197-a74e-9238ad123994</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 22:21:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f8f3ab0-e8c7-464a-ab43-1cd4aca1f810.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forgiftet til døde</title>
      <description>26. februar i år låser en kvindelig sosu-hjælper sig ind i plejecenterets medicinrum, selvom hun slet ikke må dosere medicin til beboerne. Dagen efter bliver fire ældre mænd og kvinder indlagt på Regionshospitalet Randers. De er sløve, svære at komme i kontakt med, kaster op - og en dør. Nu er kvinden varetægtsfængslet i en sag om drab og drabsforsøg - på fire plejehjemsbeboere.
Vi dykker ned i sagen og fortæller om tidligere opsigsvækkende giftdrab. 


Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">7f79c59e-9d2a-4fda-a572-4cd40537a73d</guid>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 22:03:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c8e634ba-60c2-4017-b715-d7b8eef7fff0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eb47c7e7-e78c-4233-834e-a2a0fa5eec54_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Når politiet bryder loven</title>
      <description>En betjent der slår en psykisk syg mand 14 gange med politistaven. En betjent der råber nedsættende skældsord til en gruppe festende borgere. En betjent der stjæler penge fra sine sine kolleger. Det er ikke kun kriminelle, der er på kant med loven - også politiet træder ved siden af. Det kan man læse i Den uafhængige politiklagemyndigheds årsrapport, der netop er udkommet. Vi dykker ned i rapporten og vender nogle af de mest bemærkelsesværdige sager. Hvad er det, der får politifolk til at bryde loven? 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">5ecf9d9e-38f1-4b7a-9431-72a2f9b6d9ca</guid>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 22:11:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd612f3e-d017-4e61-8f43-ee6904f862cc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/552ab277-f425-475f-87b2-902a2663d907_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Undercover i brutal drabssag</title>
      <description>Det er kommet frem, at PET har sendt en agent i fængsel for at knytte bånd til en 28-årig mand, der var mistænkt for at være gerningsmanden til det brutale og uopklarede knivdrab på højgravide Louise Borglit i Herlev i 2016. Agenten blev placeret i cellen ved siden af den 28-årige og skulle få ham til at tale over sig, mens politiet aflyttede samtalerne. Sagen er opsigtsvækkende på mange måder, og vi dykker ned i, hvordan sådan en sag med agenter og aflytning fungerer. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-kriminalbetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">22092451-fccb-4ed5-bdaf-3e2ba4695dfc</guid>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 22:11:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef952c21-44da-4b21-8434-6d942b0327d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eef53848-5dcc-4fc5-b01d-139598b8f7e5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brøndby-hooligan i kæmpe voldtægtssag</title>
      <description>En sag om påstået voldtægt af unge drenge og mænd har rystet hooliganmiljøet. En prominent hooligan fra Brøndby er anklaget for i flere år at have mishandlet og seksuelt misbrugt flere unge hooligans, som han selv har oplært i sin egen fraktion af Brøndbyfans. Sagen giver et indblik i et ellers totalt lukket og stærkt hierakisk miljø, hvor homoseksualitet er bandlyst og hvor voldsparathed er en selvfølge. Sagen er nu kommet for retten, hvor vi var med ved første retsdag. I programmet fortæller vi om de modbydelige sigtelser, om relationen mellem rockere og hooligans samt hvordan hooliganmiljøet opererer, blandt andet med planlagte slåskampe kaldet “skovboks”. 

Værter: Peter Graae, journalist og René Dahl Andersen, eks-narkobetjent
Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensmann
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">3d08f1fe-4840-4c39-a204-7836e678ebd9</guid>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 22:21:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2272c27d-e0c2-41d7-8c69-06f4d75fb1d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b15846c-a95e-465a-bcdd-8fd38c752b0e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ydmyget af Loyal To Familia</title>
      <description>En 27-årig mand bliver i august 2020 tvunget ud på en fodboldbane efter mørkets frembrud. Her bliver han overdænget af slag og spark, indtil et ledende LTF-medlem får en idé. Offeret bliver tvunget til at trække sine underbukser af og sætte sig på en Faxe Kondi-glasflaske, indtil den kommer op i hans endetarm. Imens bliver det foreviget på en mobiltelefon. Vi har været med i retten og fortæller om den gruopvækkende sag.</description>
      <guid isPermaLink="false">23b7aff6-52b9-43f5-938f-cc1e6e3e355e</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 22:21:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f7e2d83c-ef57-47ad-b755-94b6e94453d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Yakuza-gangster i Danmark</title>
      <description>En japansk top-gangster dukker op i København. Han skal deltage i et møde, hvor han skal se på våben, som han vil købe og videresælge. Gangsteren tager et panserværnsvåben op på skulderen for at prøve at stå med det. Hvad han ikke ved er, at det hele bliver optaget på video, og at han står foran en amerikansk politiagent og to undercover-betjente fra dansk politi.</description>
      <guid isPermaLink="false">7c3cced9-600a-41de-b7bc-d3b06d87f7f7</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 22:41:53 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a96aaa3-1e82-4de8-a680-5324623773e4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Voldtægtssag i Satudarah</title>
      <description>I december måned sidste år sidder en 18-årig kvinde og tre prøvemedlemmer fra rockerklubben Satudarah i en bil på vej mod politistationen i Køge. Kvinden skal melde en ledende Satudarah-rocker for voldtægt. Nu er sagen afgjort. Panser dykker ned i sagen.</description>
      <guid isPermaLink="false">e4b00438-675b-4eb8-a414-95207bc39fd7</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 23:40:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/50265e74-0e5c-4da2-893b-4ff8c1a8b587.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brækkede knogler og krypterede telefoner</title>
      <description>En 34-årig mand fra det kriminelle miljø i Odense bliver løsladt under corona-nedlukningen i maj 2020. Han mangler penge, så han kontakter en berygtet eks-bandeleder fra byen og spørger, om de skal sælge hash sammen. Politiet får et tip, og det bliver begyndelsen på en efterforskning, der rummer knækkede ansigtsknogler, en trussel om at få skåret et øje ud og et af de kriminelles favoritværktøj - en krypteret telefon. Vi dykker ned i sagen og ser nærmere på brugen af telefonerne.

Producer: Rune Sparre Geertsen/MonoMono
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">e15233ea-88c1-448c-9e64-36369f34febe</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 22:31:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8a33048c-33e6-40cb-af63-2109a978d0b1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4a831867-4b91-475c-88f1-00400246a26f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mordmistænkt i 9 år</title>
      <description>En novemberdag i 2012 skyller liget af en 16-årig pige, Maria Fuglø Christiansen, op på en dæmning i en lille bygd på Færøerne. Først konkluderer politiet, at der er tale om selvmord. Men efter noget tid retter politiet mistanken mod Marias eks-kæreste - den dengang 18-årige Jogvan. Først nu er der faldet endelig dom i sagen. Jogvan har dermed haft en mordmistanke hængende over hovedet i 9 år i et meget lille samfund, hvor næsten alle kender alle. Hvor der stort set aldrig begås mord. Vi taler som det første medie med Jogvan, her kort efter sagen var i den færøske landsret. Vi taler også kort om Hells Angel, der optrapper i den gamle Bandidos-by Kolding samt seneste nyt om dobbeltdrabet i Kalundborg i 2020, hvor i alt ti personer med tilknytning til banden Loyal To Familia nu er anholdt i sagen.

Producer: Rune Sparre Geertsen (MonoMono)
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">0b99dbf9-0fb2-409b-ba54-a6b9c99f2a3c</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 22:11:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/df1b20d6-0cfd-4929-9b83-aef3bf2cc70f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d9fe5bce-e285-4177-9bd7-408d59f275e3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Panser premiere: Rockere i retten</title>
      <description>En ladt pistol, en dunk benzin og et par sorte engangshandsker var en del af beviserne mod fem Bandidos-rockere, der for nylig var i retten. De var tiltalt for at planlægge drab på et medlem af NNV-banden, som Bandidos ligger i konflikt med. Men var der beviser nok til at dømme rockerne? Panser dykker ned i sagen. Og så taler dine værter om, hvad podcasten er for en størrelse, og hvornår man kan få brug for et panser, når det handler om kriminalitet.

Producer: Celine Klint og Rune Geertsen (MonoMono)
Redaktør: Silke Fensman
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">16168998-6441-4209-a907-0764b8b0e7f8</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 23:11:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/72270c3d-ade7-4797-80c2-20df31328ab5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>“Mor, mor, mor, hjælp mig”: Nye detaljer fra Kirkerup-sagen</title>
      <description>Vi fortsætter vores dækning af den såkaldte Kirkerup-sag, som er i gang i retten i Næstved mod en 33-årig mand. Det primære, vi kommer til at tale om i dag, er politiets befrielse af den 13-årige pige, som blev påkørt og bortført, da hun var på vej hjem fra sin avisrute i Kirkerup. For hvordan foregik det præcis, og hvad var det for en opgave, politifolkene var på? En erfaren betjent med kriminalteknisk baggrund siger blandt andet, at han på vej ud til stedet forberedte sig mentalt på at finde en død person i huset. Og så taler vi om vidneforklaringen fra moren til den 15-årige pige, som ifølge anklagen blev forsøgt bortført og forsøgt voldtaget fra området ved sin efterskole i Sorø. Det var en ret rørende vidneforklaring, og det viser sig, at moren simpelthen  havde datteren i røret, da gerningsmanden begynder sit overfald.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">ade74a7a-b12b-478f-a4a4-90291c8db64d</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 09:42:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0d565f5f-6fee-46e6-a326-d8adb6fbd730.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Emilie og gerningsmand fanget på overvågningsvideo? - Tredje uge i Kirkerup-sagen</title>
      <description>Vi dækker de seneste tre retsdage i Kirkerup-sagen. Det handler om overfaldet på den 15-årige efterskolelev og de sidste timer i Emilie Mengs liv. Der er nye, interessante detaljer om den tiltaltes forklaring til politiet, nogle skikkelser eller skygger på overvågningsvideo, en tegning af strips, der er sat sammen som håndjern, og elektroniske spor fra sundhedsapps på den 33-årige tiltaltes telefon.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">d2c2b854-7a6f-420a-a4f9-1cdf90a3a71d</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 10:09:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/98536bbf-f05f-49a7-bf99-1365cc8888e1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ville vise datter en knogle, men fandt Emilie Meng: Ny uge i Kirkerup-sagen</title>
      <description>I denne episode dækker vi de seneste retsdage i Kirkerup-sagen, der omhandler drabet på 17-årige Emilie Meng fra Korsør. Vi fortæller om forklaringen fra kvinden, der fandt liget under en gåtur med sin datter, og vi ser nærmere på politiets arbejde på findestedet og en stor fejl. Vi har også fokus på DNA-beviser, hvor professor Eske Willerslev og hans forskerhold har assisteret politiet. Trods forsvarsadvokatens indvendinger præsenterede Willerslev sine bemærkelsesværdige resultater i retten.

Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer: Tobias Ingemann, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f3a02dc2-7f5c-4f84-908a-a72d284f1b49</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 01:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/408f8d97-a8e6-40f4-b5bd-3c7e6b24084b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ef69e291-993d-434e-9859-dfa6418c09f0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fasar fra Den sorte svane: Skrev under på kontrakt med René</title>
      <description>Pansers René Dahl Andersen har mødt rockeren Fasar Abrar Raja fra TV2 dokumentaren ‘Den sorte svane’ utallige gange som narkobetjent på Vesterbro. Fasar har mildest talt vakt opsigt hjemme i de danske stuer, og i dagens afsnit fortæller vi om Fasars kriminelle karriere. Om en heroinsag og store mængder amfetamin, om overfald på en advokat, og om de fængselsdomme, han har undgået på grund af en mentalerklæring om sindssygdom. Og så fortæller René om dengang, han fik Fasar til at skrive under på en kontrakt om, at han ville stoppe med at være kriminel. 
Vi taler om ligheder og forskelle på at arbejde undercover som betjent og journalist, og til slut følger vi op på dommen i sagen om drabet på Louise Borglit.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">dc8d52c5-23d2-40bb-a6a6-8ebbad77f9fa</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 01:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/14d79699-f622-4368-8200-fcd344553339.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Uopklarede drab: Kan nye DNA metoder løse mordgåderne? 1:2</title>
      <description>I to episoder fortæller vi om uopklarede drab, som måske kan opklares med nye metoder, som tages i brug af dansk politi. I dag kommer vi til at fokusere på en periode i dansk kriminalhistorie, hvor der på kort tid skete mange kvindedrab, som politiet ikke har kunnet opklare. Den første sag er fra 1989, og det er drabet på 17-årige Marcela Mieres, som på visse punkter minder om drabet på 17-årige Emilie Meng fra Korsør.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">9eb3b08c-f0ee-4611-a6e7-ad2aeb63f6f1</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 03:01:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/66da60c6-35a7-4846-9702-ed7504926ea0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dom i Hanne With-sagen: “Må du rådne op i helvede”</title>
      <description>Drama i retten: Vi fortæller om afslutningen på den opsigtsvækkende sag om det 34,5 år gamle drab på 23-årige Hanne With. Et voldsomt drab, hvor Hanne With fik halsen skåret over. Onsdag i den her uge blev den nu 54-årige slagter Henrik Krogh Rasmussen kendt skyldig. En veninde til Hanne With reagerede ved at råbe: “Må du rådne op i helvede”. Det fik manden til at vise sit temperament og råbe tilbage: “Det må du kraftedeme også, kælling”. Vi ringer til Hanne Withs veninde og taler med hende om optrinnet og sit venskab med Hanne With.

Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer: Jakob Ranum
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">997fd920-f6b2-40b3-ada4-20e7db0343ac</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 13:54:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b596c2b7-1c07-4048-a142-039cb3ca5556.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/36a257be-f56f-42e6-a5c0-3ec821e10bf7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Slagter med hukommelsestab i retten: Ved ikke, om han har dræbt Hanne With</title>
      <description>Vi fortæller om første dag i retten i den opsigtsvækkende sag om det mere end 34 år gamle drab på 23-årige Hanne With. Et voldsomt drab, hvor Hanne With fik halsen skåret over. Nu er sagen muligvis opklaret, for med ny måde at arbejde med dna på, anholdt politiet i februar en nu 54-årig mand, der arbejder som slagter. I retten blev manden stillet overfor ikke bare dna-matchet, men også et helt nyt bevis, der placerer ham på gerningsstedet. 
Men manden siger nu, at han har hukommelsestab og ikke husker, hvad han gjorde efter han var på værtshus den nat.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">2f648314-5134-4fef-9176-f06f3d682dab</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:10:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf1bf040-02b1-4ec8-89b1-72b2a18923dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Comanches-uro: Seks skud mod rockers mors hjem og Instagram-krig</title>
      <description>Dagens episode er et godt eksempel på, hvordan bandemiljøets konflikter også udspiller sig på sociale medier. I weekenden blev der på blandt andet Instagram delt videoer fra to forskellige adresser, som har forbindelse til Comanches-rockere. Og begge steder er der lavet en form for angreb eller markering, mens det er filmet. På Instagram hedder det sig, at Comanches er kommet alvorligt på kant med en berygtet svensk bandeleder, som blir kaldt Jordbærret. Men spørgsmålet er, om det er så sort-hvidt, og om den udlægning måske  har fået lidt salt og peber.


Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">a460da97-6c91-40cb-9a44-83f45becc03c</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/48da82c0-4203-41a7-a04a-e7185a253c0a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kirkerup-sagens sidste retsdage: Opsigtsvækkende teorier fra anklageren</title>
      <description>I dag handler det om sidste etape af Kirkerup-sagen. Peter har igen været i Retten i Næstved alle dagene. Vi fortæller om vidneforklaringen fra den tiltaltes bedste ven, der startede med at sige: “Vi har været venner i 15 år. Desværre.” Vi skal også høre om proceduren, hvor en af sagens anklagere og den tiltalte mands forsvarsadvokat hver især gennemgik sagens beviser. Forsvarsadvokaten mente, der var mangel på beviser i forhold til de mest alvorlige anklager som drab og fuldbyrdede voldtægter, som den tiltalte 33-årige nægter sig skyldig i.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">b039b6af-f79b-4c37-8686-405712087bc9</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 11:58:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/83cfaa82-7738-458a-943d-00308444da06.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Uopklarede drab: Kan nye DNA metoder løse mordgårderne? 2:2</title>
      <description>I denne episode kigger vi på flere uopklarede mordgåder, hvor der er dna, men hvor gerningsmændene stadig ikke er identificerede. Vi begynder vi med drabet på 51-årige Connie Birgitte Svendsen, som blev slået ihjel i sit hjem i Rønne på Bornholm i 1997.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">fafeb5d3-15c1-49f4-8e4e-bd8afe224ab9</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:02:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f02e6053-0c11-4371-8824-5b9766399aa4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pædofiljægere i retten: &quot;Vil du have, vi skal stikke dig i stedet eller hvad?&quot;</title>
      <description>I løbet af sommeren har et særligt selvtægtsfænomen fyldt på sociale medier. De såkaldte pædofiljægere. Især gruppen Pedo Hunter Denmark har været i både politiets og offentlighedens søgelys, og i sidste uge faldt der straksdom i en sag mod en 24-årig mand. I denne episode dykker vi ned i pædofiljægernes netværk, deres lokkedue-metoder og overfald, og så ser vi nærmere på sagen mod den 24-årige, samt en anden aktuel sag.

Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 
Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer: Tobias Ingemann, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">81691d1f-53a8-49c1-918c-6dc8da6d5c7b</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 03:01:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/853fb1b2-97e2-45d3-9772-4c2645dea162.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jimmi forsvandt i 2020 - nu er tre fængslet for drab</title>
      <description>42-årige Jimmi Steffen Lillelund forsvandt sporløst for fire år siden, og hidtil har det været et mysterie, hvad der skete med ham. Men i lørdags udviklede sagen sig, da to mænd og en kvinde blev varetægtsfængslet, sigtet for drab og usømmelig behandling af liget. Ifølge sigtelsen brændte og gravede de liget ned. I denne episode gennemgår vi den tragiske sag og taler med mødrene til Jimmis to børn, der måske endelig nu kan se frem til nogle svar.

Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer: Tobias Ingemann, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">c41581bd-71f7-4e85-bb49-88c51e84ff9c</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:01:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ab9e3bc-0de7-489b-9afc-f90dc660d6d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>LTF-præsidentens ven dræbt i konflikt med Jordbærret</title>
      <description>Hvad var relationen mellem ledende LTFere og den 43-årige mand, der blev skudt i hovedet og afgik ved døden på Hans Tavsens Gade på Nørrebro i torsdags? Vi fortæller hvad vi ved om manden, som Peter selv har mødt. 
Drabet er efter alt at dømme begået som en del af en konflikt mellem LTF og en svensk-dansk alliance, eftersigende ledet af den svenske bandeleder Ismail Abdo, som blir kaldt Jordbærret. Vi kommer ind på, hvad der ligger bag den konflikt. Fredag aften blev en 29-årig dansk statsborger anholdt, og han blev fremstillet i grundlovsforhør lørdag eftermiddag, hvor vi var til stede. 
Desuden fortæller vi om de første retsdage i sagen om drabet på et HA-prøvemedlem i Pusher Street den 26. august sidste år. Fire mænd, som ifølge politiet har tilknytning til LTF, har i denne uge været i retten, tiltalt for drab og drabforsøg.</description>
      <guid isPermaLink="false">b6f77da8-8203-4e13-b80d-b23219dab178</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 03:02:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/86eff05e-9c28-42cf-b372-ef210bdec732.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Serie-svindleren Hayat Faizi dømt: Lokkede med Bitcoin-gevinst</title>
      <description>45-årige Hayat Faizi fik onsdag i sidste uge fik en dom for at svindle fire personer og to virksomheder. Forløbet op til dommen er en historie om, hvordan Faizi har udnyttet tillid og venskab til svindel og lokket ofre med luksusliv, og i dag prøver vi at forstå, hvordan det kunne lade sig gøre.
Det er en sag, som har kørt over mange måneder i retten, og som blev endnu mere spektakulær, da Hayat Faizi  11. juli blev efterlyst af politiet med foto, efter at hun var udeblevet fra flere retsmøder. Vi har i dag besøg af Janne Vibeholm, der blev snydt for 85.000 kr af Faizi, der lovede hende en bitcoin gevinst for pengene. Janne var også var vidne i sagen.

Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">242ffc3d-f907-43d7-9984-2c4e28a90ecf</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 03:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/36fdc8e7-f05e-4dde-8ad3-99d35e9b3484.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvem er Jordbærret? Alt om Sveriges mest berygtede bandeleder</title>
      <description>Den svenske bandeleder Jordbærret er på alles læber for tiden. Men hvem er han, og hvordan blev han til en så farlig og kontroversiel kriminel? Vi fortæller om hans tilsyneladende trygge opvækst i Uppsala, om hans kærlighed til bagværk - og om hvordan hans kriminelle forretninger med barndomsvennen Den Kurdiske Ræv blev til en hadefuld konflikt. Den er endt i en voldsspiral med utallige døde, heriblandt Jordbærrets mor, der blev likvideret i sit hjem. 
Jordbærrets netværk sættes i forbindelse med flere drab og eksplosioner i Sverige, og hans konflikter har også bredt sig til nabolandene, Danmark og Norge.

Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">770334e2-abd9-49ee-ae88-b38d6ad1488f</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 03:02:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0aaff797-c1e6-4ca7-a6dd-0c66a1c0e59b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Efter 12 år på flugt: Tilstår drab i Kødbyen</title>
      <description>Et knivstik i hjertet dræbte i 2012 den 21-årige jurastuderende Jonas Sekyere Thomsen i Kødbyen på Vesterbro i København. Over 1000 mennesker deltog i hans begravelse, og sagen blev dækket intenst. Efter drabet flygtede en mistænkt mand til Somaliland for at undgå anholdelse, men det gik ikke, som han havde håbet. Efter 12 år med fængsel, tortur og - efter løsladelsen - et liv på gaden, tiggede og bad han nærmest om at blive anholdt af politiet og udleveret til Danmark. Det skete så i sidste uge, hvor han blev fremstillet i grundlovsforhør. Her var Peter Graae til stede, og vi fortæller om gerningsmanden og drabet på Jonas.

Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">52b12f3d-3818-40aa-a34b-871b6a5178fe</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 03:02:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d0b1903-77ce-44fa-b91b-559f782d8a7e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rød alarm hos Interpol: De er efterlyst af Danmark</title>
      <description>I dag fortæller vi om de mistænkte til alvorlige forbrydelser, som lige nu er internationalt efterlyst af Danmark. Det er mænd og kvinder, som er efterlyst med det, der tit kaldes for en &quot;rød alarm&quot; hos Interpol, samt de personer, der er blandt Europols mest eftersøgte. Der er tale om 21 mennesker, herunder rockere og bandemedlemmer, der er eftersøgt for drab, grov vold, narkohandel og billeder af seksuelle overgreb mod børn. I nogle tilfælde lever de efterlyste tilsyneladende et luksusliv i Tyrkiet og Dubai.

Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">16300345-5c84-4349-8333-28561a0f8e2b</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 03:02:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a011d328-2c6f-4c0c-b686-3f8cbd7fb7be.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;Klitoris-samleren&quot; Peter Frederiksen død i sydafrikansk fængsel</title>
      <description>Han blev kendt som Klitoris-samleren, “en klitoris tyv” og Skrækdanskeren - nu er Peter Frederiksen død i sin fængselscelle i Sydafrika, 72 år gammel. Peter Frederiksen blev først afsløret i at have 21 afskårede kvindelige kønsorganer gemt i sin fryser. Senere blev han idømt dobbelt livstidsstraf for at få sin kone likvideret og for voldtægt af et barn. Peter Graae mødte og interviewede ham under retssagen i 2016. Vi hører klip fra interviewet og fortæller Peter Frederiksens historie.


Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f759ccd2-3778-4481-8144-b7780737688f</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d670092f-9553-451f-bcaa-63660da2a4d1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ledende LTF’er: &quot;Det skal være en massakre&quot;</title>
      <description>I dag skal vi tale om en alvorlig LTF-sag om et drab og tre drabsforsøg i 2020, som begyndte i retten i fredags. Politiet mener, at en nu 39-årig, ledende og mangeårig LTF’er deltog i organiseringen, koordineringen og forberedelsen af et drab og tre drabsforsøg via den krypterede chattjeneste Sky ECC. To andre LTF'ere er også tiltalte i sagen, som handler om både konflikter med grupperingen, som politiet kalder Husumgruppen, og det daværende Satudarah.

Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">175941ea-0bf6-4fa9-bfe6-50e3d1ef6d0f</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 03:02:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2fcea001-6892-4584-ba77-887ca6956b68.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mordplanlægning eller snak om damer? Nyt fra LTF-sag om drab på HA'er</title>
      <description>I dag fortsætter vi vores dækning af sagen om drabet på et HA-prøvemedlem i Pusher Street den 26. august sidste år. Fire mænd sidder på anklagebænken i sagen, der involverer gerningsmænd på Mate-cykler, mistænkelige møder og anklagede og vidner, der ikke husker ret meget om noget som helst.

Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">0aaa8a0a-b9b8-4b64-be83-337f399ae3a9</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 03:02:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/37ad1ad4-f85d-49bb-9856-edcdff82ec75.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bandedrab på far foran hans to-årige søn</title>
      <description>Vi fortæller om en hjerteskærende sag, hvor et lille barn er til stede, da hans far blev likvideret på parkeringspladsen foran deres hjem i Brøndbyøster.
Det er et bandedrab, som er udført med en særlig kynisme, fordi gerningsmændene efter alt at dømme havde planlagt at dræbe den 27-årige, når han havde hentet sit knap tre-årige barn fra institution. Drabet skete som på to-års-dagen for et dobbeltdrab på to personer fra grupperingen Sydkystgruppen i Kalundborg i 2020. Et drab som LTF’ere er dømt for.

Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">a41a236a-c394-46b2-9e52-abc3604b8951</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 03:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d7db667d-a0e5-4cc2-bcc1-e10935b90fb8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Min lille søn så sin far blive likvideret af bandemedlemmer</title>
      <description>Vi har en særlig gæst med i studiet i dag, nemlig moren til den to-årige dreng, som så sin far blive skudt og dræbt for snart to år siden. Hun fortæller om sit forhold til den dræbte mand, Ramin, om hvordan hun selv og drengen reagerede lige efter drabet, og hvordan drengen har har det i dag. Og så kommer hun med et budskab til bandemiljøet.</description>
      <guid isPermaLink="false">a02604ab-4173-4c0f-86b0-db1cfa4dabe6</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 03:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0566ae91-67d5-4914-a929-7068f04543c8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Stor Bandidos-sag: Drabsforsøg og drabsplaner i krypteret chat</title>
      <description>Ni mænd fra Bandidos-miljøet blev anholdt tidligt mandag morgen i en koordineret aktion. Det er bemærkelsesværdige anholdelser, fordi sagen drejer sig om drabsforsøg og drabsplaner, som fandt sted for snart fire år siden. Det skete i forbindelse med Bandidos’ konflikt mod bandegrupperingen NNV, som Bandidos lå i konflikt med i første halvdel af 2021. Vi gennemgår forløbet omkring anholdelserne og konflikten dengang.


Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">0d6c8c0b-d2e2-4082-9766-c20ad42bdf68</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 03:02:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/49beb5ba-c2d4-4aaa-8cfd-0e2873a75df8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forsvundet for præcis seks år siden: Mordgåden om Anne-Elisabeth Hagen</title>
      <description>I efteråret 2018 kører den 68-årige milliardær Tom Hagen hjem fra arbejde.
Hans kone tager ikke sin mobiltelefon, og nu frygter han, at hun er blevet syg. Inde i deres villa forsøger han at finde hende, men hun er der ikke. Deres hund er lukket inde i en stue. Noget af hendes tøj ligger på et toilet, hvor politiet også finder blodspor. Og på en stol i gangen ligger et trusselsbrev. Tom Hagen kontakter politiet og fortæller, hvad der er sket, men det ender med, de retter søgelyset mod ham og overvåger ham intensivt i 11 måneder, før de anholder ham og sigter ham for drab. Nu - seks år efter hans kone forsvandt sporløst, har politiet opgivet anklagerne mod ham.

Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer og klip: Mads Petter Kühnel, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">affddd36-48a2-44ef-a46d-bdc968d3f348</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4483ca6b-2a3b-438e-ba37-1ca1bc37d1b8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Familiefar dræbt af misbruger på pengejagt</title>
      <description>I dag skal vi tale om et meningsløst drab på en villavej i Randers 7. marts i år. En 30-årig familiefar med en forlovet og en et-årig søn hørte lyde udenfor døren om aftenen og gik ud for at undersøge det. Her mødte han en 32-årig mand, som ifølge sin egen forklaring var desperat og manglede penge til stoffer. Den 32-årige dræbte familiefaren med et knivstik i hjertet. Spørgsmålet var blandt andet, om det var et planlagt drab, og om gerningsmanden forsøgte at sætte ild til familiens ejendom bagefter. I fredags faldt der dom, og vi fortæller om sagen og gerningsmanden, 32-årige Mikkel Bartholdy Pedersen, der har haft forbindelser til Bandidos og Satudarah.


Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer og klip: Rune Sparre Geertsen, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">892f7bbc-4ba8-4954-aa60-63ebaadcc428</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:02:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e62898a5-6fdc-4e53-9003-c422312d7c93.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rockerpræsident satte ild til medlemmer</title>
      <description>Præsidenten i den ukendte rockerklubklub Viking Nation er dømt for at sætte ild til to fastspændte medlemmer sidste år. Afstraffelsen skulle angiveligt være resultatet af, at den ene af mændene havde tændt en joint på en live på Facebook. I dagene efter følger flere andre brutale afstraffelser, der er med til at blotlægge en ukendt, men meget voldsparat klub.

Følg René og Peter på Instagram: 
@chokoandersen 
@petergraae 

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen 
Producer og klip: Mads Petter Kühnel, MonoMono 
Redaktør: Sarah Ørsted 
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">f2919d7e-5e61-495e-b8e1-91d65c4b7c17</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 04:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f824051b-a9eb-4a2e-8303-c1eba0271b6f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>LTF fik livstidsdomme igen: Sådan afslørede de sig selv i krypteret chat</title>
      <description>Hvordan kobler politiet de krypterede chatprofiler til bandemedlemmer? Det fik vi indblik i, under en netop overstået sag mod flere LTF'ere. De blev blandt andet fældet ved at omtale ferieplaner og skrive beskeder om familiefødselsdage. Sagen handlede om drab, flere drabsforsøg og kokain, og der blev uddelt flere livstidsdomme.
Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">be75c1db-a8e3-4b80-bd73-878a5710176f</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 04:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/01adbd99-2601-475b-b95a-0e8835ef9683.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ondt blod mellem bandefolk inden drab på ung frisør: “Nakker ham og sprænger hans frisør i luften”</title>
      <description>En mand i mørkt tøj og hovedet dækket går ind frisørsalonen Salon Ørn om eftermiddagen 29. september 2020. Indenfor affyrer han flere skud direkte mod den 20-årige frisør Kevin Ibraimovski, som falder døende om på gulvet, mens gerningsmanden flygter. Hurtigt kommer det frem, at frisørsalonen har forbindelse til en bandegruppering fra Tingbjerg, og politiet finder ud af, at der fem dage forinden har været et andet forsøg på at dræbe i salonen. Nu sidder et tidligere berygtet medlem af NNV og to andre på anklagebænken på Frederiksberg, i en sag om drabsforsøg og drab på Kevin. Vi har fulgt sagen i retten.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer: Mads Petter Kühnel, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">465b8f14-0072-458e-b436-9c18264bd242</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 04:10:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ff3f97d-8d1b-495d-ac1d-ad8b487e83c9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rasende LTF’ere får livstid for Christiania-drab: “I burde flove jer”</title>
      <description>Stemningen var intens allerede fra morgenstunden i retten i tirsdags, hvor der faldt dom i sagen om det voldsomme drab på et 30-årigt Hells Angels-prøvemedlem midt på Pusher Street på Christiania den 26. august sidste år. To maskerede mænd, som var bevæbnet med tre skydevåben, henrettede den 30-årige mand med 13 skud og sårede fire andre, som var tilfældige ofre.
Fire mænd med tilknytning til Loyal To Familia var anklaget for deres roller i det her planlagte og brutale attentat, og de risikerede livstid. Da dommen blev afsagt, var der råb og stærke følelser. 

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer og klip: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">3ffb4e8f-6032-4916-9f58-c118b16b1e63</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/52c0e709-c287-4b36-b54e-62bc1bdd19c3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kenni Blegvad: Dødsvold som teenager - forvaring som 32-årig</title>
      <description>32-årige Kenni Clausen, bedre kendt som Kenni Blegvad, risikerer forvaring.
Han har været genstand for mediernes opmærksomhed i flere omgange, siden han som 15-årig slog en 16-årig dreng med en fastelavnskølle, så drengen mistede livet. Nu er Kenni så i retten igen, for blandt andet voldtægt, psykisk og fysisk vold og mishandling af en daværende kæreste. Blandt andet krævede Kenni, at hun stod for alt det huslige og opvartede ham, og på brutal vis udtrykte han sin utilfredshed, når rengøringen ikke var god nok. Vi var i retten og har noget af sagens bevismateriale i form af lydfiler, og vi 
gennemgår det i dag.

Følg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og René Dahl Andersen
Producer og klip: Rune Geertsen, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">fec42bcc-43f6-4584-b7a0-418263bf5d40</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 04:11:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5eedde80-c2c6-4eca-a67b-ca85e6bc7005.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Unge træfældere i retten: Efterskolelærer dræbt, da tykt træ væltede ned over hans bil</title>
      <description>En 55-årig mands Apple Watch ringer automatisk op til alarmcentralen og meddeler, at der er sket en alvorlig ulykke. Kort forinden er manden kommet kørende i sin hvide bil, da et stort grantræ væltede ned over bilen og manden blev dræbt. Nu sidder seks unge mænd tiltalt for uagtsomt manddrab. Anklagen er, at de i forening eller med fælles accept, har fældet træet, som kostede efterskolelæreren livet. I alt er ni personer tiltalt for at have været med til at have fældet forskellige træer, som væltede ud på vejbanen.

Føg René og Peter på Instagram:
@chokoandersen
@petergraae

Værter: Peter Graae og Ren'e Dahl Andersen
Producer og klip: Mads Petter Kühnel, MonoMono
Redaktør: Sarah Ørsted
Musik: Peter Sejrsbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">5eee617b-5d92-4bf7-afe5-b8585bb3fefa</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 03:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/da45df7a-5f7f-4633-b57c-a0ef438829e1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/065602b6-54bb-4a79-89bb-858133b0268a_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
