<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Podimo Bogklub</title>
    <description>Podimo Bogklub er din ugentlige billet til en lydbogsoplevelse. 

Lyt med hver onsdag, når vores værter på skift og i selskab med spændende gæster udfolder lydbøger i alle former - fra biografi til krimi, fra faglitteratur til romaner og de største klassikere.

Dine syv værter er Birgitte Hjort Sørensen, Bodil Jørgensen, Carsten Norton, Emily Salomon, Ingrid Baraka,  Jakob Ellemann-Jensen og Olivia Salo. De har hvert sit unikke perspektiv på lydbøgerne, og i bogklubben dækker de hver sit område.

Birgitte Hjort Sørensen er skuespiller og kendt fra både store danske film- og serier, og hun tager dig med ind i krimigenren. 

Bodil Jørgensen er en af Danmarks mest fremtrædende skuespillerinder, og hun dykker ned i klassikerne.

Carsten Norton er journalist, forfatter og krimireporter, og han står for lydbøgerne inden for true crime-genren.

Emily Salomon har en bachelor i litteraturvidenskab og er blogger, influencer og stor bogelsker, i bogklubben har hun storslåede romaner med.

Ingrid Magnifique Baraka er designer, vært og medstifter af den prisvindende podcast 'A Seat at the Table', hun folder nye og klassiske værker ud i bogklubben.

Jakob Ellemann-Jensen er tidligere toppolitiker fra Venstre, han introducerer dig for bøger om samfund og politik.

Olivia Salo er vært på Paradise Hotel og influencer, og hun dykker ned i lydbøger inden for popkultur, romance og sci-fi. 

Husk at følge showet for at sikre, at du ikke går glip af en eneste episode af Podimo Bogklub.

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/f8372b80-9850-46db-8058-11598eb2061b</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/ee235fce-c421-4267-9a76-abcfff264708_400x400.png</url>
      <title>Podimo Bogklub</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/f8372b80-9850-46db-8058-11598eb2061b</link>
    </image>
  </channel>
</rss>
