<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Podimo Bogklub</title>
    <description>Podimo Bogklub er din ugentlige billet til en lydbogsoplevelse. 

Lyt med hver onsdag, når vores værter på skift og i selskab med spændende gæster udfolder lydbøger i alle former - fra biografi til krimi, fra faglitteratur til romaner og de største klassikere.

Dine syv værter er Birgitte Hjort Sørensen, Bodil Jørgensen, Carsten Norton, Emily Salomon, Ingrid Baraka,  Jakob Ellemann-Jensen og Olivia Salo. De har hvert sit unikke perspektiv på lydbøgerne, og i bogklubben dækker de hver sit område.

Birgitte Hjort Sørensen er skuespiller og kendt fra både store danske film- og serier, og hun tager dig med ind i krimigenren. 

Bodil Jørgensen er en af Danmarks mest fremtrædende skuespillerinder, og hun dykker ned i klassikerne.

Carsten Norton er journalist, forfatter og krimireporter, og han står for lydbøgerne inden for true crime-genren.

Emily Salomon har en bachelor i litteraturvidenskab og er blogger, influencer og stor bogelsker, i bogklubben har hun storslåede romaner med.

Ingrid Magnifique Baraka er designer, vært og medstifter af den prisvindende podcast 'A Seat at the Table', hun folder nye og klassiske værker ud i bogklubben.

Jakob Ellemann-Jensen er tidligere toppolitiker fra Venstre, han introducerer dig for bøger om samfund og politik.

Olivia Salo er vært på Paradise Hotel og influencer, og hun dykker ned i lydbøger inden for popkultur, romance og sci-fi. 

Husk at følge showet for at sikre, at du ikke går glip af en eneste episode af Podimo Bogklub.

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/f8372b80-9850-46db-8058-11598eb2061b</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/ee235fce-c421-4267-9a76-abcfff264708_400x400.png</url>
      <title>Podimo Bogklub</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/f8372b80-9850-46db-8058-11598eb2061b</link>
    </image>
    <item>
      <title>Sørine Gotfredsen &amp; Birgitte Hjort Sørensen om &quot;Rosens navn&quot;</title>
      <description>Ugens bog giver dig indblik i forholdet mellem religion, moderne videnskab og fornuft - pakket ind i en mordgåde på et norditaliensk munkekloster i 1300 tallet, hvor der sker en række mystiske dødsfald.

Birgitte Hjort Sørensen har inviteret sognepræst Sørine Gotfredsen til at dykke ned i Umberto Ecos klassiker &quot;Rosens navn&quot;. 

Samtalen bringer dem vidt omkring: Om tro og tvivl, begær og cølibat, munkelivet over for det moderne liv og gud over for videnskab. Så du både får indblik i krimiens verden og en række store, eksistentielle tanker om det at være menneske.

Ugens vært er skuespiller Birgitte Hjort Sørensen.

Ugens gæst er journalist, forfatter, sognepræst og samfundsdebattør Sørine Gotfredsen

Ugens lydbog: Rosens navn
Forfatter: Umberto Eco
Gerne: Krimi
Indlæser: Paul Becker
Forlag: Gyldendal

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">cadae1ef-8142-44dc-9fcc-d16ec45815f9</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 02:41:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0b1d6c1e-08e0-48d4-a700-9cb8dfc365f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:18:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0fa2661c-b163-4074-856e-53fd40da5f65_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Emily Salomon &amp; Signe Wenneberg om “Det blinde øje”</title>
      <description>Ugens lydbog gjorde bogklubsvært Emily Salomon vred og flov og ændrede hendes syn på Danmark. 

“Det blinde øje” opruller minksagen, og tænker du nu, “Orker jeg at høre mere om den minksag?”, så svarer Emily Salomon klart og tydeligt ja! For bogen er en pageturner, og den er sjov, spændende og ikke mindst vigtig.

Til at tale om “Det blinde øje” har Emily Salomon inviteret foredragsholder og klimaaktivist Signe Wenneberg i studiet, hvor både landbruget, politikerne og mediebranchen får ørerne i maskinen.

Vil du have en øjenåbner? Så er ugens lydbog noget for dig.

Vært: Emily Salomon
Gæst: Signe Wenneberg, journalist, forfatter og foredragsholder

Ugens lydbog: Det blinde øje
Forfatter: Mathilde Walter Clark
Gerne: Nonfiktion, Faglitteratur
Indlæser: Mathilde Walter Clark
Forlag: JP/Politikens Forlag

Podimo redaktør: Mia Gjelstrup
Producer: Anne-Laura Hedegaard
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">85b1679b-0761-4f2d-9930-9c42d2274cbc</guid>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 02:41:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ac8b905b-2539-4219-8a06-ee3a6f6434f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6cce13b7-a4b3-4a09-9975-ce6b017fbab7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ingrid Baraka, Prince Henry &amp; Manilla Ghafuri om &quot;Salt&quot;</title>
      <description>Ugens bog er en sanselig og afdæmpet novellesamling, der sætter sig i kroppen.

Ingrid Baraka har inviteret Manilla Ghafuri og Prince Henry med sig i studiet til at folde novellerne ud og dykke ned i dens temaer om klasseskel, seksualitet, familie, sorg og tab.
 
Det er en samtale om død og sorg på tværs af kulturer, og hvordan man viser medfølelse. Om relationer, familie og hvordan gammel sorg og tab kan sætte sig som en frygt for at lade andre komme tæt på. Og så om alle fortællingerne mellem fortællingerne og de kropslige fornemmelser og stemninger, bogen efterlader.

Vært: Ingrid Magnifique Baraka, Designer &amp; Podcastvært for den prisvindende podcast A Seat At The Table.

Gæster
Manilla Ghafuri er forperson i Rapolitics, oplægsholder, aktivist og vinder af menneskerettighedsprisen 2022.

Prince Henry Kwesi Asare er sociolog, debattør &amp; aktivist.

Ugens lydbog: “Salt” 
Forfatter: Emeli Bergman
Genre: Skønlitteratur, noveller
Indlæser: Lea Baastrup Rønne
Forlag: Lindhardt og Ringhof

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">2eccba73-c70f-4605-8b6f-35f94f333cca</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 02:41:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9a126599-c473-4009-9dc8-6b2281a6e49c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e9dd708d-81b0-44a9-a60e-9abf39cb3b63_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jakob Ellemann &amp; Torsten Jansen om &quot;Storm på vej&quot;</title>
      <description>Det er valgår i USA, og der er meget på spil, uanset om sejren går til Trump eller Biden. 

Derfor har Jakob Ellemann inviteret tidligere USA-korrespondent, diplomat og meget mere Torsten Jansen med i studiet til en samtale om USA ud fra Steffen Kretz bog &quot;Storm på vej&quot;.

Vært: Jakob Ellemann-Jensen
Gæst: Torsten Jansen, Associated Partner i Lead Agency

Ugens lydbog: “Storm på vej&quot;
Forfatter: Steffen Kretz
Genre: Faglitteratur
Forlag: Turbine Forlaget, 2023
Indlæst af Steffen Kretz

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, klip, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">f430cb4d-c2fb-4118-bc1f-13de9669ff09</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 02:41:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bd62dfa1-ca2c-45f7-a80d-179ed1f089dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5b6b21cd-a237-4aeb-b8dd-675ca7bce3ce_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Carsten Norton &amp; Yaqoub Ali om &quot;Brødre&quot;</title>
      <description>Hvad bringer mennesker helt derud, hvor de overtræder alle grænser - til det punkt, hvor man tager et andet menneskes liv?

I ugens episode har Carsten Norton inviteret Yaqoub Ali til en samtale om kriminalitet, fællesskaber, og hvordan bryder en negativ livsbane ud fra Peter Graaes bog &quot;Brødre&quot;.

&quot;Brødre&quot; fortæller historien om &quot;Tino&quot;, der er tidligere bandemedlem i Brothas. Fra tiden i banden og til det svære exit. 

Yaqoub Ali er tidligere bandemedlem og militant islamistisk prædikant. I dag har han lagt sit liv om og deler sin historie for at hjælpe andre.

Vært: Carsten Norton
Gæst: Yaqoub Ali

Ugens lydbog: “Brødre” 
Forfatter: Peter Graae
Genre: Biografi, true crime, faglitteratur
Forlag: Grønningen 1, 2023
Indlæst af Rolf Hansen

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">0076f018-90a2-41b8-b508-21cee0d5c7a6</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 02:21:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/105920b3-c39a-4477-bd5d-beb7c8f6ac1c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/da26150c-6ba8-4518-95aa-5c6b5ddbcd19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Olivia Salo &amp; Maria Jencel om &quot;F*ck restrictions and your mom too&quot;</title>
      <description>Perfekthedskultur, presset fra sociale medier og alle de forventninger, der er til vores kroppe  kommer i fokus i ugens episode, hvor Olivia Salo har inviteret et ægte forbillede i studiet nemlig Maria Jencel.

Sammen taler de om &quot;F*ck restrictions and your mom too&quot; - en erindringsbog skrevet af dengang 19-årige Victoria Shapiro om hendes liv med en spiseforstyrrelse, vreden mod moren, omgivelsernes pres og hendes vej ud.

Maria Jencel er journalist, forfatter, podcastvært bag &quot;112 for knuste hjerter&quot;, og så er hun mor. Ugens bog har sat gang i samtalen i hendes hjem om, hvordan de skaber et rum, hvor deres børn føler sig rigtige, lige som de er.

Vært: Olivia Salo 
Gæst: Maria Jencel

Ugens lydbog: “F*ck restrictions and your mom too&quot; 
Forfatter: Victoria Hemdorff Schapiro
Genre: Erindringer
Indlæser: Victoria Hemdorff Schapiro
Forlag: Alpha Forlag

Podimo redaktør: Mia Gjelstrup
Lyddesign, klip, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">3d4cf55b-a54f-41ae-a523-7899bcba0387</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 02:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/37c6fa1a-dc00-4fa3-a937-ac39c49652b6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cd3a0384-04e4-4643-8fb9-de5617554a6a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bodil Jørgensen og Lone Hørslev om &quot;Fru Marie Grubbe&quot;</title>
      <description>Få fortællingen om en helt usædvanlig kvinde og hendes deroute. Fra at være en del af samfundets top, gennem et stormvejr af drifter og sanselighed og til at ende som forarmet fattig færgekone på Falster.

Fru Marie Grubbe er en klassiker af J. P. Jacobsen baseret på Marie Grubbes liv i 1600-tallets Danmark.

Ugens vært er Bodil Jørgensen og med sig har hun forfatter Lone Hørslev, der selv har skrevet om Marie Grubbe i sin roman &quot;Dyrets år&quot;.

Ugens vært: Bodil Jørgensen

Gæst: Lone Hørslev, forfatter til blandt andet Dyrets år om Marie Grubbe

Ugens lydbog: “Fru Marie Grubbe&quot; 
Forfatter: J. P. Jacobsen
Genre: Skønlitteratur, Klassikere
Indlæser: Dan Schlosser
Forlag: Bechs Forlag – Viatone

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">4bcdb346-1f93-4fda-bf3b-9c8fbdf702b5</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:31:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/316222d8-a2ee-4741-89f7-7226209b8e4e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fc27ad11-ff47-4047-9b93-d1cc2f59da79_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Emily Salomon &amp; Nanna Damsgaard-Larsen om “Hver gang du trækker vejret, indånder du støvet fra vores knogler”</title>
      <description>Emily Salomon kalder ugens lydbog for “en vlog fra 1952”: En moderne Mrs. Dalloway, der minder os om, hvor meget kvinder har vundet siden dengang.

Ditte Holm Bros roman fra 2023 “Hver gang du trækker vejret, indånder du støvet fra vores knogler” følger to husmødre gennem en enkelt dag. Bogen kryber helt ned i kvindernes hverdag og cigaretpauser og lader os komme ind i deres tanker, erfaringer og hemmeligheder om skjult begær og forladte børn og ægtemænd.

Ugens vært er Emily Salomon, og med sig i studiet har hun litteraturformidler og Tove Ditlevsen-ekspert Nanna Damsgaard-Larsen.

“Hver gang du trækker vejret, indånder du støvet fra vores knogler” er en sansende bog, der formår at give de to bogklubsdeltagere kvalme med dens beskrivelser af madlavning og at smitte dem med dens eksistentielle spørgsmål om forventninger til livet.

Ugens vært: Emily Salomon
Gæst: Nanna Damsgaard-Larsen
Ugens lydbog: Hver gang du trækker vejret, indånder du støvet fra vores knogler
Forfatter: Ditte Holm Bro
Gerne: Skønlitteratur
Indlæser: Marie Louise Wille
Forlag: Lindhardt og Ringhof

Producer: Anne-Laura Hedegaard
Podimo redaktør: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">e23ca25a-5d41-4665-8acb-45e25ab68a80</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 04:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b5cfa822-0424-4374-8b22-d93190358394.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/63160b05-c751-43f1-9942-9661d4366902_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lars Findsen &amp; Birgitte Hjort Sørensen om &quot;Spionen der kom ind fra kulden&quot;</title>
      <description>Spioner, kold krig og kærlighed, det er ingredienserne i denne uges bogklub, hvor Birgitte Hjort Sørensen har besøg af tidligere chef for PET og FE Lars Findsen.

Ugens lydbog er John Le Carrés klassiker fra 1963 &quot;Spionen der kom ind fra kulden&quot;, som følger en britisk spion på en kompliceret mission i Østtyskland.

Undervejs får du både anekdoter fra det virkelige liv i efterretningstjenesten og et kig tilbage til Den Kolde Krig.

---

Ugens vært er skuespiller Birgitte Hjort Sørensen.

Ugens gæst er tidligere chef for PET og FE Lars Findsen - du kan finde hans biografi &quot;Spionchefen&quot; her på Podimo.

Ugens lydbog: Spionen der kom ind fra kulden
Forfatter: John Le Carré
Gerne: Krimi
Indlæser: Bjarne Mouridsen
Forlag: Gyldendal

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">d628cafa-0561-4722-870f-8f118efc7384</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 03:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/307e88d8-a119-4afa-a558-e8bdfc13879f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f53292e2-04a7-4130-9263-afeeb7554de6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ingrid Baraka &amp; Lesley-Ann Brown om &quot;Farven lilla&quot;</title>
      <description>Farven Lilla er et mesterværk af en hjerteskærende og livsbekræftende fortælling. Det er en bog, som ugens vært mødte første gang som 14-årig, men som hun flere gange er vendt tilbage til. For selvom den foregår et specifikt sted i en bestemt periode, rummer den temaer, der forbinder os alle på tværs af tid og rum. 

Fortællingen strækker sig fra 1906 over en periode på ca. 40 år, hvor vi følger hovedpersonen Celies liv på landet i sydstaternes USA. Et liv, der bliver et vidnesbyrd om overlevelse, mod og umenneskelige udfordringer.

Alice Walker har modtaget både en Pullitzer Prize og National Book Award i 1982 for Farven lilla. Den er en international bestseller og er filmatiseret to gange - senest i år.

Til at tale om bogen har vært Ingrid Baraka inviteret forfatter og kunstner Lesley-Ann Brown i studiet. Samtalen veksler mellem dansk og engelsk.

Vært: Ingrid Magnifique Baraka, Designer &amp; Podcastvært for den prisvindende podcast A Seat At The Table.

Lesley-Ann Brown er forfatter, underviser og aktivist, og hun har senest udgivet erindringsbogen, Black Girl On Mars i 2023.

Ugens lydbog: “Farven lilla” 
Forfatter: Alice Walker
Genre: Skønlitteratur
Indlæser: Hella Joof
Forlag: Lindhardt og Ringhof

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">b92e3f9b-0550-4148-b992-f1da0a5a7ff2</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 03:21:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c536921-6e72-45a8-ba87-24f8d13d590f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b96c054d-27ec-42a9-87a8-9851ece9fb94_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jakob Ellemann &amp; Jakob Steen Olsen om &quot;Under bjælken&quot;</title>
      <description>Danmark fik den 14. januar en ny regent, og Jakob Ellemann har inviteret Jakob Steen Olsen i studiet til en samtale om kronprinsens vej til at blive konge ud fra biografien &quot;Under bjælken&quot;.

Fra barnet og teenageren, der modvilligt gik sin fremtid i møde, over uddannelse og prøvelser i frømandskorpset, hvor han for alvor træder i karakter. Til mødet med Mary og frem til i dag, hvor han træder frem som konge i sin egen ret.

Jakob Ellemann-Jensen er tidligere toppolitiker og nu in between jobs. I bogklubben læser han bøger om samfund og politik.

Jakob Steen Olsen er teateranmelder og journalist med speciale i kongehuset hos Berlingske Tidende. Du finder ham også ofte i panelet i podcasten &quot;Det, Vi Taler Om&quot;.

Vært: Jakob Ellemann-Jensen
Gæst: Jakob Steen Olsen

Ugens lydbog: “Under bjælken - Et portræt af Kronprins Frederik” 
Forfatter: Jens Andersen
Genre: Biografi
Forlag: Gyldendal i 2019 (lydbog)
Indlæst af Dan Schlosser

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">f53bfba8-2824-4436-b169-c50e803aaea1</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 03:21:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/342a1a1e-0040-43c5-8b97-6398d3119023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f8b4d84-376d-4fb8-a31d-5662724cb135_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Carsten Norton &amp; Josephine Park om &quot;Sygeplejersken&quot;</title>
      <description>Hvad driver et menneske til at tage et andet menneskets liv? Det er et af de spørgsmål, der dukker op i samtalen om ugens lydbog, der zoomer ind på en af Danmarkshistoriens mest spektakulære drabssager.

Carsten Norton har inviteret Josephine Park i studiet, fordi hun spiller sygeplejersken, Christina Aistrup Hansen, i Netflix-serien baseret på Kristian Corfixens bog. Og derfor har hun om nogen forsøgt at forstå, hvad der foregik på Nykøbing Falster Sygehus, og hvilket mørke der lå bag.

Bogen optrevler sagen fra alle vinkler - fra sygeplejersken selv og hendes pårørende til kronvidnet og andre kolleger på sygehuset. Det får du også en forsmag på i episoden

Gæst: Josephine Park er skuespiller og spillede hovedrollen i Netflix-serien &quot;Sygeplejersken&quot; baseret på sagen og Kristian Corfixens bog.

Vært: Carsten Norton er journalist og forfatter. Du kan også høre ham i Banderelateret hver onsdag, og du kan finde hans lydbøger i appen - senest &quot;Bandekrigerne fra Blågårds Plads&quot;.

Vært: Carsten Norton
Gæst: Josephine Park

Ugens lydbog: “Sygeplejersken - En af Danmarkshistoriens mest spektakulære drabssager” 
Forfatter: Kristian Corfixen
Genre: True crime, faglitteratur
Forlag: Lindhardt og Ringhof, 2019
Indlæst af Morten Rønnelund

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">64b44b3e-bb43-4435-b5bb-3b6ec2be6e14</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 03:21:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7904bd0b-528c-4394-8f8b-1d74f613ca64.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fd77531e-ecd6-4668-aa56-093393628a28_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Olivia Salo og Emilie Lilja om &quot;Thermalist&quot;</title>
      <description>Stress op for at stresse ned. Det er hovedbudskabet i Susanna Søbergs bog, hvor hun beskriver, hvordan du med kulde, varme og åndedrættet kan få et bedre og sundere liv.

Til at tale om bogen har Olivia Salo inviteret sin veninde Emilie Lilja i studiet til en samtale om saunagus, kolde bade, og hvordan det har forandret deres liv til det bedre.

Vært: Olivia Salo er tv-vært, men ekstra relevant for denne episode er, at hun har fået saunakulturen ind med modermælken fra sin finske mor, og i sin fritid er hun gusmester.

Gæst: Emilie Lilja er kreativ konsulent, influencer og ambassadør for Joannahuset.

Ugens lydbog: “Thermalist&quot; 
Forfatter: Susanna Søberg
Genre: Non fiktion, Sundhed
Indlæser: Mette Hvid-Olsen
Forlag: Grønningen 1

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">64c833ed-0817-4b3b-a4e7-8f1b47ddbf0a</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 03:41:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/02667d8c-a206-4d87-a048-de8386796dec.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c4eb21c4-015d-43f4-b8dd-4c80a3d9220b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Birgitte Hjort Sørensen og Jens Møller Jensen om &quot;De hængte hunde&quot;</title>
      <description>Ugens episode står i krimiens tegn, når Birgitte Hjort Sørensen i selskab med tidligere efterforsker og drabschef Jens Møller Jensen tager fat i “De hængte hunde”.

Bogen er den første af seks i OXEN-serien af Jens Henrik Jensen. Igennem serien følger vi jægersoldaten Niels Oxen.  I “De hængte hunde” bliver Niels Oxen viklet ind i et spektakulært mønster af forbrydelser, drab og hængte hunde, der alt sammen trækker tråde til en hemmelig magtelite. 

Ved siden af drabssagerne giver bogen også en indsigt i livet med PTSD ud fra de ar og konsekvenser Niels Oxen har med sig.

Undervejs kommer der både anekdoter fra filmatiseringen af serien, hvor Birgitte Hjort har en af de bærende roller som Kajsa Corfitzen, og koblinger til det virkelige liv i politi og PET ud fra Jens Møllers mange erfaringer.

Ugens vært er skuespiller Birgitte Hjort Sørensen.

Ugens gæst er tidligere efterforsker og drabschef Jens Møller Jensen, der i dag er foredragsholder og medforfatter til to erindringsbøger: &quot;Efterforsket&quot; og &quot;Opklaret&quot;.

Ugens vært: Birgitte Hjort Sørensen
Gæst: Jens Møller Jensen
Ugens lydbog: De hængte hunde
Forfatter: Jens Henrik Jensen
Gerne: Krimi
Indlæser: Dan Schlosser
Forlag: Politikens Forlag

Podimo redaktør: Mia Gjelstrup
Producer: Anne-Laura Hedegaard
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">77f83e93-b239-4520-879b-c972130b33f6</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 03:01:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ab5a0823-b014-4354-bad2-2a4c742e0fb5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bd79e7b9-5220-4c6d-af61-1050ba07fa7f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Emily Salomon og Zakiya Ajmi om “Bedrageren”</title>
      <description>Ugens lydbog er en rørende og relevant historisk roman om victoriatidens England.

Med udgangspunkt i en virkelig svindelsag, fortæller Zadie Smith i “Bedrageren” om kolonimagtens mørke, hvor hver en sukkerknald har menneskelige omkostninger.

“Bedrageren” er en bog, der tager fat i vigtige og brutale emner som race og klasseskel og fortæller om dem nøgternt og usentimentalt.

Med sig i studiet har Emily Salomon én af dem, der kender bogen allerbedst: Bogens oversætter, Zakiya Ajmi.

Emily Salomon har en bachelor i litteraturvidenskab og er blogger, influencer og stor bogelsker, i bogklubben har hun store samtidsromaner med.

Lyt til et nyt afsnit af Podimo Bogklub hver onsdag.

Ugens vært: Emily Salomon

Gæst: Zakiya Ajmi, forfatter og oversætter

Ugens lydbog: “Bedrageren”
Forfatter: Zadie Smith
Genre: Skønlitteratur, Historisk roman
Oversat fra engelsk af Zakiya Ajmi
Indlæser: Laura Allen Müller
Forlag: Politikens Forlag

Podimo redaktør: Mia Gjelstrup
Producer: Anne-Laura Hedegaard
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">8031a78c-d0d4-4f22-80b7-1b75464d4444</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 04:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a98bd26a-c299-40ca-a7de-cc563d253705.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c433e9e7-8f16-41b7-99cb-7c6f19b183f3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bodil Jørgensen og Mikkel Wold om &quot;Ivan Ilíitsj's død&quot;</title>
      <description>Magisk, bevægende og tankevækkende. Ugens lydbog tager fat i de store eksistentielle spørgsmål om døden, og hvordan vi skaber mening i livet.

Ugens vært er Bodil Jørgensen, med sig i studiet har hun præst Mikkel Wold, og sammen dykker de ned i en kort men givende klassiker af Lev Tolstoj: Ivan Ilíitsj's død.

Lyt til et nyt afsnit af Podimo Bogklub hver onsdag.

Ugens vært: Bodil Jørgensen

Gæst: Mikkel Wold, præst i Marmorkirken i København

Ugens lydbog: “Ivan Ilíitsj's død&quot; 
Forfatter: Lev Tolstoj 
Genre: Skønlitteratur, Klassikere
Oversat fra russisk af Ejnar Thomassen
Indlæser: Bent Otto Hansen
Forlag: Bechs Forlag – Viatone

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">3db59e19-eb32-4da0-941f-8897f5445ebf</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 03:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b53aff28-99a3-460b-982a-ac10ef262576.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e8cea54e-4972-4e76-8fbe-6f6cebb42c81_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ingrid Baraka, Lotte Folke Kaarsholm og Céleste Nshimiyimana om &quot;Menneskets dybeste erindring&quot;</title>
      <description>Ugens vært er Ingrid Baraka, og hun har taget sin favorit bog fra 2023 med: &quot;Menneskets dybeste erindring&quot; af den internationale forfatterstjerne Mohamed Mbougar Sarr. 

En roman, der både er anmelderrost, prisvindende og oversat fra fransk til hele verden. Det er en bog med mange lag og et varieret formsprog, som gør, at du kan vende tilbage til igen og igen, og du vil blive ved med at se nye perspektiver, referencer og måske lære noget om dig selv på vejen.

Med sig i studiet til at udfolde bogens tematikker har hun Lotte Folke Kaarsholm og Céleste Kigali Michel Nshimiyimana, og sammen har de samlet alle bogens guldkorn af humor, kritik, selvransagende historiefortælling og ømhed, så du er klædt godt på til selv at dykke ned i romanen.

Vært: Ingrid Magnifique Baraka, Designer &amp; Podcastvært for den prisvindende podcast A Seat At The Table. Hun er optaget af dykke ned i essensen af, hvad det reelt betyder at blive set, repræsenteret og ikke mindst skabe fortællinger, der bryder med status quo og normativitet.

Lyt til et nyt afsnit af Podimo Bogklub hver onsdag.

Gæster
Lotte Folke Kaarsholm er Opinionsredaktør og vært på Politikens ugentlige ide-podcast ‘Den levende’ sammen med Eva Eistrup

Céleste Kigali Michel Nshimiyimana er Strategy Research Consultant, MA i Afrikastudier &amp; prisvindende multikunstner

Ugens lydbog: “Menneskets dybeste erindring” 
Forfatter: Mohamed Mbougar Sarr
Genre: Skønlitteratur
Oversætter: Niels Lyngsø
Indlæser: Morten Thunbo
Forlag: Gads Forlag i 2023

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">d4934fe8-ebcb-48c5-b007-343a3d22982d</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 04:21:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/63f865f1-b347-481b-95e3-d5c7bb7efd91.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/10852f5e-0f4e-4c12-9718-3c016480d910_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jakob Ellemann-Jensen &amp; Kristoffer Eriksen om &quot;Engang troede vi på fremtiden&quot;</title>
      <description>Vi står midt i pessimismens tid. De glade, trygge 90’ere med tv-serien Friends og Thomas Helmigs “Groovy day” er blæst af banen med Brexit, Donald Trumps entre i Det Hvide Hus, krigen i Ukraine og alle de dominobrikker, der er væltet siden. I hvert fald hvis man spørger Christian Bennike, der i “Engang troede vi på fremtiden” følger udviklingen fra sin egen barndom i 90’erne til tiden i dag og argumenterer for, at vi har gennemgået et skift fra optimisme til pessimisme - og hvordan pessimismen måske er vores redning.

Ugens vært er Jakob Ellemann-Jensen, og han har inviteret Kristoffer Eriksen i studiet til en samtale om udviklingen - set fra hver deres generation og fra hver deres side af det politiske liv. Linjerne er trukket op med både ironi og analyser, så der er garanti for både underholdning og viden.

Jakob Ellemann-Jensen er tidligere toppolitiker og nu in between jobs. I bogklubben læser han bøger om samfund og politik.

Kristoffer Eriksen er journalist og blandt andet vært på Banderelateret på Podimo - og samme årgang som forfatteren.

Vært: Jakob Ellemann-Jensen
Gæst: Kristoffer Eriksen

Ugens lydbog: “Engang troede vi på fremtiden” 
Forfatter: Christian Bennike
Genre: Non fiction, Essay
Forlag: Gyldendal i 2023
Indlæst af Christian Bennike

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">befcc14b-8672-4e8b-a881-b78f7ef7cf9b</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e1662c3b-3a2e-4cb0-a83c-8a20714c19bd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9d236354-dffa-481f-b59d-6f14e8abfbd5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Carsten Norton &amp; Mellissa Hussein om &quot;Efterforsket&quot;</title>
      <description>Kom med bag efterforskningen af nogle af Danmarks mest spektakulære forbrydelser, når ugens vært, Carsten Norton, tager dig med i en samtale om “Efterforsket”, hvor den tidligere drabschef Jens Møller Jensen deler sine erindringer om nogle af de mest tragiske og dramatiske kriminalsager, han har været tæt på i sin tid som efterforsker.

Carsten Norton har inviteret Mellissa Hussein med sig i studiet for at få hendes perspektiv på “Efterforsket”. Hun har nemlig haft grov kriminalitet tæt inde på livet - det uopklarede drab på hendes bror, Ari Hussein. Sammen vender Carsten og Mellissa en række af sagerne i bogen fra hvert deres perspektiv.

Mellissa Hussein er forfatter til bogen “Fanget i familien”, vært for podcasten Søstre, og hun fortalte sin historie i første sæson af Lovløs “Drabet på en bror”

Vært: Carsten Norton
Gæst: Mellissa Hussein

Ugens lydbog: “Efterforsket” 
Forfatter:  Jens Møller-Jensen og Stine Bolther.
Genre: True crime, biografi
Forlag: Politikens Forlag i 2023. 
Indlæst af Lars Attermann.

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">b19807a7-ddc3-4fc1-96fa-374f77cbba08</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 03:41:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/257b753d-e5a6-4ec1-b226-e8f0161f3d34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4f01b1b6-62af-404a-8f72-961fcf16b661_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Olivia Salo &amp; Lia Porcelli om Britney Spears biografi</title>
      <description>Hør historien bag et af tidens største popikoner, når ugens vært, Olivia Salo, dykker ned i Britney Spears selvbiografi “Min egen stemme”, hvor hun for første gang fortæller sin historie på sine egne præmisser. 

Med sig i studiet har Olivia sin veninde Lia Porcelli, der er fløjet ind fra New York, hvor hun bor side om side med internationale stjerner og kommer i samme miljøer som Britney. 

Det går ikke stille for sig, når de vender alt fra Britneys forhold til Justin Timberlake til de 13 års umyndiggørelse, som hun med hjælp fra #FreeBritney rev sig fri af i 2021. Fra hendes hjerteskærende opvækst og umyndiggørelsen til al sladderen og hendes videoer på instagram i dag.
 
Vært: Olivia Salo
Gæst: Lia Porcelli

Ugens lydbog: “Min egen stemme” af Britney Spears 
Genre: Biografi
Indlæst af Sara Klein
Oversat af Nikolaj Steen Møller &amp; Per Taagaard
Udgivet af Politikens Forlag i 2023. 

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">a89f1906-3914-4f6d-9d4a-9c04cc1fbd4a</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 03:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed56de3c-0404-48d2-a9d2-9c37fd5bac49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4aa5be9e-802d-4a00-866a-903d0a2bda69_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Podimo Bogklub</title>
      <description>Onsdag den 27/12 byder vi velkommen til Podimo Bogklub. 

Podimo Bogklub er din ugentlige billet til en lydbogsoplevelse. Lyt med hver onsdag, når vores værter på skift og i selskab med spændende gæster udfolder lydbøger i alle former - fra biografi til krimi, fra faglitteratur til romaner og de største klassikere.
Dine syv værter er Birgitte Hjort Sørensen, Bodil Jørgensen, Carsten Norton, Emily Salomon, Ingrid Baraka,  Jakob Ellemann-Jensen og Olivia Salo. De har hvert sit unikke perspektiv på lydbøgerne, og i bogklubben dækker de hver sit område

Du kan allerede nu lytte til lydbøgerne, der kommer med i bogklubben. Her er en oversigt over de kommende ugers bøger:

27/12: Olivia Salo - “Min egen stemme” af Britney Spears

3/1: Carsten Norton - “Efterforsket” af Jens Møller-Jensen &amp; Stine Bolther

10/1: Jakob Ellemann-Jensen: “Engang troede vi på fremtiden” af Christian Bennike

17/1: Emily Salomon: &quot;Bedrageren&quot; af Zadie Smith

24/1: Ingrid Magnifique Baraka: “Menneskets dybeste erindring” af Mohamed Mbougar Sarr

Lyt med hver onsdag fra den 27/12 og find alle lydbøgerne her på Podimo.

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">495238e2-42bd-43ab-81a6-141d237d2dcb</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 03:51:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eb0dda8a-f2cb-41be-985e-268bb366420e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/810365bb-8016-4242-ad15-395d611e0df2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>21: Bodil Jørgensen &amp; Anna Balslev om &quot;Stolthed og fordom&quot;</title>
      <description>Dyk ned i Jane Austens klassiker om kærlighed, stolthed og fordomme i 1800-tallets England i selskab med Bodil Jørgensen og Anna Balslev, der blandt andet har instrueret “Stolthed og fordom” på Betty Nansen teateret både i 2022 og 2024.

Romanen følger Bennett søstrene og særligt Elisabeth (Lizzy) og den mystiske Mr. Darcys møde. Lizzy er fyldt med fordomme, mens Mr Darcy er fyldt med stolthed - og først da de slipper alt det, får de øjnene op for hinanden og kærligheden.

Det bliver en til en samtale om længsel, om kontrasterne mellem 1800-tallet og i dag og om vores behov for kontrol over for datidens tilfældigheder.

“Stolthed og fordom&quot; er en klassiker af Jane Austen fra 1813.

Ugens vært: Bodil Jørgensen

Gæst: Anna Balslev, teaterinstruktør - blandt andet som husinstruktør på Det Kongelige Teater

Ugens lydbog: “Stolthed og fordom&quot; 
Forfatter: Jane Austen
Genre: Skønlitteratur, Klassikere
Indlæser: Betty Glosted
Forlag: Lindhardt og Ringhof

Podimo redaktør og producer: Mia Gjelstrup
Lyddesign, mix og jingle: Jakob Ranum</description>
      <guid isPermaLink="false">b35984ff-7cff-41dd-9297-5ad8de32fd56</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 02:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/77ec767f-3aed-41fd-b565-e172a3a70d06.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bab69d2b-9e5c-4fa6-b9ec-afd7198d0d87_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
