<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Podimos julekalender 2024</title>
    <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Hver dag åbner vi en ny låge med et særligt afsnit, der enten giver et glædeligt gensyn eller måske præsenterer dig for noget, du aldrig har hørt før. Gå på opdagelse blandt gamle favoritter, og lad dig overraske af shows, der kunne blive din nye yndlingspodcast. Følg med hver dag. Glædelig jul og god lytning!</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/da19c30e-bd88-4043-8300-0c06976d0682</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/c2295507-aea9-4d25-86f4-64ac03a2c4e5_400x400.png</url>
      <title>Podimos julekalender 2024</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/da19c30e-bd88-4043-8300-0c06976d0682</link>
    </image>
    <item>
      <title>24. december - Mads og A-holdet</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er udvalgt af Mads Steffensen, der har podcasten 'Mads og A-holdet'


Episode: &quot;Episode 36: Fars arv, muligt juledrama i delefamilien og kørekort eller rygning&quot; udgivet d. 8. oktober 2021

A-holdet: Kreativ direktør Uffe Buchard, musiker Oh Land og chefredaktør Martin Krasnik.

Dilemmaer: 

Sanne og hendes mand har givet deres datter kørekort, fordi hun ikke ryger. Nu er de uenige om, hvorvidt sønnen skal have det betalt, fordi han har røget et par gange. 

Sofie har fået et godt job, og hun er derfor nu i tvivl, om hun skal skubbe sit højskoleophold. 

Stines far har svigtet gennem hele hendes liv, og nu har han bedt Stine og hendes søstre underskrive en kontrakt hvor de frasiger sig deres arv.  

Vera er i tvivl, om hun skal gå fra sin kæreste eller blive. 

Sanne er frustreret over røglugten fra sine underboer. 

Søren og hans kæreste er uenige om, hvorvidt Søren og hans børn skal tage på en traditionsrig juleskiferie med sin familie, fordi Sørens kæreste og barn ikke har råd til at tage med. 

Erika er i tvivl, om hun skal forsøge at få et barn med sin kæreste, fordi hun lige er startet på nyt job.</description>
      <guid isPermaLink="false">3251c739-9798-40df-bd9c-880f47475299</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 03:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d6d30bae-9649-4b8d-9a78-e2039269edfb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:25:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ae7aed24-50d8-4844-ab85-b85cdf4d3e76_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>23. december - Akavet, Emma</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Emma Thomsen, der har podcasten 'Akavet, Emma'

Episode: &quot;23: Eva Jin&quot; sendt d. 26. august 2024

I dagens episode gæster komiker Eva Jin. Og det er fandme akavet. Emma er starstrucked og Eva Jin er Eva Jin. Eva John er ikke hendes rigtige navn, hun har først lige fået øjnene op for ost, også kender hun til måger. Man kan sige, at det ikke er en episode hvor der bliver vendt og drejet de helt store spørgsmål, men bliver der overhovedet det i den her podcast? Akavet Emma har sgu mødt sin overmand i akavethed, så læn jer tilbage og lyt til et rigtig akavet afsnit. God fornøjelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">c2de26f8-ae58-493f-a3a0-9b486fb4470e</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 03:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b93eccea-9429-4e92-a358-8ecf7d547924.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d5d88a81-7ee4-4524-a8bd-d880aa653fe9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>22. december - Fries Before Guys</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Nanna &amp; Josephine, der har podcasten 'Fries Before Guys' og 'Tinder Greatest'.

Episode: &quot;KENDER DU JULETYPEN&quot; udgivet d. 23. december 2020.

Surprise! Ingen jul uden årets allersidste afsnit af fries. 2020 har været aflysningens år, og det gælder også julen, hvor mange af os skal se færre mennesker end vi plejer. I dagens afsnit vækker vi derfor Julens Arketyper til live - fra Fitnissen til Den Ægte Blærerøv TM, Havenissen, Den Blamende og Shamende Bedstemor, Den Barmhjertige Samaritaner - og mange flere! Fra os til jer. God jul og rigtig god fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">c3c5a558-ced1-4836-9277-daf3229040d1</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 03:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e93fa4a-bf91-4b38-bf62-e488727835e8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e3b11fa6-4b8c-4bd8-925f-e9200f3f9bbb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>21. december - En anden tid</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Hella Joof, Abdel Aziz Mahmoud og Zelma Lewerissa, der har podcasten 'En anden tid'

Episode: &quot;Er sandwich-modellen forældet?&quot; udgivet d. 7. november 2024.

Hvordan giver man egentlig kritik på tværs af generationer? Hella vil have kritik på sin måde – direkte og uden omsvøb – mens Zelma ønsker en mere omsorgsfuld tilgang. Og Abdel? Han synes, det er svært at give kritik uden at træde nogen over tæerne.

I denne episode forsøger trioen at bygge bro mellem generationerne, når det kommer til kritik. Sammen arbejder de på at lave en regelbog, der kan lette spændingerne og hjælpe unge og ældre til bedre at forstå hinanden.

Og så har vi en lytter igennem, der spørger: “Hvad gør jeg, når andre bliver krænket på min kærestes vegne?”

Velkommen til første afsnit af 'En Anden Tid'.

Følg 'En Anden Tid' i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg Abdel, Hella og Zelma på Instagram @Abdel @hellajoof @zelmalewerissa

Værter: Zelma Lewerissa, Hella Joof og Abdel Aziz Mahmoud
Redaktør: Sarah Ørsted
Producer: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
Video: Mathias Weber</description>
      <guid isPermaLink="false">1074cfe0-01ba-4941-83b9-473957525228</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 03:00:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b65a741-5966-4f3b-a87f-54c8651fe2f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a8951b8-7ff5-437a-aae8-d6d86471be92_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>20. december - Livet ifølge Emil &amp; Thomas</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Emil Thorup &amp; Thomas Skov, der har podcasten 'Livet ifølge Emil &amp; Thomas'

Episode: &quot;HASTER I CAPS LOCK&quot; udgivet d. 25. marts 2024.

HASTER: VI SKAL NÅ EN MILLION TRYK PÅ AUBERGINEN!
Tempoet er højt. Emma Thomsen er på besøg for at promovere sin nye podcast &quot;&quot;Akavet, Emma&quot;&quot; - det er fint. 
Thomas har haft rumlemave i Vesterbronx. 
Så ringer vi til Strava Johanne for at få en status på Spinning ifølge Emil og Thomas. 
Vi forbereder os mentalt til interviewet med Danske Bedemænd.
Men der er fart på. Og højt humør.
Men se at få trykket på auberginen. Hvis du er trykker nummer 1.000.000 vinder du en kasse auberginer!

Lyt til Livet ifølge Emil og Thomas hver mandag og torsdag. 

Følg showet på Instagram:
http://instagram.com/livetifolgeemilogthomas

Eller Emil og Thomas:
http://instagram.com/emilthorup
http://instagram.com/thomasskov</description>
      <guid isPermaLink="false">3f47b4a6-60dd-448d-85e7-b0dfd025d969</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 03:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cf496bc0-855c-4dd3-993b-cad9bbc47509.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/37b1355d-a6e7-40f2-b8f5-9c345bcf61b0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>19. december - Skuddet i skoven</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Abdel Aziz Mahmoud, der har lavet podcasten 'Skuddet i skoven'

Episode: &quot;1:5 - Retssagen&quot; udgivet d. 14. december 2023

Abdel Aziz Mahmoud bliver i februar 2023 ringet op af sin ven Jeppe. Jeppe skal for retten, anklaget for at have affyret skud med et oversavet jagtgevær i en skov, og Jeppe har brug for Abdels støtte. Abdel møder lidt modvilligt op i retten, men da han går derfra er han chokeret og grædefærdig. For under retssagen kommer historien om Jeppes voldsomme liv frem - et liv som Abdel ikke anede noget om.

Lyt til alle episoder af Skuddet i Skoven på Podimo.

Vært og fortæller: Abdel Aziz Mahmoud @abdelight 
Tilrettelægger og klip: Ole Fugl 
Lyddesign: Thomas Pozar og Tobias Ingemann I redaktionen: Emil Rothstein-Christensen MonoMono Redaktør: Rune Sparre Gertsen Podimo Redaktør: Trine Schou 
Artwork &amp; foto: Julie Antczak 
Produceret af MonoMono for Podimo 

Hvis du er i krise, eller har tanker om selvmord, så sig det til nogen. Du kan kontakte Livsliniens telefonrådgivning på 70 201 201 alle årets dage fra kl. 11.00 - 05.00</description>
      <guid isPermaLink="false">a8867486-a157-4d7a-b3e8-e3fef1f9a217</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 03:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1b43adca-5606-46fe-b9eb-455786137a1b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9b4c1d4c-4418-4658-8c59-a8174d656c9d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>18. december - Casper ringer til Frank</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Casper Christensen &amp; Frank Hvam, der har podcasten 'Casper ringer til Frank' 

Episode: &quot;Opkald 22: &quot;Hvad er det kamelens magi er?&quot; udgivet d. 30. januar 2023 

Dyr og mennesker kan skabe bånd, som er så smukt, så smukt. Men disse bånd kan også være svære at forklare, og Frank forstår simpelthen ikke hvad Casper ikke forstår ved kameler, børn og handicappede.

Værter: Casper Christensen og Frank Hvam
Producer: Peter Ørbæk
Redaktør: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">31a09397-a34c-4578-9369-37235cfafe88</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dc8cdd9d-05fe-4304-bc94-a0d4eff37f9e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2489b141-2cb9-4b20-b0f8-3e05112d4bfb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>17. december - Hva så?!</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Christian Fuhlendorff, der har podcasten 'Hva så?!'

Episode: &quot;Hva så?! - Karina Feldborg Fuhlendorff&quot; udgivet d. 10. juli 2019. 

Afsnit 100

Så kom vi til afsnit nummer 100, og som jeg nævnte i sidste uge, så er det med en kvinde jeg har brugt over 12 år af mit liv sammen med, nemlig min bedre halvdel, min kone, mit anker, min Karina Feldborg Fuhlendorff. Vi gik en tur i Berlins gader og fik en snak.

Gå fornøjelse og glædelig jul!
Christian</description>
      <guid isPermaLink="false">9c35f174-92b2-441d-ab1b-957bea930bf2</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 03:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d346828d-f072-495d-a032-a02b8a5f7f92.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:17:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d415a09e-e0a4-45aa-9726-28a8352da62b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>16. december - Det, vi taler om</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Ditte Okman, der har podcasten 'Det, vi taler om'

Episode: &quot;Den kulørte time: Om kongefamiliens juleplaner og en kendt skuespiller, der er anklaget for narkosmugling&quot; udgivet d. 1. december 2023

En kendt, dansk skuespiller er blevet anklaget for narkosmugling. Stoffet DMT er et psykedelisk stof, der også indtages som del af ayahuasca. 

Og så er der en masse royalt nyt. Historien om Genoveva og kronprinsen ruller nemlig fortsat, men der er godt nyt for kongehuset, for noget tyder på, at Casanova ikke overvejer en retssag alligevel. 

Til gengæld er klimakritikken haglet ned over kronprinsen.

Det hele forsøger kongefamilien at camouflere med at samle hele familien til én stor og dejlig juleaften. Vil det mon hjælpe? 

I panelet sidder Jonas Kuld Rathje, Morten Crone Sejersbøl og Nikolaj Vraa. 

Din vært er Ditte Okman
Programmet er produceret af Sarah Bech.

Følg Det, vi taler om i appen og lyt til nye episoder hver fredag. 

Følg Det, vi taler om på Facebook og @ditteokman på Instagram. 

Vært: Ditte Okman
Producer: Sarah Bech
Podimo-ansvarlig: Sarah Ørsted 
Video: Sofus Chammon</description>
      <guid isPermaLink="false">7bd356b1-a637-4b7e-8c86-884b239dbf2b</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 03:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2d589419-1e07-4ed3-9146-aecbc4a5460e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:24:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2af47f89-c16e-40ce-baf0-c90043639c2d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>15. december - Geggo og Cengiz - Helt ærligt</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er udvalgt af Stephanie Salvarli &amp; Cengiz Salvarli, der har podcasten 'Geggo &amp; Cengiz - Helt Ærligt'

Episode: &quot;2: Bar mand &amp; lort mellem tæerne&quot; udgivet d. 14. september 2022. 

Må man klø sig i røven, mens man taler med andre mennesker? Og er det okay at barbere sig med bar mand i omklædningsrummet?
Dit yndlingspar fra Bryggen taler i dag om grænser, når det kommer til personlig hygiejne og nøgenhed og fortæller anekdoter fra både Stjerneboksning og hverdagen på Amager.</description>
      <guid isPermaLink="false">a68fc210-fbff-4a81-b9e3-b555f39f0178</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4fd36a4a-f717-482f-8d51-b20de105dc71.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/23687fc7-88a3-458d-8fab-cd18ae378d1e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>14. december - Casper 3080 Tikøb</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Casper Christensen, der har podcasten 'Casper 3080 Tikøb'.

Episode: &quot;#1 Rune Klan&quot; udgivet d. 21. juni 2023.

Trylleri. Ikke trylleri. Far-rolle. Adoption. Psykedeliske svampe. Terapi. 
Caspers første gæst på gården er Rune Klan. Ærligheden kommer på bordet, når Rune lægger hånden på hjertet og bl.a. fortæller om hvordan hans terapi med psykedeliske svampe både har gjort ham åndssvagt bange, samtidig med at det har været noget af det bedste han har gjort i sit liv. 

Vært: Casper Christensen
Gæst: Rune Klan
Producer: Anders Skovshoved
Klip: Peter Ørbæk
Musik: Jakob Ranum
SoMe: Sofus Chammon
Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">d8c30703-36f6-49f7-a6c9-ad0a4a6ef4aa</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 03:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/66679608-f830-4973-88d4-9420257920d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:35:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/110f6f86-e063-443e-87be-d2176a082323_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>13. december - Verdens klogeste land</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl, der har podcasten 'Verdens klogeste land'.

S2 E14: Elefantorden til diktatoren fra helvede

I denne uge i verdens klogeste land har kongen og Folketinget bøjet sig i støvet for deres nye bedste ven for evigt: Den egyptiske diktator Al-sisi. In other news, har Venstres barnlige politiske ordfører Jan E. Jørgensen insisteret benhårdt på at blive hyldet for at fjerne en skat, som hans parti selv indførte 14 år tidligere. Og så var Morten Messerschmidt lynhurtig på tasterne, da han på sin egen usympatiske måde, ønskede de syriske flygtninge en god tur hjem efter Bashar Al Assad er checket ud af Damaskus og ind i Putins gæsteværelse. Sidst men ikke mindst har Zetland haft et uhyggeligt menneske-eksperiment kørende i 30 dage, hvor en mand blev sat til at stå for de huslige pligter.</description>
      <guid isPermaLink="false">d76031ae-5e5f-4da4-ada9-a03f85cfacce</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 02:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bc9b6512-d1e9-439c-bcae-438172ade4a6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5250d74c-e414-40fe-8775-47e94110c686_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>12. december - Om søndagen græder vi</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Hella Joof, der sammen med Marie Louise Tüxen har podcasten 'Om søndagen græder vi'


Episode: &quot;S1 - Episode 1: Dengang vi græd for tit&quot; sendt 16. september 2019

Ind bag gråden og det, vi bruger den til i et voksent liv. Hella og Malou har begge haft perioder med voldsomme mængder af tårer, Hella græd for meget i firserne, Malou tog engang en film af sig selv, da hun græd, det blev det ikke bedre af. 
Kunsten at komme alene til et arrangement finkæmmes med afsæt i en virkelig klemt begivenhed. Det er i denne premiereudsendelse, at Gyldendal præsenteres som værternes *Vietnam.
En pædagog ignorerer gentagende gange et barn, fordi hun er på mobilen. Siger det noget om noget?
Søndagssangen er skrevet på Jeg er havren.

Værter: Hella Joof og Marie Louise Tüxen. 
Produceret af: Julie Thing</description>
      <guid isPermaLink="false">ab55e954-e61a-424c-b3a3-c1334a7e3808</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 03:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b831c24c-c48c-42a8-8429-9a76a39a5706.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b80e5786-83e8-4733-9695-b2542b0410ee_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>11. december - Narkobetjenten</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er udvalgt af Pernille Brunse &amp; René Dahl Andersen, der har podcasten 'Narkobetjenten'


Episode: &quot;S14-E9: Fra superligaspiller til narkoman: Runes mareridt (1:2)&quot; udgivet d. 6. august 2024. 

Rune sidder på sengekanten med pilleglasset i hænderne. Han skal spille superligakamp i morgen og har brug for at sove godt. Pressen var ikke tilfreds med hans præstation i forrige kamp, så i morgen vil han gøre det bedre. Han åbner glasset, skyller to piller ned med lidt vand og lægger hovedet på puden. Nu bliver alt bedre, tænker han. Men de ulovlige sovepiller bliver startskuddet til Runes værste mareridt. Hør den tidligere superligaspiller Rune Hastrup fortælle, hvordan presset i Danmarks bedste fodboldliga gjorde ham til narkoman.

Følg Narkobetjenten i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Følg Narkobetjenten på Facebook
Følg René Dahl Andersen på Instagram: @chokoandersen

Vært og tilrettelæggelse: Pernille Brunse og René Dahl Andersen
Redaktør: Sarah Ørsted
Produktion, mix og klip: Jakob Ranum
Musik: Peter Sejersbøl</description>
      <guid isPermaLink="false">639dd33e-bd42-4173-83da-6e1ec775a57d</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 03:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ff52464-4af6-45fd-92f0-c8a16d327b25.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/caa0a748-6266-4089-886e-92425cb1c1f1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>10. december - Hav &amp; Kamal</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Havshen Nabaz &amp; Kamal Hassan, der har podcasten 'Hav &amp; Kamal' og 'Hjulspin'

Episode: &quot;149: Gen Z love med Søndergaard&quot; udgivet d. 19. november 2024.

Søndergaard er med i studiet, og seriøst en fornøjelse! Humøret er højt, og det er følelsen af, at sidde på bagsædet og køre gennem byen med ens shababs. Lyt med! 

Hav &amp; Kamal udkommer hver tirsdag, og Hjulspin sætter din weekend i gang hver fredag! 
 
Vært: Havshen Nabaz &amp; Kamal Hassan
Gæst: Rasmus Søndergaard
Redaktør: Vera Jabcke
Mix: Jakob Ranum
Video: Markus Juul</description>
      <guid isPermaLink="false">2042503f-26c3-4551-a078-0b5f9af08fff</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 03:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/06588725-52fc-4bfc-939d-4dc0d794366c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bb53f80f-ea71-4ae6-b680-0fbadd4dedb1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>9. december - Linse &amp; Vlado på kanten</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Linse Kessler &amp; Vlado Lentz, der har podcasten 'Linse &amp; Vlado på kanten'

Episode: &quot;8: Linses flugt fra fængslet og andre vilde, danske fangeflugter&quot; sendt d. 30. juni 2023. 

I dagens afsnit skal det handle om spektakulære danske fangeflugter. Linse og Vlado vender to flugter: Den ene fra Vridsløselille Statsfængsel i 90'erne hvor en gummiged brød fængselsmuren ned og 12 fanger undslap, og den anden, hvor en fange formåede at undslippe ved at grave sig ud med en teske(!) Derudover så vil Linse endelig også fortælle om sin egen flugt fra fængslet, hvor flere elementer indgår, fx en blotterjakke, savklinger, nye (eller måske gamle?) lagner og en mulig hjernerystelse. Hør om den vilde flugt i dagens afsnit af Linse og Vlado - På kant med loven.

Værter: Linse Kessler og Vlado Lentz 
Producer: Sidsel Kaae Nørgaard
Musik: Peter Sejersbøl
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">3e85385f-fdea-49d8-87a1-d4b9ed7e813c</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d93c4b59-2fda-45ee-8e4e-ffbf5d851551.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c429ea89-6318-41ca-95d4-079f93140e31_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8. december - 112 for knuste hjerter</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Maria Jencel, der har podcasten '112 for knuste hjerter'

Episode: &quot;Melissa Bentsen 2&quot; udgivet d. 10. april 2024

Melissa vågner ved et chok midt om natten. Hendes hjerte gør fysisk ondt, og hun aner ikke hvorfor. Hun har verdens sødeste kæreste, og de har ingen problemer. Hun kigger på sin telefon, og hun har fået en besked fra ham. Han er i byen og skriver, at han elsker hende. 
Men smerten i hendes hjerte fortæller hende alligevel, at noget er helt helt galt. 

I dagens afsnit er influencer og TV-personlighed Melissa Bentsen endnu en gang på besøg i ‘112 For Knuste Hjerter’. Fordi hun stadig havde til gode at fortælle om sit største knuste hjerte, som selv den dag i dag gør, at hun ikke tør kalde sin kæreste for ‘kæreste’ af frygt for, at han svigter hende, som hun før er blevet svigtet. Melissa fortæller om at være i verdens mest uproblematiske forhold fuld af kærlighed og stor forelskelse og en nat pludselig vågne op med et sæt og vide, at alt for altid vil være anderledes nu. Hun fortæller om utroskab, intuition og desperation - og om at stille sin kæreste spørgsmålet: “Kom du?” Fordi det er afgørende for, om han tænkte på hende undervejs eller ej…

Melissa gør selvfølgelig også sit allerbedste for at hjælpe dig, der sidder med hjertesorg lige nu.

Følg '112 For Knuste Hjerter' i appen og lyt til nye episoder hver onsdag. 

Følg '112 For Knuste Hjerter' og Maria Jencel på instagram @112forknustehjerter @mariajencel 

Vært og tilrettelæggelse: Maria Jencel Produktion, mix og klip: Olivia Bisleth 
Musik: Peter Sejersbøl 
Redaktør: Sarah Ørsted</description>
      <guid isPermaLink="false">65b8de54-5f10-45b2-aed0-fbed3d54a78f</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 03:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f125f18c-c2c2-4565-99ea-6dc1c6c5c952.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:25:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aeb4f009-6e43-48d5-a509-3b0f16d57555_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7. december - Livet ifølge Emil &amp; Thomas</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Emil Thorup &amp; Thomas Skov, der har podcasten 'Livet ifølge Emil &amp; Thomas'

Episode: &quot;Numsehullets Knud Rasmussen&quot; udgivet d. 22. april 2022. 

&quot;I dag optager vi i en bil på en parkeringsplads i Viborg. Så tænker du måske - hvorfor - så svarer vi - hvorfor ikke? Thomas knokler lidt med at gøre sine pointer forståelige i dag - og Emil lever det vilde foredragsliv. I vil ikke fortryde at høre det her afsnit.&quot;

God fornøjelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">e692668c-8e01-4104-b6fe-0cbbff0fca48</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 03:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b7ef3e40-d725-47e6-9b57-338f7af94a48.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/953d7dbb-9d3e-4f5f-8226-518d007d455c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6. december - Mads og A-holdet</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Mads Steffensen, der har podcasten 'Mads og A-holdet'

Episode: &quot;177 - Hella Joof, Benjamin Hav og Søren Pind.&quot; udgivet d. 21. juni 2024

Dilemmaer:

Katrines ven, Peter, trak sig, da Katrine fik en kæreste, fordi han i virkeligheden var forelsket i hende. Til gengæld har han nu shanghajet hele Katrines vennekreds. 

Maria og Thomas har en affære. De er begge gift og har helt små børn. Og ovenikøbet er de venner med hinandens ægtefæller. 

Annika og Martin skal giftes og holder brylluppet et sted, hvor gæsterne kan overnatte på sovesal. Nu har de fået oplyst, at sengene max kan holde til 100 kilo, og de ved ikke, om de skal give deres tunge gæster notits om det. 


Sofia har cuttet kontakten til sin far for et halvt år siden. Nu skal de til samme familiearrangement, og Sofia ved ikke, om hun skal hilse på ham eller ignorere ham helt. 

Karl skal ud og rejse i fire måneder i Sydamerika. Han gad egentlig godt at være single på rejsen og spurgte, om han skal slå op med sin kæreste. 

Kristinas far er begyndt at bruge vildt meget parfume, efter faren og moren blev skilt. Men hun ved ikke, om hun kan sige noget til ham. 

A-holdet: Filminstruktør Hella Joof, musiker Benjamin Hav og bestyrelsesformand Søren Pind.</description>
      <guid isPermaLink="false">481983dc-833d-4969-8761-2f1b1565f036</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 03:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d5404246-3b04-44e1-b090-5047184a66c3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:27:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8bb858ca-41d9-4ced-adbe-fb6612ec65f3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5. december - Søstre</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Mellissa Hussein, der har podcasten 'Søstre'

Episode: &quot;S2-E1: Gina Jaqueline - En barndom iblandt misbrugere (1:2)&quot; udgivet d. 5. september 2023
Gina Jaqueline fortæller i dette afsnit om sin hårde barndom på Vesterbro. Hun fortæller om at vokse op med en mor og en stedfar med stofmisbrug, om en far der sidder i fængsel, og om hvordan hun bliver et selvstændigt barn, der snart selv kommer til at eksperimentere med alkohol og stoffer.</description>
      <guid isPermaLink="false">89d2b50a-a745-408a-9035-730b03b3f3d3</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 03:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cac22ed8-3118-4cf8-a63e-d613cb8711d6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/57493282-1e11-4db6-abea-d556d6f4157c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4. december - Mellem Projekter</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er udvalgt af Lasse Dein der har podcasten 'Mellem projekter', dog anbefaler han at man starter fra starten da podcasten er ligesom en film - du starter ikke bare midt i.

Episode: &quot;4) Kære mor og far&quot; udgivet d. 11. april 2024

For et år siden blev min mor indlagt på Gødstrup Hospital. Et langt og pinefuldt forløb, som skete sideløbende med, at jeg optog første sæson af Mellem Projekter. Mens min mor mistede kræfterne, voksede min frygt for at miste hende. Jeg har derfor besluttet at lave et afsnit om, hvor vi connecter med vores forældre, før det er for sent.  

Sangen “Blå Blink” er produceret af Jeppe Engelbrecht &amp; Komponeret sammen med Christian Grinderslev. 

Podcasten er lavet i samarbejde med: 
Kasper Stensgaard &amp; Hedda Rysstad 
Klippet og produceret af: Lasse Dein 
Lydmix af: Andreas Hedegaard Mikkelsen</description>
      <guid isPermaLink="false">fc31e733-c5a8-4ce6-b445-9b73c8ad5682</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 03:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b468b7dd-c3e1-49ee-859f-57a939ec5bee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/033bc3cc-40df-4891-b09e-cb9e8700f09d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3. december - Hva så?!</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Christian Fuhlendorff, der har podcasten 'Hva så?!'

Episode: &quot;&quot;Hva så?! - Ulf Pilgaard&quot;&quot; udgivet d. 16. august 2017, Afsnit 1

Jeg tager en snak, med dansk komiks grand old man, Ulf Pilgaard. Vi kommer omkring hans opvækst, hvor han fandt komikken og hvem han ellers er. Og så er det også første afsnit, så jeg forklare også mine bevægegrunde for hvorfor jeg overhovedet kaster mig over podcastmediet.

Ha' det dejligt og glædelig jul!
Christian</description>
      <guid isPermaLink="false">686ac58e-a2d6-4399-963d-0502018984f3</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1058ee16-2c49-43d0-86db-ceaa6e7ef69f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/13ed8c50-ef06-45b2-b311-d4bd684b5ec2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2. december - Akavet, Emma</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Emma Thomsen, der har podcasten 'Akavet, Emma'

Episode: &quot;1: Dennis Knudsen&quot; sendt d. 25. marts 2024

Emma interviewer Dennis Knudsen. Han er frisør. Han bor i Korsør. Han svarer beredvilligt og måske kan han hjælpe Emma med at finde sin plads her i livet. Dennis Knudsen vurderer Emmas brystparti og giver svar på, hvilken sang der er en hans yndlings. Lyt med i dag.

Vært: Emma Thomsen

Gæst: Dennis Knudsen

Lyd: Jakob Ranum

Redaktør: Thomas Skov</description>
      <guid isPermaLink="false">ba129306-84b8-42cb-bbb3-e2289f8bd987</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 03:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c806f248-4a15-4055-90dc-a82a400c3b65.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3752eda3-7f9f-4373-a8c8-e93015210d8a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>1. december - Fisker i egen sø</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators! Derfor skal du nu lytte til en genudgivelse. Dagens episode er valgt af Stephanie &amp; Kasper Fisker, der har podcasten 'Fisker i egen sø'

Episode: &quot;Jul med Jobbe og Hans Pilgaard&quot; udgivet d. 22. december 2022

I dette afsnit har vi, traditionen tro, Jobbe og Hans Pilgaard med i et juleafsnit. For man kan vel godt kalde det en tradition, når det sker for andet år i træk, ikk'?! Vi taler om, hvilke juletraditioner og minder, vi husker bedst fra vores barndom, om de forventninger og pres som julen også kan være forbundet med, og om at julen også kan forstærke både de gode og svære følelser og virke som en spejling af én selv i forhold til alle andre. 
Og så taler vi om, hvad der egentlig gør julen magisk.</description>
      <guid isPermaLink="false">d0894474-c868-425b-9b8b-56450d498721</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 03:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8fd65cfc-bc6e-4c8b-a3e3-cb5a15db93d4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8a3bee9f-3bbc-4404-a000-9f304d4a2d02_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Velkommen til Podimos Julekalender 2024</title>
      <description>Velkommen til Podimos Julekalender 2024 – en rejse tilbage til nogle af de bedste episoder, udvalgt af vores skønne creators!</description>
      <guid isPermaLink="false">28aa325c-8875-4a65-8860-a0cdf09236cf</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 03:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd1f2d37-7fe2-4de5-a1fc-0ce6ef73d1fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/84b81c91-443c-442a-a954-f26553abe566_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
