<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>På flugt fra min stalker</title>
    <description>Sanne er på flugt fra en stalker. Han ringer til hende flere tusind gange, banker på vinduerne på hendes arbejdsplads, opsøger hende derhjemme. Han efterlader sedler på hendes bil og sender intime videoer af Sanne til hendes familie og kollegaer.

Sanne har flere gange anmeldt stalkeren til politiet. Men gang på gang har hun følt sig ladt i stikken af de myndigheder, der skulle beskytte hende. Derfor har journalist Emil Eusebius besluttet at dykke ned i sagen.

Det her er historien om at miste kontrollen over sit eget liv - og om et system, der ikke passer ordentlig på ofre for stalking.

Lyder Sannes oplevelser bekendte? Eller har du oplevet noget andet, som du gerne vil have os til at undersøge. Så skriv til Emil Eusebius på ee@drivestudios.dk

Vært: Emil Eusebius Olhoff-Jakobsen
Tilrettelæggere: Cecilie Sønderstrup og Iben Antonsen 
Klip og lyddesign: Malte Winther Bothe og Jacob Heldt 
Musik: Marie Kildebæk 
Producent: Jakob Sloma Damsholt
Podimo-redaktør: Julie Thing og Silke Fensman</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/31d09d8a-09c2-45ec-820b-c2aaf5b1aa25</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/be9e90be-16d0-4f5a-bde7-061926da3439_400x400.png</url>
      <title>På flugt fra min stalker</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/31d09d8a-09c2-45ec-820b-c2aaf5b1aa25</link>
    </image>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 8</title>
      <description>I denne sidste video kan du igen møde Sannes mor, Marianne, der fortæller om den positive forskel hun håber, at podcastserien og Sannes historie kan gøre. 

Og her er et bud på programtekst til sidste episode. Vi er lidt bagud med det sidste afsnit, men jeg sender det til dig så snart det er klippet helt færdigt. Tror dog ikke, at det bliver i dag.</description>
      <guid isPermaLink="false">e4079945-0225-4f90-8437-696d93b237f4</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 02:00:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ea7c486f-aaff-48c2-b952-df77cb40967c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:02:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9b5ca3c9-44fc-4304-8d5c-e35818740cdf_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8: Når han finder en ny</title>
      <description>Sanne giver os endnu en opsigtsvækkende oplysning om forløbet med Thomas, som vi beslutter os for at undersøge nærmere. Der er særligt én sætning, hun hører fra en betjent, der har siddet fast i hende lige siden. Vi opdager, at Sanne ikke er den eneste kvinde, som Thomas har udsat for stalking. Der har været flere før hende. Samtidig forsøger vi at finde ud af, om den behandling Sanne har fået af politi og retssystem kan gentage sig i dag, eller om ny lovgivning har gjort indsatsen mod stalking og hjælpen til ofre bedre.</description>
      <guid isPermaLink="false">3e337288-2b56-4813-a956-1a735679071d</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 01:11:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed14cd0d-2087-412c-a0e2-968bfea559b0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/280886e8-0d34-4115-8bff-ce41f56fec13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 7</title>
      <description>I Sannes sag spiller tilhold og strakstilhold en afgørende rolle, fordi stalking i 2018 og 2019 ikke var ulovligt i sig selv. Men hvordan er lovgivningen egentlig i dag og ville Sannes sag kunne gentage sig, efter lovgivningen har udviklet sig?</description>
      <guid isPermaLink="false">2d5f602b-c593-41a9-bc85-f9c939a5b7a7</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 04:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cc4aed07-c684-4224-b8ad-5425d063edbc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:03:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/81ac7ef5-fece-4106-ade0-82aa6cea5d7e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7: Afgørelsen</title>
      <description>Thomas er endelig blevet anholdt, og Sanne står nu overfor den retssag, hun håber, kan blive afslutningen på det vanvittige og traumatiserende forløb, hun har været igennem. Sanne er samtidig begyndt at optage det, hun oplever, og derfor kommer vi i denne episode helt tæt på Sanne, når afgørelsen falder. Men det skal endnu engang vise sig, at Thomas vil gå meget langt for at blive ved med at chikanere Sanne.</description>
      <guid isPermaLink="false">a7d52800-f4e7-4fcb-a422-a3889b0b9e44</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 02:51:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9bdfa877-5a7a-46aa-bbbb-c996475b44fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aa425d47-f8f0-411b-ad2f-fe3f564e17f3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 6</title>
      <description>I denne video kigger Emil og Iben på billederne af den stalking Thomas har udsat Sanne for. Fra de utallige opkald til sedler på hendes bil og graffiti på vejen hvor hun bor.</description>
      <guid isPermaLink="false">0f39281d-4b5c-4f9b-ac0c-fa2a4ae5237d</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 04:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/52539916-c7c1-4755-88c1-bd3a99e8f8c9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:05:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/33354436-aa6f-44fc-9882-c49dec95e815_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6: Amok</title>
      <description>Sannes anmodning om tilhold er endelig blev godkendt, men Thomas holder sig på ingen måde væk, og situationen eskalerer. Stalkingen tiltager voldsomt og bliver mere alvorlig end nogensinde. Sanne bliver chikaneret på adskillige måder. Hun bliver mere og mere ængstelig, indadvendt og nervøs for, hvad Thomas kan finde på at gøre. Hun kigger sig konstant over skulderen, frygter for sit liv og får til sidst brug for den overfaldsalarm, politiet har givet hende.</description>
      <guid isPermaLink="false">c2a0ba67-e825-4955-a892-f2e996b93941</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 03:41:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0db7590a-d8d4-4223-b1dd-9708724406d5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/476fdc87-51d9-4421-bff7-690d1bc09724_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 5</title>
      <description>Som offer for stalking, er det faktisk ens eget ansvar at samle bevismateriale til en eventuel sag. I denne video taler vi om den logbog, som Sanne og andre stalking-ofre skal holde styr på for at samle beviser.</description>
      <guid isPermaLink="false">96d67a2b-9d36-4a12-930d-75701c641512</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 05:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6ebc0d89-f9bd-4c48-83eb-ceb154a1f36e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:02:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3222520e-ee41-4219-ab3b-755e0245acfd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5: Frit spil</title>
      <description>Til Sannes store overraskelse bliver Thomas løsladt, selvom han lige har fået en dom på seks måneders fængsel. Som frygtet, er Sannes anmodning om et tilhold endnu ikke gået igennem hos politiet. Derfor er Thomas nu i en situation, hvor han har frit spil til at fortsætte sin stalking af Sanne. Dét gør han, og herfra bliver det kun mere ubehageligt. Og så forholder vi desuden Midt og Vestsjællands Politi kritikken af den mangelfulde hjælp i Sannes sag.

Vært: Emil Eusebius Olhoff-Jakobsen
Tilrettelæggere: Cecilie Sønderstrup og Iben Antonsen 
Klip og lyddesign: Malte Winther Bothe og Jacob Heldt 
Musik: Marie Kildebæk 
Producent: Jakob Sloma Damsholt
Podimo-redaktør: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">051ff062-1e95-480a-8730-813417fee46b</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 04:31:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2db51ddc-d163-4699-a162-6c8b2c50320e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8b996d44-7888-4b70-9a08-205652faf8a5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 4</title>
      <description>Emil og Iben ser på, hvem der kan blive udsat for stalking, og de fem forskellige typer af stalkere</description>
      <guid isPermaLink="false">6d3c6a67-03f1-4ce8-ab85-827ac7621b26</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:41:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/82312a4f-ac19-4ebe-bbd4-9550b96493f5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:02:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/62100d9d-d3c0-4592-93f4-1f5855e3506f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4: En vej ud</title>
      <description>Sanne er rystet efter Thomas’ overgreb, og hun ved, at hun for sin egen sikkerheds skyld bliver nødt til at komme ud af hans kontrol. Sanne forsøger endnu en gang at få hjælp fra politiet, og denne gang lader det endelig til, at der er nogen, der tager hende alvorligt. Politiet informerer Sanne om muligheden for at udstede et tilhold, der forbyder Thomas at kontakte hende, og det giver hende håb om endelig at få sat en stopper for stalkingen. Det skal dog vise sig at blive starten på en lang kamp med systemet.</description>
      <guid isPermaLink="false">0bd4f00e-4156-4692-8337-6440294b82c2</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 04:31:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2dfd169b-2c7d-422b-9057-22e2a02a664b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d26cebb6-daa3-4174-a529-83c29a4abfc1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 3</title>
      <description>Sanne er ikke den eneste, der bliver udsat for Thomas' chikanerende adfærd. Den rammer også Sannes mor, Marianne, der her fortæller om sine oplevelser.</description>
      <guid isPermaLink="false">23aad9e2-e424-47b0-8761-ad574f7b1160</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ebebbd4f-02a8-4096-b34d-00b2e8963b99.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:02:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/414469c2-e1c8-438f-9321-99e7cc76b15c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3: På egen hånd</title>
      <description>I et forsøg på at komme ud af sin desperate situation opsøger Sanne politiet, i håb om at de kan hjælpe og beskytte hende mod Thomas. Men det bliver desværre Sannes første møde med et politi og system, som ikke tilbyder hende den hjælp hun har brug for. Imens Sannes oplever at blive overladt til sig selv, intensiveres Thomas' chikane, og hun kæmper forgæves for at holde fast i kontrollen over sit liv.</description>
      <guid isPermaLink="false">60bd8ba9-9add-4007-a987-2e2be676cea1</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 04:41:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c80a93f-5f96-49ad-a042-77a7295086a2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5103996e-08e7-4dc4-b927-81df9286562b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 2</title>
      <description>I denne video kan du møde Sannes mor, Marianne, der fortæller meget mere om det dilemma hun stod i, da Thomas pludselig trådte ind i Sannes liv.</description>
      <guid isPermaLink="false">1369e891-dbf3-4343-8bf0-435c761c31e1</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 05:21:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/130e5abc-991f-4d87-a20f-5e23109a68fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:02:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ff998bb6-bb33-49da-a448-1775e2d330af_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2: Tilbagefald</title>
      <description>Sanne forsøger under dramatiske omstændigheder at flygte fra Thomas og vriste sig fri af hans kontrol, men hun oplever gang på gang, at blive trukket tilbage og ind i hans liv. Samtidig bliver han mere og mere truende og grænseoverskridende i sin adfærd, og Sanne befinder sig i et svært dilemma, hvor hun på den ene side vil væk, men på den anden side frygter hvad han kan finde på, hvis hun vækker hans vrede.</description>
      <guid isPermaLink="false">7c73e699-1d2e-4a68-b6b3-bb9302a1b31a</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 04:31:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ba993c1d-d5a0-462d-9796-dfa8595bd57d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/24bf5e2a-77dd-4adc-813a-bc85d0a70118_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bonusmateriale til episode 1</title>
      <description>Denne historie starter med, at Emil får et tip. Men der ligger et kæmpe arbejde i at undersøge sagen, før vi kan fortælle dig om den. Klik her og hør redaktionen fortælle, hvordan man går fra tip til historie.</description>
      <guid isPermaLink="false">b24246ef-fa04-42d3-a3ed-4a5b2d3c0bcc</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 05:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/69868091-c216-4329-ba5f-8a680f2d234e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:02:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee57eb1d-c9d5-4530-b13c-533fa9b4690d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>1: En ny ven</title>
      <description>Da Sanne beslutter sig for at gå fra sin kæreste, får hun hjælp fra sin nye ven, Thomas. De møder hinanden i et seksuelt eksperimenterende miljø, og Thomas er ivrig efter at knytte Sanne tættere til sig. Det viser sig dog, at Thomas er langt fra den gode ven, hun troede, han var, og snart befinder Sanne sig ved indgangen til sit livs mareridt. Thomas kontrollerer hende, truer hende, overskrider hendes grænser, og det går op for Sanne, at hun er i færd med at miste sig selv. Sanne tager konsekvensen og begynder at planlægge, hvordan hun skal komme væk fra ham.

Thomas er et opdigtet navn, men redaktionen er bekendt med hans rigtige identitet. 

Lyder Sannes oplevelser bekendte? Eller har du oplevet noget andet, som du gerne vil have os til at undersøge. Så skriv til Emil Eusebius på ee@drivestudios.dk

Vært: Emil Eusebius Olhoff-Jakobsen
Tilrettelæggere: Cecilie Sønderstrup og Iben Antonsen 
Klip og lyddesign: Malte Winther Bothe og Jacob Heldt 
Musik: Marie Kildebæk 
Producent: Jakob Sloma Damsholt
Podimo-redaktør: Julie Thing</description>
      <guid isPermaLink="false">955a1e23-f3af-4fbc-a19a-12307a861e1c</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 04:41:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/360101f8-6344-411e-a38b-2d4a8f5f276d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d0b3c779-8ce8-4e18-ae22-ac5281dadec1_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
