<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Rytteriet – Poul &amp; Fritz i virkeligheden</title>
    <description>De to pastelklædte rigmænd Poul og Fritz er begyndt at undre sig. Noget forandrer sig omkring dem: Seychellerne synker i havet, deres au pairs kræver bedre vilkår og højere løn, Danmark har fået en rød regering, mens flere og flere nyrige flytter ind i kvarteret. Kan det virkelig passe at verden er ved at løbe tør for kork? Og hvorfor er Hven stadig svensk?

Poul &amp; Fritz må for en stund forlade den trygge havn i Rungsted og begive sig ud i virkeligheden for at besøge et vigtigt, stærkt, klogt, dygtigt, flot, sensuelt menneske. Et menneske, der måske kan hjælpe dem med at blive en smule klogere og komme deres undren til livs. </description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/27f6ebcb-0f5b-4841-9249-ccfa1cd0b7f1</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/7d719c48-ed22-4741-bf8c-7e414afa903a_400x400.png</url>
      <title>Rytteriet – Poul &amp; Fritz i virkeligheden</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/27f6ebcb-0f5b-4841-9249-ccfa1cd0b7f1</link>
    </image>
    <item>
      <title>Episode 20: Sørine Gotfredsen del 2</title>
      <description>Her er anden del af Poul og Fritz møde med Sørine Gotfredsen.

Poul og Fritz er altså meget forvirrede over Biblens ord. 
Er Gud en vinbonde?
Er vi vin? Mærkeligt. 
Men Sørine er der for dem og med hendes hjælp finder Poul ro i religionen, og måske også en udvej fra et indholdsløst liv

Glæd dig</description>
      <guid isPermaLink="false">aff6dff9-f14b-4d50-b673-1ebbfdda1972</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 23:06:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/64b3d89b-a9b6-4294-bd6b-7224bf0222af.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b6a973fe-df54-48b7-99ef-76235922233e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 19: Sørine Gotfredsen del 1</title>
      <description>Poul føler en tomhed, en usikkerhed, en utilstrækkelighed. Hvad kan det være? Det ved Fritz ikke, men måske en person tættere på Gud kan hjælpe Poul, med at hjælpe sig selv. Derfor ender de hos Sørine Gotfredsen i Jesuskirken i Valby - hun går jo altid med så mange kloge tanker om alt mellem himmel og jord, så hun må være den rette til Pouls fortvivlelse!</description>
      <guid isPermaLink="false">c822804a-5611-476c-9146-0d6d28b311d3</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 23:06:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b19a96ae-a4c4-4a62-9cb9-f6a1d0895505.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/334dd03a-bb92-4ea9-a0d6-00c2264192f3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 18: Özlem Cekic del 2</title>
      <description>Så er der sandheder fra Christiansborg.

Det er second episode af mødet med den dejlige brobygger Özlem Cekic - og der er lagt i kakkelovnen til en herlig episode fra ende til anden. 

Hør blandt andet om hvordan det er at lære at cykle som 26 årig - og meget, meget mere.

Det er Poul og det er Fritz - og det er Özlem Cekic!</description>
      <guid isPermaLink="false">b1d33821-7135-4474-b101-b0a1fdbe0ae0</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 23:02:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d4ccb80e-c579-4749-ab16-c84db409fe3d.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d719c48-ed22-4741-bf8c-7e414afa903a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 17: Özlem Cekic del 1</title>
      <description>I dag skal søde Poul og søde Fritz på besøg til dialogkaffe - eller dialog-Pingus hos den kære, dejlige, spændende Özlem Cekic. 

Fritz har talt med deres Pingus-fragtmand, en lille pakistansk mand - og hvis man kan tale med ham, så kan man tale med alle! 

Men kan blive endnu mere åben, og kan man tale med endnu flere typer af mennesker? Måske kan man, og hvis der er nogen der kan inspirere Poul og Fritz til at bygge bro mellem mennesker, så er det Özlem Cekic. 

Derfor besøger de hende i Ubuntu house i København, hvor hun beder dem om at smide skoene før de træder ind.

Det bliver spændende at møde Özlem - af mange grunde - blandt andet fordi hun slet ikke drikker alkohol. Tænk sig. På den måde bliver det et meget mangfoldigt program. 

Men det skal også handle en smule om det altoverskyggende emne - sexisme - men der er også quiz. 

Glæd dig</description>
      <guid isPermaLink="false">c04393ab-5e79-4b12-807c-4c6742111b7b</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 23:06:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/93b14083-bacc-4fb9-9d83-7cf811bbfc8f.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d719c48-ed22-4741-bf8c-7e414afa903a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 16: Nikolaj Kirk del 2</title>
      <description>Poul og Fritz er taget med Nikolaj til Vesterbro, hvor kokken har køkken og kontor. Her viser Nikolaj sine dyre vine frem, men en Pingus har han ikke - endnu. Men han har så meget andet at drikke, og Poul lægger krop til kokkens grundforskning. Fy for helvede, altså.</description>
      <guid isPermaLink="false">08e7da64-01a6-4604-8b1f-6b2ccdc9b180</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 22:10:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/84b315b3-d28b-4bc9-a940-b5cb188b300f.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d719c48-ed22-4741-bf8c-7e414afa903a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 15: Nikolaj Kirk del 1</title>
      <description>Poul og Fritz er blevet lidt betaget af ham den underlige kok, som går på jagt med den gamle mand på TV. 
Derfor mødes de med ham på Amager Fælled, hvor kokken taler, og taler, og taler. 

For det meste taler han om fugle, men også om politikere som gerne vil bygge højhuse på naturområdet. 
Hvorfor ikke bare have bygninger, fyldt med to-værelses lejligheder til 20.000 om måneden? Poul og Fritz forstår det ikke.</description>
      <guid isPermaLink="false">777d1745-dbb3-44af-8e6b-34f4433eff55</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 22:12:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/14414033-c52c-467f-872c-4aa0f5e84843.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d719c48-ed22-4741-bf8c-7e414afa903a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 14: Thomas Gravesen del 2</title>
      <description>Der er højt humør i Vejle. Det er en generel betragtning – og især efter at Vejle Boldklub sikrede sig oprykning til Superligaen i den forgangne uge. Men isærdeleshed er der højt humør, når Poul og Fritz besøger Thomas Gravesen. Forhåbentlig har du hørt første afsnit, ellers kan du med fordel starte der. Men del 2 er mindst lige så forrygende. Glæd dig. 

VB 4 life</description>
      <guid isPermaLink="false">653d9db0-93e0-4c35-a173-1c0dedb9cbbc</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 22:00:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fad52396-d902-4a99-a907-12e20a6c38ac.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3057faa0-6f1b-4469-ae5a-0bbcb5dbab4a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 13: Thomas Gravesen del 1</title>
      <description>Hvis du nogensinde har tænkt: hvad sker der, når Poul og Fritz bevæger hele vejen til Vejle for at møde en af Danmarks mest berømte og berygtede fodboldspillere? – så er svaret her nu. 
For i denne episode har Poul og Fritz sat Thomas Gravesen stævne – manden der har en lang og glorværdig fodboldkarriere bag sig, blandt andet i kongeklubben Real Madrid. Der er dømt et styks legendarisk udgave af “Poul og Fritz i virkeligheden”</description>
      <guid isPermaLink="false">8e7cce6c-6f8d-4a81-a8a1-a8fb05a094b7</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 22:02:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8a4b8471-1bab-411e-96da-74342bdfae98.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/817bdfb3-1d74-4c17-9545-040eefc3d2d5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 12: Tor Nørretranders del 2</title>
      <description>Nu kan du læne dig trygt tilbage i solstolen og lytte til anden halvdel af Poul og Fritz dejlige besøg hos den kloge mand, Tor Nørretranders. 
Vi kommer vidt omkring i denne udgave også - og du bliver klogere, så hvis du også har lyttet til del 1, så er der ingen grænser for, hvor klog du har mulighed for at blive. 

Lyt og le -og fortæl dine venner om det.</description>
      <guid isPermaLink="false">c7d4254e-a02a-472b-8d7a-e2f5f98f12b5</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 22:00:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/57197fea-5066-480c-820f-901de921a7a3.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d719c48-ed22-4741-bf8c-7e414afa903a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 11: Tor Nørretranders del 1</title>
      <description>Poul og Fritz er taget den lange vej til smukke Samsø - og det du skal høre nu vil gøre dig i bedre humør, men det vil også gøre dig klogere. Du skal nemlig i selskab med en af de klogeste mænd her til lands, Tor Nørretranders. 
Han er så klog, at han skriver bøger der deler ud af hans visdom - således også i dag, hvor Poul og Fritz vil blive fyldt af andet end Pingus, nemlig viden. 
Så tag dette afsnit med på ferie, der er både sol- og filosofigaranti.

Lyt med.</description>
      <guid isPermaLink="false">ceb6757e-d6f3-49d6-a6d5-fdd35c8978b8</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 22:00:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/07590659-9b78-4429-93a8-457035923196.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d719c48-ed22-4741-bf8c-7e414afa903a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 10: Johanne Schmidt Nielsen del 2</title>
      <description>Nu skal du ikke vente længere – her er anden del af samtalen med Johanne Schmidt Nielsen. Som faste lyttere af programmet ved, så skal vi forbi Poul og Fritz fem frække – og selvom det ikke er alle, der er lige villige til at svare på alle spørgsmål, så kan det være Johanne Schmidt Nielsen er. 
Hør meget mere om Johannes arbejde i Red Barnet.

Lyt og le i selskab med Poul og Fritz</description>
      <guid isPermaLink="false">b1f0961d-c146-4114-a2d4-c27f370e8ed0</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 22:00:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b9d484c4-89d9-4975-81a9-16e957844d45.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7a91139c-8cec-4c37-925f-18abc6ee565d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 9: Johanne Schmidt Nielsen del 1</title>
      <description>Poul og Fritz besøger generalsekretær i Red Barnet, Johanne Schmidt Nielsen. 
Der er mange spørgsmål, der melder sig.  
Hvad er det for et barn, der skal reddes?
Hvad har Johanne til fælles med Greta Thunberg – og hvordan går det med Bendt Bendtsen?

Alt det og meget mere i denne første episode af “Poul og Fritz i virkeligheden” med Johanne Schmidt Nielsen</description>
      <guid isPermaLink="false">d6a37715-1dba-4c61-83b0-bc6cdacd317b</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 22:00:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aeb7972f-587f-4c84-a65b-a53f2b524a75.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0291cb39-f95b-4466-a345-4cb787b09613_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 8: Søren Pape Poulsen del 2</title>
      <description>Nu er ventetiden ovre. Endelig kommer anden del af afsnittet med den dejlige Søren Pape Poulsen. Poul og Fritz er på Restaurant Kronborg for at swipe kortet og holde hjulene i gang. Lyt med - og hør blandt andet hvad Pape Poulsen svarer til Poul og Fritz' fem frække.</description>
      <guid isPermaLink="false">ae7724f6-f331-4ae4-826a-dd427cdb5a91</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 22:00:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/079fff79-b9de-4092-9d4e-30381bacea11.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:30:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d719c48-ed22-4741-bf8c-7e414afa903a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 7: Søren Pape Poulsen del 1</title>
      <description>Efter den modbydelige coronavirus er Poul og Fritz atter ude i virkeligheden. De skal nemlig mødes med den dejlige mand fra Viborg Søren Pape Poulsen på Restaurant Kronborg.</description>
      <guid isPermaLink="false">46787f0d-c1ff-49eb-9c7c-22bae72347e3</guid>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 22:02:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8f1d04a1-c0fb-4f81-b076-7ccfcfcca66a.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0aab279b-6dc3-477b-8713-24691c14aba7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 6: Helle Thorning Schmidt del 2</title>
      <description>I denne episode møder Poul og Fritz Danmarks første kvindelige statsminister Helle Thorning Schmidt. De mødes i de passende rammer på Hotel D'Angleterre. 
I denne del af interviewet taler Helle om sin periode som statsminister, men det er også tid til en herlig Ishøj-quiz, som er sjov for hele familien. Og selvfølgelig Poul og Fritz 5 frække. Det her er anden del af mødet med Helle Thorning Schmidt</description>
      <guid isPermaLink="false">de999386-4247-41b0-b72e-e6b4a9be481d</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 23:02:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d823bbe1-f154-49c0-86fe-cd5441a7f2a9.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d719c48-ed22-4741-bf8c-7e414afa903a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 5: Helle Thorning Schmidt del 1</title>
      <description>I denne episode møder Poul og Fritz Danmarks første kvindelige statsminister Helle Thorning Schmidt. De mødes i de passende rammer på Hotel D'Angleterre. Helle fortæller, at hun er født i Rødovre Centrum - og selv med så - ifølge Poul og Fritz - hård start på livet er hun kommet til tops, det er flot. Desuden prøver vores venner den nye Metroring side om side med alle de fattige. Det her er første del af mødet med Helle Thorning Schmidt</description>
      <guid isPermaLink="false">684df83f-db43-48ae-98fa-257a697eeef9</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 23:02:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1bd64646-fe55-41fc-844e-4d66ee6d8b40.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d719c48-ed22-4741-bf8c-7e414afa903a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 4: Astrid Krag om at være minister for de fattige</title>
      <description>Poul og Fritz har været på ferie – og det har været dejligt, men NU er det på tide at komme ud i virkeligheden igen… og i denne episode skal de længere ud i virkeligheden end de nogensinde har været. De skal nemlig besøge ministeren for alle de fattige, Astrid Krag. 
Hun er social- og indenrigsminister, men hvorfor i alverden vælger man at beskæftige sig SÅ meget med de fattige? Det vil Poul og Fritz undersøge i det, der udvikler sig meget dramatisk allerede fra begyndelsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">bc3fac08-774f-4f5a-b4e3-8a0cfd453ded</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 23:02:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5db309f0-cd6e-4235-a698-cc64ed7a972b.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55e51532-ee4b-4bd7-b5a6-a365b6b10043_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 3: Erik Brandt om kærlighed, kvinder og #metoo</title>
      <description>Poul og Fritz er tilbage i virkeligheden. Denne gang er de taget ind til storbyen, København, hvor de skal mødes med en gammel ven: Fabrikanten Erik Brandt. Selvom de på mange måder er tre alen af samme stykke, har de levet deres liv meget forskelligt – og i dag skal det handle om kærlighed. For Erik levede sit liv i mange år side om side med sin elskede Margit, der desværre døde for otte år siden. Men hvad er kærlighed? Det spørgsmål bliver besvaret i denne episode af “Poul og Fritz i virkeligheden”.</description>
      <guid isPermaLink="false">91ffce1a-4501-4524-9aa9-9038e909299b</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 23:02:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8aae8625-dc7b-4a74-97fd-47ebc952cef2.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2bc1d30c-4e88-43fc-8ce6-ca14c8a3fdc5_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 2: Claus Meyer blotter nosserne og erindrer sin frække au pair-tid</title>
      <description>Poul og Fritz er endnu engang draget ud i virkeligheden. Efter et lærerigt rendezvous med tv-journalist Anders Agger begiver de to snobber sig mod tv-kok og rigmand Claus Meyer for at blive klogere på, hvad man må spise i dagens Danmark.
Det bliver en interessant snak om at komme fra fattige kår til at blive dejligt rig – og lige pludselig kommer klunkerne frem. 
Lyt med, det vil De aldrig fortryde.
 
Værter: Rasmus Botoft og Martin Buch. Tilrettelæggelse og produktion: Rasmus Botoft, Martin Buch, Thomas Skov og Silke Fensman. Speak: Irene Kristensen. Optagelse: Peter Ørbæk. Klip: Silke Fensman. Musik: Bent Fabricius-Bjerre og Peter Kristian Sejersbøl.</description>
      <guid isPermaLink="false">3fad14ee-59c0-4559-a015-2e22db41bb57</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:05:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1e85e361-5e47-405c-b77a-d2ffe9e50d78.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cc333eaf-be70-4633-810c-7a476fdd8fbc_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
