<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>SEXPANELET</title>
    <description>Hvordan sexter man uden at krumme tæer? Hvad stiller man op, hvis naboens sexliv forstyrrer ens nattesøvn? Og er der overhovedet håb forude, hvis det viser sig, at cutien fra Tinder ikke kan finde klitten?!

I Sexpanelet får du svar på de største og mindste spørgsmål og dilemmaer fra sengekanten, når Emma Libner hver uge inviterer tre gæster i studiet til en snak om alt det klodsede, skæve og mindre sexede, som kan opstå i soveværelset og i Tinder-indbakken. 

Lyt med, når Sexpanelet deler sjove anekdoter og tvivlsomme råd om alt fra dating til dirty talk!</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/e956af80-bd51-4c77-8ff6-384516684aec</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png</url>
      <title>SEXPANELET</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/e956af80-bd51-4c77-8ff6-384516684aec</link>
    </image>
    <item>
      <title>Den åbne dater, den ikke-eksisterende oralsex og den dumme herpesforskrækkelse med Jasmin Gabay, Cathrine Berendt Andersen og Sofie Riise Nors</title>
      <description>Hvad er en dealbreaker for dig? Jasmin elsker at tale om de svære ting på første date. Hun synes nemlig lidt, at det er en dealbreaker, hvis man ikke er bevidst om sine egne indre sår, før man kaster sig ud i at finde kærligheden.

Cathrine er en simpel pige, som helst bare gerne vil have en partner, der holder sig inden for lovens rammer (og ikke sover med sorte frottélagner). Og Sofie er den, der er skredet, hvis hendes date har billetter til Christian Fuhlendorff.

Sexpanelet giver selvfølgelig også deres bedste råd til lytterne, som har skrevet ind med deres dilemmaer. 
En lytter kan godt lide oralsex, men får ikke så meget af det, selvom hun tydeligt har efterspurgt mere mund-action fra sin partner. Hun spørger derfor panelet: What to do?! 

En anden lytter har for længst skudt en hvid pind efter villa, Volvo og vovse. Hun vil meget hellere date flere på samme tid og leve som polyamorøs. Men hvordan sikrer man, at ingen får følelserne i klemme i dén konstellation? 

Og så hører vi fra en lidt heartbroken herpespige, som langt fra fik den kærlige reaktion, hun havde håbet på, da hun fortalte sin kæreste om sin diagnose… 

Lyt med, når Sexpanelet (aka the Girl Boss Summit bestående af 50 procent herpesbabes!) vender månedens dilemmaer om kærlighed, sex og dating og besvarer det helt store spørgsmål: Findes der virkelig lykkelige kompromiser, når det kommer til kærlighed?!

Har du et dilemma, som Sexpanelet skal tage op? Så kan du skrive anonymt til os her: https://bit.ly/sexpanelet

Ugens sexpanel: Jasmin Gabay, Cathrine Berendt Andersen og Sofie Riise Nors
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">2026640f-9e41-4e92-8a6e-62a0beba32ea</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 01:31:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9f6ac4d3-ac30-469a-ad6d-3c37f9fd206c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:05:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det udeblevne klimaks, kærestekedelige besties og kærlighedssprog lost in translation med Clara Sofie, Sinan Türkmen og Malene Nelting</title>
      <description>Sinan føler sig bagud på kærlighedspoint. Han frygter at ende som det kærlighedsløse queer sidekick i sine heteroseksuelle venners liv. Malene vennedater for første gang med samme intensitet og entusiasme, som da hun var single og ledte efter kærligheden med stort K. Hun spørger sig selv, hvorfor hun ikke har gjort det noget før? Og Clara Sofie øver sig i at blive bedre til at tale sin partners kærlighedssprog i stedet for at vrisse. 

Sexpanelet giver selvfølgelig også deres bedste fifs til lytterne, som har skrevet ind med deres dilemmaer. En ung lytter spørger, om vi please kan tale om ikke at komme. Hun har nemlig stadig til gode at opleve en orgasme på trods af mange ihærdige forsøg på at nå det store O. 

En anden lytter spørger, hvad hun skal stille op med ensomheden, når vennerne igen ikke kan tage med hende i storcenteret, fordi de har travlt med deres kærester. 

Og så hører vi fra en mandlig lytter, som har mødt sit livs kærlighed, men som savner flere komplimenter og kram i hverdagen. 

Lyt med, når Sexpanelet deler sårbare og sjove anekdoter fra soveværelset (og puderummet!) og svarer på månedens dilemmaer om kærlighed, sex og dating!

Ugens sexpanel: Clara Sofie, Sinan Türkmen og Malene Nelting
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">8bdf3015-4ae7-4c05-b2da-26f509bc2a0d</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 02:31:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/00346c37-3098-41d9-8a59-1ed58698b9fa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fantasien om håndjernene, jalousien i det åbne forhold og den svære snak om sexsygdomme med Julie Ralund, Christine Jackson og Helin Erdem</title>
      <description>Helin spørger, om hun skal få den laserbehandling og vinke farvel til hårene én gang for alle, eller om det er at spille fallit og give afkald på en større del af sig selv? 
Astrologen Christine Jackson er single og prøver at lade være med at læse stjernerne, når hun tager på dates. Hun drømmer i stedet om at dyrke sine feminine sider lidt mere i mødet med en potentiel partner. Men hvordan gør man det, når man er vokset op med fortællingen om, at dét er forkert?

Og så spørger tv-tilrettelægger og forfatter Julie Ralund, hvordan vi som kvinder kan blive bedre til at indtage vores plads i verden? Hun giver dog selv svaret: Vi skal råbe noget mere!

Sexpanelet giver selvfølgelig også deres bedste fifs til lytterne, som har skrevet ind med deres dilemmaer. 
Én spørger om et godt råd til at navigere igennem en mindre krise i parforholdet udløst af en sexleg, der gik lidt for vidt trods samtykke begge veje. 
En anden lytter beder om hjælp til at tackle utroskab og jalousi i et polyamorøst forhold. 
Og så stiller Emma et fælles spørgsmål på vegne af flere lyttere, som gerne vil vide, om panelet har et endegyldigt svar på, hvad man bør stille op, hvis ens partner begynder at tøve, når kondomet skal findes frem?!

Lyt med, når Sexpanelet dykker ned i månedens dilemmaer om kærlighed, sex og dating og inviterer lytterne til at genfinde det frigørende brøl helt nede fra fissen!

Ugens sexpanel: Julie Ralund, Christine Jackson og Helin Erdem
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">696029c0-8ce9-42ac-bfab-5c1d0b22475b</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 02:51:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dcce7b6c-925c-4ccd-88d4-9f4c50601a10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skyggesider, marathonsex og myten om den stramme fisse med Matilde Digmann, Lene Stavngaard og Lydmor</title>
      <description>En lytter har en ting for to forskellige fyre og spørger, om det er okay at date dem begge på samme tid. For skal man nødvendigvis vælge mellem ham den rolige og modne, der giver sommerfugle helt ned i maven, og ham den sjove, der boller som en drøm? 

En anden lytter er bange for, at hendes kæreste vil synes bedre om den anden kvinde, hvis hun indvilliger i at opfylde hans drøm om en trekant med to kvinder. Hun spørger panelet, hvad hun bør være opmærksom på, før hun siger ja til at invitere en fremmed med i deres fælles seng? 

Og så hører vi fra en lytter, hvis kærestes overtænkning i sengen begynder at fylde lidt for meget - både mentalt og fysisk. 

Lyt med, når Sexpanelet deler ud af gode råd og sjove anekdoter om alt fra den misforståede fuckboy til det sagnomspundne “death grip”. 

Månedens sexpanel: Matilde Digmann, Lene Stavngaard og Lydmor
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">f2932045-0eb3-4c3b-a0b3-b002cbffb36e</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 02:31:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/863748cb-e68e-4cef-8fd1-520291c2db23.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:14:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sexpanelet følger op med Camma og Marko Pogacar</title>
      <description>Vi ser tilbage på sæsonen og genbesøger to af de dilemmaer, som Sexpanelet havde oppe at vende i efteråret. Det første dilemma, som vi taler om i dagens afsnit, er dilemmaet fra afsnit 2, hvor Mie spurgte det daværende panel, om det var det rigtige at springe ud i et nyt forhold, når hun samtidig mærkede en længsel efter at give singletilværelsen en chance. 

Derefter vender vi tilbage til dilemmaet fra afsnit 3, hvor en modløs lytter spurgte, hvad hun skulle stille op med følelsesløse orgasmer efter en grænseoverskridende oplevelse med en sexpartner. 

Blev Mie klar til kærligheden, og fandt den Modløse modet igen? Lyt med i årets sidste afsnit af Sexpanelet og få svaret!

Ugens sexpanel: Camma og Marko Pogacar
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">a451fa1c-d6aa-45be-8813-2e99a2778e0f</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 02:31:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7d32146d-e14d-47fb-8e38-7128ec0b1f86.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skedesvamp, cowgirls og søgen efter tosomhed med Naima Yasin, Ingrid Baraka og Caspar Eric</title>
      <description>En lytter er kommet sammen med sin kæreste efter at have datet i en måned og spørger, hvordan hun skal få overbevist venner og familie om, at dét altså er det helt rigtige for hende. 

En anden lytter har bemærket, at hun kun kan få orgasme i cowgirlstillingen, og spørger, om dét er en information, som hun skylder at fortælle potentielle sexpartnere? Og så hører vi fra en lytter, der bare gerne vil vide, hvor kærligheden findes?! 

Lyt med, når Sexpanelet åbner op for en snak om kedelige bejlere, kæresters vennegrupper og ugunstige tilstande i skeden og tager et kig på ugens lytterdilemmaer om kærlighed, sex og dating!

Ugens sexpanel: Caspar Eric, Ingrid Baraka og Naima Yasin
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">497d17c5-41fb-47fd-bbcb-4ba548ab625b</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 02:31:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5fec06f0-a7c6-464f-bbb8-118a04ed51e9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det farlige sexregnskab, liderlige fortidsspøgelser og shit happens med Jino Victoria Doabi, Søren Juliussen og Kathrine Graa</title>
      <description>En lytter spørger Sexpanelet, hvad hun skal stille op, når nogen fra hendes fortid rammer indbakken i de sene aftentimer, og hun godt ved, hvad klokken er slået, uden at de egentlig har spurgt, om hun vil bolle. 

En anden lytter føler sig overset af sin kæreste, som stadig onanerer, selvom han har sagt, at han ikke har lyst til sex. Og så hører vi fra en lytter, der har haft et “uheld” under analsex, og som nu er lidt skræmt ved tanken om at lægge røv til numseleg med kæresten… 

Lyt med, når Sexpanelet deler gode råd og sjove anekdoter om alt fra sexede alter egoer og små, uduelige kasser til lørdags-deeplikes og dating-ork!

Ugens sexpanel: Jino Victoria Doabi, Søren Juliussen og Kathrine Graa
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave

Link til afsnit af Peechy Pod om mestruationssex: https://soundcloud.com/user-42299725-437894877/peechy-pod-episode-6-menstruationssex</description>
      <guid isPermaLink="false">bbc92972-b9a8-43a7-a102-80d162c77e3c</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9f324fb2-6b88-4322-bbac-ef186facd179.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Queer sommerfugle, græsenker og små hvide swingerløgne med Helin Erdem, Asbjørn og Felix Thorsen Katzenelson</title>
      <description>Et lytterpar, der for nylig er begyndt at gå i swingerklub, søger gode råd til at dække over weekendernes eskapader over for en sexforskrækket svigerfamilie, der normalt er vant til at vide alt. En anden lytter føler sig forladt af sin kæreste, der er smuttet til udlandet i sit sabbatår. Hun vil gerne vide, hvad hun skal stille op med sin lyst til andre, som nu så småt er begyndt at snige sig ind på hende?

Og så hører vi fra en lytter, der for første gang oplever at crushe på en anden kvinde. Skal hun tage chancen og erklære sine varme følelser til sin udkårne? Eller er det bedst at lade være, når nu de begge går på samme studie?

Lyt med, når Sexpanelet dykker ned i ugens dilemmaer om kærlighed, sex og dating og deler erfaringer med både relationsklaustrofobi, langdistancediarré og konfliktsky mellemsøskendefølelser undervejs! 

Ugens sexpanel: Helin Erdem, Asbjørn og Felix Thorsen Katzenelson
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting</description>
      <guid isPermaLink="false">3633e790-a097-4f9e-ba05-8f95416b1b5a</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 02:21:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/048906cd-d00a-4768-b3bb-6ee5c7e3e071.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/db39ef85-9075-46bc-8c1e-e03a103d9753_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lovebombing, lystubalancer og larm i soveværelset med Louise Kjølsen, Kristine Tiedt og Rosa Lund</title>
      <description>En lytter er pissed, fordi hendes date har fortalt en fælles ven, at han synes, hun larmer for meget under sex. Nu er hun blevet usikker og spørger Sexpanelet, om lydniveauet er noget, hun bør være opmærksom på fremover? 

En anden lytter er trist og beder om råd til, hvordan hun undgår at rippe op i sorgen over tabet af sin far, som spøger, hver gang en afvisning kommer inden for rækkevidde. Og så hører vi fra en lytter, som gerne vil vide, hvordan man kan skabe mere lyst, når skridtene op til sex ikke siger én så meget? 

Lyt med, når Sexpanelet åbner op for ugens brevkasse og deler ud af gode råd om bl.a. røde flag og RuPaul’s famøse catchphrase, som Rosa foreslår, at vi pensionerer én gang for alle.

Ugens sexpanel: Louise Kjølsen, Kristine Tiedt og Rosa Lund
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">d1dcf98b-0d5a-4e4f-8431-5ed590bb3e73</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 02:31:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fd799d84-86ec-4a29-a91f-450385e4516e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Doomed forhold, dansesex og dårlige doms med Sebastian Lynggaard, Anna Lin og Sofie Riise Nors</title>
      <description>En lytter spørger, om et forhold er doomed, hvis man halvvejs inde i relationen er stoppet med at have sex. For er det nok bare at få tilfredsstillet sine seksuelle lyster ude i byen, hvis kæresten har givet lov? 
En anden lytter vil gerne høre, hvordan hun bryder med følelsen af at sidde fast i de gode og trygge minder om sex med sin eks, så hun kan komme videre og udforske sin seksualitet på ny. 
Og så hører vi fra en lytter, der efter længere tids sygdom beder om et råd til, hvad hun skal stille op med det situationship, der engang var hot, men som nu føles lidt off. 

Lyt med, når Sexpanelet deler gode tips og hot takes om bl.a. uligeværdige kunstner-muse-relationer, spurgte sladderartikler, kejtede sexmetaforer og kærlighedens blindgyder.

Ugens sexpanel: Sebastian Lynggaard, Anna Lin og Sofie Riise Nors
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave

Link til artikel:
https://www.wellandgood.com/lost-sex-drive-after-breakup/</description>
      <guid isPermaLink="false">e6a03c91-813b-4451-8328-e71b534c1db3</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 03:01:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39a76681-0003-449e-9956-b4bd181648b1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:12:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mavefornemmelser, moderne mænd og make dating great again med Emma Holten, Ellie Jokar og Mads Tudvad</title>
      <description>En liderlig lytter leder desperat efter gode råd til at tackle sin længsel efter kæresten, som befinder sig på den anden side af kloden. En anden lytter har for nyligt bollet med en flirt til kollegiefest og er nu kommet i tvivl om, hvad der skal ske med ham Tinder-fyren, som hun også har haft noget kørende med. Og så hører vi fra én af værtens gamle sexpartnere, som spørger, om kvinder virkelig mener det, når de siger, at det ikke betyder noget, når rejsningen svigter?

Lyt med, når Sexpanelet dykker ned i ugens dilemmaer om kærlighed, sex og dating og deler ud af deres bedste råd om alt fra udvidet forspil og krypterede sexforbindelser til såkaldte faldskærmsrelationer og dårlig timing i kærlighed.

Ugens sexpanel: Emma Holten, Ellie Jokar og Mads Tudvad 
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">03e45422-73eb-46c4-8dde-ef7f2d364904</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 02:31:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3b411d54-170e-4c1f-ae8e-0e27f1b2ab6c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Passionslængsel, power couples og parforholdets vejrhaner med Josephine Kuhn, Nanna Hovgaard og Natasha Brock</title>
      <description>En lytter har mødt en fyr, som hun elsker. Alligevel er hun i tvivl, om de skal komme sammen, for han vil gerne have et åbent forhold, mens hun aldrig har haft en kæreste før. 
En anden forelsket lytter beder om råd til, hvordan man svarer kækt igen på andres kommentarer om aldersforskellen mellem hende og hendes syv år yngre fyr. Og så spørger en lytter, om hun skal opgive den gut, der 'ticker' alle boksene, men som ikke giver hende lysten til at flå tøjet af ham?

Lyt med, når Sexpanelet dykker ned i ugens brevkasse og vender alt fra små jalousifølelser og nosy æggeentusiaster til mekaniske sexforsøg og angsten for at blive forladt. 

Ugens sexpanel: Natasha Brock, Nanna Hovgaard og Josephine Kuhn
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">2f915c79-0645-44f0-b135-1ada13cc0c64</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 02:31:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/98b51713-98fb-4cec-84c0-5ab111aa42de.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:06:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kloge kroppe, kommunikationsnøgler og vilde kaniner med Mathilde Norholt, Camma og Oliver Anton</title>
      <description>En lytter føler sig fanget i en ond spiral af udkørthed og manglende lyst til sin kæreste og beder om hjælp til at håndtere situationen uden for mange sårede følelser. 
En anden lytter føler sig på udebane derhjemme, når roomien knalder højlydt, og spørger, hvad hun kan stille op for at redde sin nattesøvn. 
Og så har vi et spørgsmål fra en lytter, som kæmper med følelsesløse orgasmer efter endnu en gang at have fået sin meget klare seksuelle grænse overtrådt af en fyr, som måske har set for meget porno. 

Lyt med, når Sexpanelet vender bunden i vejret på brevkassen og deler råd og anekdoter om alt fra livskriser i 20’erne og voksendating i 40’erne til astrologisk taktiske kommunikationsformer og desperate musikalske comebacks. 

Ugens sexpanel: Mathilde Norholt, Camma og Oliver Anton
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">86cc263a-787e-4744-9115-b14d58b6e278</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 22:31:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0cb21f28-cbac-4c9b-8b3f-2090b117e5f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Singlelængsel, sød kollega og herpes-SOS med Marko Pogacar, FVN og Shabnam Azizi</title>
      <description>En lytter spørger, om hun gør klogt i at forfølge sin liderlighed og invitere ham den pæne fra arbejdet på date, eller om det er bedst at holde den professionelle distance. En anden lytter er kommet i tvivl, om det er det rigtige at springe ud i et nyt forhold, nu hvor hun netop har svoret, at hun skulle give singletilværelsen en chance. Og så skulle en tredje lytter spørge fra en veninde, hvad man stiller op, hvis man som nydiagnosticeret herpes-babe gerne vil date sikkert, samvittighedsfuldt og med mindst mulig skam. 

Lyt med, når Sexpanelet dykker ned i ugens dilemmaer og deler gode råd og erfaringer om alt fra at være en selvkærlig superdater til en dejklump i parforholdet.

Ugens sexpanel: FVN, Marko Pogacar og Shabnam Azizi
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">d0dcf756-3d90-4aae-baf3-635894ca2d5e</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/512ee777-4e2f-4e23-9d09-3ba063d87f6e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:03:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/acb1dc7e-0bf1-4610-82c4-6508743da53d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Flirtegrænser, friendzonefrygt og julefrokostflashback med Josie Amadonna, Lasse Lund og Malene Nelting</title>
      <description>En lytter er i krise over, at hendes veninde er begyndt at date en fyr, som lytteren selv engang har været sammen med til en julefrokost. 

En anden lytter føler sig udenfor, fordi hun i en alder af 22 år endnu ikke er klar til penetrationssex. En nyligt udsprunget biseksuel lytter vil gerne vide, hvordan man finder ud af, om andre kvinder også er til kvinder, og en fjerde lytter vil bare gerne vide, hvordan man undgår at køre helt død i dating. 

Lyt med, når Sexpanelet dykker ned i ugens dilemmaer om kærlighed, sex og dating og deler ud af deres bedste råd om alt fra flirtegrænser og queer friendzone-frygt til sofastress og genfunden kærlighed til vibratoren. 

Ugens sexpanel: Lasse Lund, Malene Nelting og Josie Amadonna 
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">bbc81fc3-4bf8-4747-946b-a5f18674fd2c</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 22:11:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c976c6dc-0dae-44a5-8870-79a54798705a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/1f9f8cd9-8aa3-4c8f-be08-577fee101ba1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forventningspres, mors dreng og en fræk lille mis</title>
      <description>Jakob er sart and proud, men han dur altså ikke til datingkulturens uskrevne regler. Han vil meget hellere bare skrive, hvad han føler, i stedet for at bruge krudt på at spille hard to get. Alfie har det på samme måde. Han plejede at få koldsved ved tanken om at skulle skrive med fremmede på datingapps. Nu er han i et forhold og deler modigt ud af sit sexliv på landsdækkende tv. Og Mathilde kommer kronisk for sent til alting, inklusive sine podcastaftaler. Til gengæld har hun et vigtigt budskab til dig, som transcenderer tid og rum: Du må godt være en fræk lille mis!

Sexpanelet giver selvfølgelig også deres bedste råd til lytterne, som har skrevet ind med deres dilemmaer. En lytter skammer sig over at have lyst til andre efter sit første breakup. Hun beder derfor om hjælp til at håndtere skammen og forberede sig på at skulle have sex med andre (hvilket, ifølge hende selv, føles lidt som at være jomfru om igen!). 

En anden lytter spørger, hvad hun skal stille op med sexpartnere, der reagerer, som om de lige har dumpet en eksamen, når hun efter sex fortæller dem, at hun ikke er kommet. Og så hører vi fra en lytter, der har det lidt akavet med, at hendes kæreste er en big ol’ mama's boy, der leger kildelege med sin mor til familiemiddagen...  

Lyt med, når Sexpanelet deler underholdende anekdoter om alt fra svigermødre til sexlegetøj og svarer på månedens lytterdilemmaer om kærlighed, sex og dating!

Har du et dilemma, som vi skal tage op i Sexpanelet? Så kan du skrive anonymt til os her: https://bit.ly/sexpanelet

Ugens sexpanel: Jakob Thrane, Alfie Beier og Mathilde Norholt
Redaktør: Ditte Skrumsager Hansen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">b098d7d0-d066-4bf3-bc5c-4167418f297e</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 03:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4e15349-5bd6-4357-9ae0-fa32162eb05f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:02:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b3b5e5bd-d9b7-4b83-a3df-a27f8346d838_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den pornokiggende kæreste, de svære grænser og den ensomme swinger med Katinka Bjerregaard, Søren Juliussen og Freja aka frojathedane</title>
      <description>Katinka kommer ofte til at grine under sex, men øver sig i at være tilgivende over for sig selv. Det er jo bare sex, og det må gerne være sjovt og grimt og mærkeligt. Freja har hele sit voksenliv været kendt som hende, der faldt ned fra en altan og fik en hjerneskade, men nu vil hun vise verden, at hun er mere end sin ulykke. For eksempel er hun også non-monogam og sætter med sit besøg i Sexpanelet fokus på at date flere på samme tid! Og så bakser Søren stadig med at finde ud af, hvad en twink - altså en ung, glat homoseksuel mand - gør, når han går på “pension” (aka bliver far og nærmer sig de 40)?! 

Sexpanelet giver selvfølgelig også deres bedste råd til lytterne, som har skrevet ind med deres dilemmaer. En lytter beder om hjælp til at tackle ubehaget over, at hendes kæreste ser porno. En anden lytter føler sig omklamret af sin kærestes evige lyst til sex og spørger, om der mon er andre, som kan relatere til at være dén med mindre lyst i parforholdet? Og så hører vi fra en lytter, der har fundet glæden i swingerklubben, men som ikke ved, hvordan hun skal håndtere sine monogame venners manglende forståelse for hendes livsvalg. 

Lyt med, når Sexpanelet tager temperaturen på danskernes pornovaner, debatterer de til tider svære grænser i parforholdet og deler ud af deres personlige erfaringer med kærlighed, sex og dating. Som noget nyt introducerer vi i dette afsnit desuden for første gang en musikquiz med nogle af tidens mest lumre hits i tvivlsomme danske oversættelser som optakt til brevkassen - glæd dig!

Har du et dilemma, som Sexpanelet skal tage op? Så kan du skrive anonymt til os her: https://bit.ly/sexpanelet

Ugens sexpanel: Katinka Bjerregaard, Søren Juliussen og Freja (aka frojathedane)
Redaktør: Christian Bennetsen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">8a944b2e-1967-4ba0-8129-646b07c78c24</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f6202ea5-27b4-4dbf-b25c-d07c3f305275.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:04:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/360371e4-3dfd-4331-afb4-ca4539563aad_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den første vibrator, fantasien om andre og varme følelser for naboen med Noah Skaalum, Kir Thomsen og Sara Andersen</title>
      <description>Da Noah (han/ham) som 15-årig vandt landets største sangkonkurrence, fik han masser af opmærksomhed og anerkendelse. Spejling var der derimod ikke meget af, da han senere tog navneforandring og åbnede op om sin transidentitet. I stedet søgte Noah ind i pornoens verden for at finde nogen, der ligner ham, at spejle sig i. Kir (de/dem) har også prøvet at føle sig alene om at hitte ud af det dér med køn. Som ung spejdede de efter mændene og kvinderne i sit liv og længtes efter at kunne performe køn lige så elegant som dem. I dag har Kir fundet hjem i sin egen kategori som non-binær og er desuden redaktør på den kommende udgave af Kvinde Kend din Krop. Og så er der Sara (hun/hende). Hun er sexolog, super sej og hjælper os i dagens afsnit med at navigere i alle de svære følelser, der knytter sig til vores allerinderste.

En lytter søger fx råd til at anskaffe sig sit første stykke sexlegetøj - hun vil nemlig gerne spiffe sexlivet med kæresten op, men aner ikke, hvor hun skal starte, eller hvordan man bedst undgår røde kinder i sexshoppen?! En anden lytter beder panelet om hjælp til at håndtere sin lyst, der efter mange år på hormonprævention er blusset op for fuld smadder. For hvad gør man lige, når man er i et langt og lykkeligt forhold, men pludselig mærker lyst til andre? Sidst men ikke mindst hører vi fra en fyr, som har det lidt ubeslutsomt med, at et crush fra fortiden er flyttet ind i hans opgang. Skal han go for it og risikere akavede møder i vaskekælderen eller satse alt og invitere på rosé på altanen??? 

Lyt med, når Sexpanelet kommer lytterne til undsætning og deler ud af deres bedste råd om kærlighed, sex og dating (og Harald Nyborgs bedrollere)!

Har du et dilemma, som Sexpanelet skal tage op? Så kan du skrive anonymt til os her: https://bit.ly/sexpanelet

Ugens sexpanel: Noah Skaalum, Kir Thomsen og Sara Andersen
Redaktør: Christian Bennetsen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">9fad8fb4-ea1e-4cd6-86f7-491fedd06f3f</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:02:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1f47dc09-f7a3-4c4c-ad6e-c526b360507e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:11:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/854472fe-6c4a-406e-975e-ce04ce0b990d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Orgasmekløften med Anton Wrisberg, Eva Lilja Lund og Maja Kirstine Grønbæk Øilo</title>
      <description>Maja gik i lang tid og troede, at hende og hendes partner var ligestillede, når det kommer til antallet af orgasmer, de hver især får, når de har sex sammen. Lige indtil nogen bad hende om at tælle dem. 

For Eva har det med orgasmerne aldrig været svært sådan rent praktisk. Vejen til at få dem har dog indimellem føltes lidt mekanisk, og det med at sige til og fra har heller ikke altid været lige nemt - og så er det altså alligevel blevet til en faket orgasme eller to.  

Som mand har Anton statistisk set the upper hand, når det kommer til det store orgasmeregnskab. Alligevel mener han, at der er grund til at lade sig inspirere af mange kvinders tilgang til sex.

I dette afsnit af Sexpanelet stiller vi skarpt på orgasmekløften og spørger, hvordan både kvinder og mænd kan få mere ud af den sex, de har. Vi taler bl.a. om forskellige typer af orgasmer og veje til at få dem, om at kunne tale om sin nydelse uden at pege fingre, om hvad man kan gøre, hvis man kommer for hurtigt, og om slet ikke at kunne komme overhovedet. Og så er der selvfølgelig dømt klit-quiz! 

Lyt med, når Sexpanelet deler egne erfaringer og gode råd om det store O og besvarer 1.000-kroners spørgsmålet: Tæller multiple orgasmer under samme samleje som én eller flere orgasmer?!  

Og psst! I dette afsnit refereres der til TV2 Echo dokumentaren 'Kom du?'. Den kan du fange på TV2 Play eller her: https://play.tv2.dk/serie/kom-du-tv2echo

Har du et dilemma, som Sexpanelet skal tage op? Så kan du skrive anonymt til os her: https://bit.ly/sexpanelet

Ugens sexpanel: Anton Wrisberg, Eva Lilja Lund og Maja Kirstine Grønbæk Øilo
Redaktør: Christian Bennetsen 
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">362b6edb-c896-4976-b8d5-f3c9676cf23b</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 04:01:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/35718db5-2984-4fa6-a6aa-88659c67914b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:10:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f462d669-c4a6-45e5-83ad-a9d9444d2861_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den svære selvkærlighed, de mange følelser og den tvivlsomme prævention med Berg, Oliver Anton og Iris aka Cringepigememes</title>
      <description>Oliver Anton (de/dem) køber ikke præmissen om, at man absolut skal være i et forhold for at være lykkelig. I stedet har de valgt at sige ja til sig selv (og sin kat). Berg (hun/hende) føler to døgns følelser på én dag og føler sig tit alene om at mærke det hele på én gang. Noget, som også fylder en del i hendes musik. Iris (hun/hende) har det også meget følelsesagtigt. Da hun kom ud af sit første lange forhold og stod alene med et knust hjerte og en hjerne, der kørte 200 kilometer i timen, gik hun derfor på Instagram og oprettede memeprofilen Cringepigememes. For hvem siger, at mememageri ikke godt kan være en form for selfcare?!

Sexpanelet giver selvfølgelig også deres bedste råd til lytterne, som har sendt deres dilemmaer ind. En lytter spørger om en second opinion på den aftale, som hun og ekskæresten har lavet om ikke at se andre, indtil de begge er helt afklaret omkring deres brud. For kan man nu slå op og finde sammen igen, eller er det bedst bare at komme hurtigt videre? En anden lytter føler sig forladt, når den fyr, hun er begyndt at se, står af i Roskilde, når de har sex sammen. Og så har panelet modtaget et langt brev fra en trofast lytter, som stiller et af de helt store spørgsmål: Hvordan lærer man at elske sig selv ubetinget?

Lyt med, når Sexpanelet åbner op for følelsesgodteposen, quizzer om lumre 00’er bangers og svarer på månedens lytterdilemmaer om kærlighed, sex og dating!

Har du et dilemma, som Sexpanelet skal tage op? Så kan du skrive anonymt til os her: https://bit.ly/sexpanelet

Ugens sexpanel: Berg, Oliver Anton og Iris aka Cringepigememes
Redaktør: Christian Beck Bennetsen
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner 
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">3f954625-3e46-4efc-b103-88c91273448b</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 03:02:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fa37d128-f95b-4950-88aa-1557a330cc35.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:09:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/aa1059eb-ae9b-4252-9ea8-996de7a7e065_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En sugardaters bekendelser, sex på pikkens præmisser og al magt til womanizeren med Filuka, Michael Bjerring og Denice Klarskov</title>
      <description>Filuka er en herreløs madame - hun har ikke brug for nogen mand. Det afspejler sig ikke mindst i hendes aktivistiske raptekster, hvor mændene omkring hende får svar på tiltale. Michael er kendt som dragqueenen Mizz Privileze, hvor alle armbevægelser er store. Alligevel er der dage, hvor han stadig føler sig lille. Og så er der Denice, der har lavet porno i to årtier, og som er begyndt at være liiidt træt af at skulle prøve at ligne en på 18…

I dette afsnit af Sexpanelet hører vi fra en modig lytter, som har betroet os med et dilemma omgærdet af stigma. Hun spørger den udvidede vennegruppe i studiet, om det er en god idé at sugardate, når man har traumer med i bagagen? Og ikke nok med det: Hvad nu, hvis man rent faktisk finder styrke i at udforske sin seksualitet på denne måde?

En anden lytter beder om et godt råd til at få sin kæreste til at interessere sig lidt mere for hendes tændingsmønstre, så deres sex ikke kun bliver på pikkens præmisser. Og så hører vi fra en lytter, der savner nogen at spejle sig i, når det kommer til at være en kvinde med masser af lyst til sex og orgasmer.

Lyt med, når Sexpanelet dykker ned i sæsonens sidste håndfuld lytterdilemmaer og forsøger at gøre op med den seksuelle skam, så vi kan finde endnu mere tilfredshed og glæde i os selv og vores seksualitet. Du er nemlig helt ok &lt;3

Ugens sexpanel: Filuka, Michael Bjerring og Denice Klarskov
Redaktør: Christian Beck Bennetsen
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">2879e519-a508-42b3-ba3c-192a8e1b290b</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 01:31:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d40ddc38-117a-4478-bd53-a16ae904aa71.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eabe8cd9-96c5-4b0f-ae40-be53a563e2f6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sæsonafslutning: Tilbageblik på den ikke-eksisterende oralsex og nyt fra den neurodivergente dater med Anton Wrisberg og Sara Andersen</title>
      <description>Anden sæson af Sexpanelet er slut, og vi takker af for nu ved at se tilbage på to af den forgangne sæsons dilemmaer.

Det første dilemma, som vi genbesøger, kommer fra den anonyme lytter, som i efteråret skrev til os og efterlyste et råd til at starte forfra med sit datingliv. Lytteren, der dengang stod midt i en udredning for autisme og ADHD, var nemlig pludselig blevet bevidst om, hvordan hun altid har tilpasset sig andres normer og forventninger i romantiske relationer i stedet for at lytte til sig selv.

Derefter vender vi tilbage til april måneds afsnit, hvor dilemmaet om den manglende oralsex dengang fik panelet op i det røde felt. Fandt den neurodivergente dater vej til den svære selvkærlighed og “sine” mennesker? Og hvordan endte det egentlig med den dér oralsex…? Lyt med og find ud af det!

Sexpanelet vender stærkt tilbage i det nye år, og du kan allerede nu sende spørgsmål og dilemmaer ind til os via linket her: https://bit.ly/sexpanelet (husk at angive din alder og et navn, vi må kalde dig &lt;3).

Tak for denne gang, og vi ses i det nye år!

Månedens sexpanel: Anton Wrisberg og Sara Andersen
Redaktør: Christian Beck Bennetsen
Idé, klip og tilrettelæggelse: Emma Libner
Musik: Fewtile - Heat
Coverbillede: Malene Nelting
Grafik: Helga Askehave</description>
      <guid isPermaLink="false">92f51f64-6e0a-4cc3-9884-eb4e80818e93</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 02:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf4db103-a55c-4e33-ba31-c2388eac87e2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3724ba73-8d1f-494d-8cc1-5dfa8aef7299_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
