<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Skuddet i skoven</title>
    <description>I sensommeren 2022 sidder Jeppe i en skov med et oversavet jagtgevær, stærkt påvirket af stoffer og psykotisk. Han sender live på Instagram og vil tage sit eget liv. Jeppe advarer selv politiet, der kommer og heldigvis taler ham fra selvmordet. Han bliver varetægtsfængslet, sigtet for ulovlig våbenbesiddelse.

Da han skal i retten, ringer han til sin ven, tv-vært Abdel Aziz Mahmoud, og beder ham om at være der som støtte. I retten bliver Abdel dybt chokeret, da han hører hele Jeppes voldsomme livshistorie udfoldet - en historie om incestovergreb, børnehjemsophold, hårde stoffer, selvhad og grænseoverskridende sex. Og Abdel bliver forarget, da det viser sig at Jeppe nu skal straffes igen. Derfor beslutter han sig for, i samarbejde med Jeppe, at fortælle hele hans historie.

‘Skuddet i skoven’ er en fortælling om, hvor svært det er at flygte fra barndommens traumer, og om at det system, der skulle gribe dem der har brug for det, nogle gange ender med at straffe dem i stedet.

Følg skuddet i skoven i appen og lyt til alle 5 episoder allerede nu.

Vært og fortæller: Abdel Aziz Mahmoud  @abdelight
Tilrettelægger og klip: Ole Fugl
Lyddesign: Thomas Pozar og Tobias Ingemann
I redaktionen: Emil Rothstein-Christensen
MonoMono Redaktør: Rune Sparre Gertsen
Podimo Redaktør: Trine Schou
Artwork &amp; foto: Julie Antczak
Produceret af MonoMono for Podimo

Hvis du er i krise, eller har tanker om selvmord, så sig det til nogen. Du kan kontakte Livsliniens telefonrådgivning på 70 201 201 alle årets dage fra kl. 11.00 - 05.00</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/51880bb7-b016-4b17-acf9-2cb945ace5ef</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/8752a853-9eb8-4f59-b6da-c2c03ac17ebf_400x400.png</url>
      <title>Skuddet i skoven</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/51880bb7-b016-4b17-acf9-2cb945ace5ef</link>
    </image>
  </channel>
</rss>
