<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Spirituel med Rikke Hertz</title>
    <description>Rikke Hertz er spirituel erhvervsrådgiver og clairvoyant. Til daglig rådgiver hun nogle af de allerstørste ikoner i dansk erhvervsliv såvel som virksomhedsejere, kunstnere, topledere og helt almindelige mennesker. 
Hvad er det egentlig Rikke kan? Hvordan modtager hun beskeder og indsigter fra den spirituelle verden? Hvad er årsagen til, at Rikke er så efterspurgt, at hun har flere års ventetid på individuelle forløb? Og hvordan stiller man sig selv til rådighed som kanal for information fra en anden dimension? 
I denne podcastserie lærer vi Rikke Hertz' bedste spirituelle værktøjer indgående at kende. Vi er med, når Rikke laver sine “readings” på klienter, og vi undersøger, hvad det egentlig vil sige at være Spirituel med Rikke Hertz.

Vært: Rikke Hertz
Producer: Rikke Romme. 
Redaktør: Silke Fensman.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/60157344-5560-4f66-bf9c-81bcd6422c6a</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png</url>
      <title>Spirituel med Rikke Hertz</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/60157344-5560-4f66-bf9c-81bcd6422c6a</link>
    </image>
    <item>
      <title>Bonusepisode: Den spirituelle temperatur</title>
      <description>I anledning af, at podcasten holder en lille pause, stiller vi i dette andet og sidste bonusafsnit ind på, hvor Rikke Hertz er i sin egen spirituelle udvikling lige nu. Hvad optager hende af trends, tendenser, bøger og kost indenfor den spirituelle verden? Og hvilket potentiale giver hun særlig opmærksomhed for tiden? Samtidig kigger vi tilbage på de sidste seks sæsoner og bliver klogere på, hvad Rikke tager med sig af læringer og bevidsthed efter 70 afsnit. Lyt med og få svarene i dagens episode.

Produceret af Rikke Romme. Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">117b00ea-7c51-468a-a850-0646f4908a6e</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 02:00:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4847cdbd-f3d5-4511-a13f-fad06770f1f0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - Episode 11: Frygten for at miste sig selv med Elisa Lykke</title>
      <description>I dette afsnit vender vi en frygt, nemlig frygten for at miste sig selv. Det kan være i arbejde og kærlighedsrelationer og er måske noget, du har oplevet før? Men hvad sker der, når frygten bliver en hæmsko? Og hvordan kan du fremover sørge for at have dig selv mere med? Vi inviterer pr-agent, manager og forfatter Elisa Lykke til en reading hos Rikke Hertz. Hun er spændt på, hvad der er i vente, når det kommer til hendes karriere og kærlighed. Men hvad skal der egentlig til for at hun kan folde sig fuldt ud - uden frygt? Lyt med og få svaret i dagens podcast.
Produceret af Rikke Romme. Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">ffed3a06-e361-4226-8e94-200a24f05a74</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 22:01:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ed732cc7-0b6a-4e66-ae5f-440552257ca6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - Episode 10: Spirituelle perspektiver på sygdom</title>
      <description>Hvordan søger du ro, mening og mod i forbindelse med sygdom? Gemmer lettere sygdomme som forkølelse og hovedpine på nogle budskaber? Og er der en spirituel måde at være pårørende på? I denne episode tager vi livtag med sygdom og bliver klogere på, hvordan sindet kan styrke dig, at der gemmer sig en kraft i kræft, og hvordan du kan heale med hænderne - eller på afstand. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com. 
Produceret af Rikke Romme. Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">4bcaa9cc-57d4-4109-9aa6-5b6d9e1d6cb3</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 22:01:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/095f0bd1-0435-4fac-9cfa-dc1910650da7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - Episode 9:  Koblingen mellem karaktertræk og livsvej</title>
      <description>Hvordan påvirker dine karaktertræk dine potentialer? Og hvad sker der omvendt, når dine muligheder er med til at tænde lys i dig som person? I denne episode lytter vi til grundtakterne hos os selv og bliver klogere på, hvordan de påvirker vores potentialer. Vi inviterer Sasisa til en reading hos Rikke Hertz. Hun skal nemlig tilbage på arbejdsmarkedet efter at være blevet mor og er i tvivl om, hvorvidt hun er havnet på rette hylde.
Produceret af Rikke Romme. Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">bc85ec24-0772-472c-86db-9fc6be2f19ed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 23:11:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c9e74758-e135-4f64-b045-b8f0ec8ad305.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - Episode 8: Spirituelle perspektiver på at være forælder</title>
      <description>Hvordan tjekker du ind hos dine børn og deres behov? Hvad med dine egne? Og hvad gør du ved ensomhedsfølelsen, der kan rykke ind, når dine børn flytter ud? I denne episode stempler vi ind hos forældrene, og bliver klogere på, hvordan man kan være en god guide for sine børn. Samtidig zoomer vi ind på tiden, hvor dine børn bliver voksne, og I har mulighed for at danne en ny slags relation. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com. 
Produceret af Rikke Romme. Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">f4f19ac9-b0b2-47b4-a65b-3ed09e86bc51</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 23:01:54 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cade6c52-7c52-4b1d-a38a-54c4c8b37a16.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - Episode 7: Anerkend dig selv med Cecilie Stenspil</title>
      <description>Sniger ordet “bare” eller “heldig” sig også tit ind, når du taler om dine præstationer? Skal det være hårdt og slidsomt før, du kan modtage ros? Så er tiden måske inde til at gøre op med de overbevisninger. Og i stedet begynder at anerkende dig selv. I denne episode arbejder vi os derfor ind på et par vendinger, som vi nok alle bruger, men som ikke tjener os. Vi inviterer skuespiller Cecilie Stenspil til en reading. Hun har lagt stemme til en karakter i det verdenskendte computerspil Assassin's Creed, og det er tid til, at hun anerkender sig selv for den rolle, og alt, hvad hun har lært. Men hvordan sletter hun “bare” fra sit indre ordforråd? Lyt med og få svaret i dagens podcast.
Produceret af Rikke Romme. Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">6835ce02-394c-45c5-a4dc-a0b202d982c2</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 23:02:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7bbc7a3e-d949-486c-8d1f-8f55f39c6bf1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - Episode 6: Spirituelle perspektiver på grænsesætning</title>
      <description>Hvordan lytter du til din indre grænsestemme? Hvad kan du gøre, hvis dine grænser bliver overskredet? Og hvordan kan du lære at sige det højt? I det her afsnit får vi besøg af grænsepolitiet og kaster et blik på vores følelser som indikation. Rikke Hertz deler ud af spirituelle løsninger til, hvordan du kan blive bevidst om dine grænser, og så kommer hun med eksempler på, hvordan hun for eksempel selv flytter fokus. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com. 
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">f75c35bc-0548-49a4-9df0-a0d106cd7a08</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 23:02:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a3be36a-4f1f-4238-8fad-6a6b0d9053c4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - Episode 5: Spirituel Intelligens med Ditte Julie</title>
      <description>Hvad er spirituel intelligens? Og hvordan kan du opbygge din egen? Vi kender IQ og den følelsesmæssige intelligens, men i dette afsnit bliver vi klogere på en tredje type intelligens, som Merete Gundersen har bragt til Danmark, nemlig Den Spirituelle Intelligens, der forbinder os med sjælen og ånden i os. Vi inviterer forfatter og forretningskvinde Ditte Julie til en reading hos Rikke Hertz. Som succesfuld iværksætter står hun ved en forretningsmæssig skillevej og er samtidig i tvivl, om hun skal åbne sig mere mod det spirituelle. Men gemmer det ene måske svaret på det andet? Lyt med og få svaret i dagens podcast.
Produceret af Rikke Romme.
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">14cbaeb2-c89f-4006-a17e-19edfe0d028e</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 23:01:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/03edde67-9973-438f-a10f-ad7873f8f5ac.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - Episode 4: Spirituelle perspektiver på at være søgende</title>
      <description>Hvordan finder du ud af, hvilken retning du bør gå i livet? Bør vi egentlig anskue ordet “søgende” anderledes? Og hvornår ved du, at du er på rette vej? I den her episode kigger vi nærmere på følelsen af at være fortabt og måske lede efter noget, der ikke findes. Rikke Hertz deler ud af spirituelle løsninger til, hvordan du kan omfavne din nysgerrighed, blive klogere af omveje og finde tilfredshed indefra. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com. 
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">ff511372-a5b8-4f98-8620-e76d96a4d5a4</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 23:11:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/71f4eb67-99b2-4951-a4d6-0b4d840ecf5c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - Episode 3: Universelle frekvenser med Ida Corr</title>
      <description>Hvilket lydligt univers tilhører den spirituelle verden? Og hvad har musik, toner og vibrationer af betydning for os set fra et spirituelt perspektiv? I den her episode stiller vi ind på universelle frekvenser og bliver klogere på, hvordan musik kan heale og stresse. Vi inviterer sangerinde og musiker Ida Corr til en reading hos Rikke Hertz. Hun har som succesfuld kunstner sat flueben ved de største drømme og oplever en frihed i fremtiden, der er uplanlagt. Så hvad rummer hendes karriere af muligheder? Og er der et lydunivers, hun med fordel kan afsøge? Lyt med og få svaret i dagens podcast. 
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">864cfe7b-a766-4df5-9f00-8e4e5a338bf1</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 23:02:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/71f7fd90-6836-433f-85c0-c75a9987d068.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - Episode 2: Spirituelle perspektiver på at blive valgt fra</title>
      <description>Hvordan håndterer du den sorg, der følger med, når man vælger eller bliver valgt fra? Hvordan kan det være, at flere venner cutter kontakten ud af det blå? Og kan du i fravalget øve dig i at elske og vælge dig selv til? I den her episode bliver vi klogere på noget, man ikke altid selv kan styre - nemlig oplevelsen af at blive valgt fra. Rikke Hertz deler ud af spirituelle løsninger til, hvilke læringer oplevelserne kan rumme, men også hvordan du kan øve dig i at sende fred og tilgivelse i retningen af folk, du ikke længere har kontakt til. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com. 
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">4903fff2-5c7c-419c-83c7-0c3e77d768a7</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 23:10:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9803a76f-3ff7-4998-afcf-610bb4823de8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 - Episode 1: Det sjove i det svære med Christina Nørby Ibsen</title>
      <description>Hvad kan du lære af livets orkaner? Og kan nye spørgsmål og et andet perspektiv gøre de tunge oplevelser lettere? I denne sæson lægger vi fra land med at se på de gaver, som livet pakker grimt ind, og hvordan vi med fordel kan tackle dem med lidt humor. Vi inviterer podcastvært, skuespiller og sygeplejerske Christina Nørby Ibsen til en reading hos Rikke Hertz. Christina har netop gennemgået en livskrise, og er nu nysgerrig på, hvad der venter hende karrieremæssigt. Skal hun bruge sin livserfaring i sit arbejde? Og bør hun bringe sin evne til at se det komiske i det tragiske endnu mere i spil? Lyt med og få svaret i dagens podcast. 
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">f86d7c04-3ce8-43da-8642-211af5f2bf4d</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 23:02:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e024d141-1cf5-4a24-a1df-a66743e010b5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - Episode 11: Spirituelle perspektiver på sensitivitet</title>
      <description>Hvordan skelner du dine følelser fra andres? Hvad gør man, hvis man er tynget af sin partners energi? Og kan du kombinere din sensitivitet med at være stærk og stå frem med dét, du kan? I det her afsnit berøre vi et følsomt område, som er vores sensitivitet. Rikke Hertz deler ud af spirituelle løsninger til, hvordan du kan anskue din sensitivitet som en superkraft og en service, du ikke skal være bange for at bruge. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com. 
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">ffca1094-ba3f-4e8f-adb5-dfe657524249</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 23:10:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3e0e4b69-29af-4e86-8348-a749e7aee578.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - Episode 10: Adoption med Ann Lind Andersen (2:2)</title>
      <description>Hvordan kan man tale om racisme og håndtere racistiske oplevelser? Hvad gør man, når man er optaget af ikke at se asiatisk ud? Og hvordan påvirker din adoption dig på et spirituelt plan? I denne episode tager vi et emne op, som flere har efterspurgt, nemlig adoption. Et emne, der qua Rikkes egen historie med at blive fundet ved en skraldespand i Korea, ligger hende meget på sinde. Vi har også inviteret en helt speciel gæst med i studiet, nemlig filmanmelder og redaktør Ann Lind Andersen. Ann er selv adopteret fra Korea - endda fra samme børnehjem som Rikke.  Det her afsnit er anden og sidste del af samtalen mellem Rikke og Ann. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com. 
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">38de29a1-0421-4e50-a6ea-14de4e4184f6</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 22:11:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9836fe90-22f5-4b2c-9f9a-838aa26b815c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - Episode 9: Adoption med Ann Lind Andersen (1:2)</title>
      <description>Hvorfor man kan opleve modstand på at tale om sin adoption? Og hvordan kan man som adopteret arbejde med følelsen af at skille sig ud? I denne episode tager vi et emne op, som flere har efterspurgt, nemlig adoption. Et emne, der qua Rikkes egen historie med at blive fundet ved en skraldespand i Korea, ligger hende meget på sinde. Vi har også inviteret en helt speciel gæst med i studiet, nemlig filmanmelder og redaktør Ann Lind Andersen. Ann er selv adopteret fra Korea - endda fra samme børnehjem som Rikke. Det her afsnit er første del af samtalen mellem Rikke og Ann. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com. 
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">591bc99d-ab70-477c-9a99-52188627a424</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 22:11:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0444cceb-8d8e-4156-ab27-4c95480bc856.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - Episode 8: Vogter for det reneste med Frederik Nonnemann</title>
      <description>Hvordan kan du arbejde for det reneste, højeste og bedste? Og hvordan er udtrykket egentlig opstået? I denne episode går vi i dybden med Rikke Hertz’ indgangsbøn, som har fulgt hende i knapt ti år. Vi inviterer professionel danser og agent Frederik Nonnemann til en reading, hvor Rikke Hertz stiller ind på hans potentialer. For hvordan kan han bruge sin integritet og stærke værdier til at arbejde mod sin livsmission, der på mange måder minder om Rikkes arbejdsmetode? Lyt med og få svaret i dagens podcast.
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">cab5ab7c-c0f0-4a82-9b9e-37fed1c1c795</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 22:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5d7a0f4d-c0f3-4719-bd2a-e25c9681dc8f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - Episode 7: Spirituelle perspektiver på ens hjem</title>
      <description>Hvordan indretter du dig spirituelt? Hvornår ved du, om du er klar til at flytte ud af byen? Og hvad gør man, hvis man aldrig har følt sig hjemme nogen steder? I denne episode rykker vi indenfor og kigger nærmere på vores hjem. Rikke Hertz deler ud af spirituelle perspektiver på, hvordan dit ydre er en refleksion af dit indre, og hvordan naturen som en del af din hverdag har en healende effekt. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com. 
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">803dc841-697a-4b7e-b36e-8b960a06b01c</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 22:11:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dd9ec9b1-9834-4263-bca0-01e5f4561441.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - Episode 6: Spirituelle perspektiver på livets uheld</title>
      <description>Hvorfor oplever du tit flere svære ting på én gang? Hvordan kommer du ud af offerrollen? Og kan du lære at slippe dine bekymringer? I det her afsnit kommer vi med spirituel førstehjælp til, når livets uheld er ude. Rikke Hertz deler ud af spirituelle løsninger til, hvad du kan gøre, når livet føles som din modstander - og hvordan du kan lære at være mindre på vagt overfor næste livskrise. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com. 
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">00648894-d4e0-4acb-92ff-26fa66a767c2</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 22:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2673f09d-d52c-44cd-b399-5a6c0b64e57a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - Episode 5: Livets cyklus med Julie Wettergren</title>
      <description>Hvilke skifte har du oplevet i dit liv? Og hvad har de haft med sig af forandring og betydning for dig? I denne episode ser vi nærmere på de sæsoner, som livet rummer. Vi inviterer smykkedesigner Julie Wettergren til en reading hos Rikke Hertz, som stiller ind på den nye tid, hun står overfor. Hvordan påvirker det hendes skilsmisse, forholdet til hendes børn, og er der mon ny kærlighed i vente denne sæson? Lyt med og få svaret i dagens podcast, hvor Rikke Hertz også fortæller om, hvilket kapitel hun netop er trådt ind i.
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">f3a06fe1-a1c6-4c6f-898b-42995257d26d</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 22:11:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/07dab3ab-96d4-4cc6-8510-eddd3cfd216b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - Episode 4: Spirituelle perspektiver på parforhold</title>
      <description>Kan du lære at slippe angsten for at blive misforstået? Hvordan finder du ro i dig og din partners forskelligheder? Og hvad gør du, når din kæreste ikke er lige så skruk som dig? I det her afsnit kigger vi nærmere på parforholdets dynamikker. Rikke Hertz deler ud af spirituelle løsninger til, hvordan du kan lære dit kærlighedssprog at kende, og hvordan hun selv holder status med sin mand for at blive klogere på, hvordan de kan vise, at de elsker hinanden. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com. 
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">e2f27ef2-8046-4f6e-92c6-5a12e8e5a47a</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 22:10:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/135932f4-fb4a-4264-8242-e075ffe1d280.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - Episode 3: Anderledes med Mathias Helt</title>
      <description>Hvorfor lyder ordet “anderledes” ofte så negativt? Og hvorfor ikke betragte unikke egenskaber som en styrke frem for en forhindring? I denne episode skal vi altså lære at sætte pris på alt dét, der gør dig helt særlig. Vi inviterer radiovært på P3 Mathias Helt til en reading hos Rikke Hertz, som stiller ind på hans karriere og kærlighedsliv. For hvordan kan han stå endnu mere frem som sig selv? Og hvad kan Rikke få frem om en potentiel partner? Lyt med og få svaret i dagens podcast, hvor Rikke Hertz også fortæller, hvornår hun har følt sig mest anderledes og lært at hvile i det. 
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">2be4bb50-2dce-4f1e-946a-5f552c7e59bc</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 22:11:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/81fba3d5-04bd-4a4a-9fdc-c7bccb1f7444.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - Episode 2: Spirituelle perspektiver på konflikter</title>
      <description>Hvad gør man, når man håndterer konflikter forskelligt? Hvordan kan du blive bedre til at tilgive? Og på hvilke måder kan du lære at sige fra? I denne sæson svarer Rikke Hertz igen på spørgsmål fra jer lyttere, og i første afsnit af de her helt særlige episoder entrerer vi en svær arena, nemlig konflikter. Rikke Hertz deler ud af spirituelle løsninger til, hvordan du kan blive bedre til at forstå dem, håndtere dem og sætte grænser på en kærlig måde. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com. 
Produceret af Rikke Romme.
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">671cbddd-ceb4-49f8-ae95-234e0207663a</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 22:11:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9497c6b1-1a5d-4fb2-bde3-d87a3cfd4614.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 - Episode 1: Følelsen af at skulle retfærdiggøre sig selv med Michelle Hviid</title>
      <description>Hvorfor oplever du behovet for at forklare og forsvare dig gennem dine præstationer? I denne episode kigger vi nærmere på en tro, som mange nok lever efter. Nemlig den, at du kun er elsket, når du gør og ikke, når du “bare” er. Vi inviterer forfatter og foredragsholder Michelle Hviid til en reading hos Rikke Hertz, som ser en mulighed i mere ro. Men hvorfor kan Michelle hente så meget i at være og ikke kun at gøre? Og hvordan kan vi selv bede om hjælp til at blive anerkendt for den, vi er?
Produceret af Rikke Romme. 
Redaktør er Silke Fensman.</description>
      <guid isPermaLink="false">88585e2c-5b1e-46fb-bcd6-71d0e4d8626f</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 22:10:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ab1baf93-7f62-46e2-8589-98fb78d490c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 16: Spirituelle perspektiver på tvivl og drømme</title>
      <description>Hvorfor bliver du typisk i tvivl om alting på én gang? Hvilke redskaber kan du bruge, når du bliver usikker på de valg, du træffer? Og hvordan kan du bruge dine drømme til at guide dig gennem livet? I denne episode af podcastserien bliver vi bedre til at afkode vores tvivl og drømme. Rikke Hertz deler ud af spirituelle løsninger til, hvordan du kan starte din drømmeproces og lytte til hvilke signaler, din krop og sjæl sender. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com.
Produceret af Rikke Romme 
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">363ad72e-48b7-46b4-8893-7e37cb3c84cb</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 22:11:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a3b9a1c5-f33e-4994-9081-ad39bf29cf5c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 15: Intuitiv innovation med Signe Lindkvist</title>
      <description>Hvad gør du, når du får idéer? Eksekverer eller udvikler du dem? Og hvordan kan du blive bedre til at facilitere og stole på dine opfindsomheder? I denne episode ser vi nærmere på, hvordan man kan være intuitiv, innovativ og intens. Vi inviterer selvudnævnt gøgler, Signe Lindkvist, til en reading hos Rikke Hertz. Signe er en popcornmaskine af idéer, men er i tvivl om, hvilken form de helt konkret skal tage. Men bør hun i virkeligheden innovere på ting, hun har lavet og skele til sin datter som potentiel samarbejdspartner? Lyt med og få svaret i dagens podcast, hvor Rikke Hertz også deler ud af sin personlige oplevelse af, hvornår hun selv har vidst, at hun skulle gå med specifikke idéer.
Produceret af Rikke Romme
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">b58789d3-113c-47f6-8a4f-f47392fbe7ce</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 22:01:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/30ed29e8-2141-4258-88af-b51354b0b532.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 14: Spirituelle perspektiver på sorg</title>
      <description>Hvad gør du, når du sørger? Ved du det er et udtryk for hjemløs kærlighed? Hvordan tager du afsked med folk, der er i live, men som du ikke kan leve med længere? Og hvem har Rikke selv måtte skære fra i sit liv? I den her episode af podcastserien giver vi plads og rum til sorg. Rikke Hertz deler ud af spirituelle løsninger til, hvordan du kan anse følelsen fra et andet synspunkt, men også hvordan hun bruger afdødekontakt professionelt og privat. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com. 
Produceret af Rikke Romme 
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">13815aa3-da0c-48d0-95b5-4d033809e4ca</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 22:11:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1a11401a-656a-4fba-abce-de38856af153.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 13: En balance mellem selvværd og selvtillid</title>
      <description>Hvorfor kan selvværd og din selvtillid variere så meget fra person til person? Hvordan kan du opleve at have meget af det ene og lidt af det andet? Og hvordan kan du arbejde med at finde en balance? I denne episode går vi i dybden med de to ord og inviterer en vinder af vores konkurrence, Mette Reinholdt, i studiet til en reading hos Rikke Hertz. Mette oplever for første gang at være på bar bund omkring, hvad der skal ske i hendes liv. Men har hun i virkeligheden allerede stor erfaring med en af hendes muligheder? Og hvordan kan hun bygge sin selvtillid op omkring det? Lyt med og få svaret i dagens podcast.
Produceret af Rikke Romme 
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">7a93ffc1-037c-4121-b54a-3d140cb516bc</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 22:01:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9eca5e74-0f56-4d60-b65e-36dd59aaff0d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 12: Spirituelle perspektiver på clairvoyantiske evner</title>
      <description>Har du spirituelle evner, og hvordan kan du udvikle dem? Hvordan har Rikke Hertz selv tillært sig klarsyn, klarhørelse og klarfølelse? Og hvordan kan du lære at separere din energi fra andres? I den her episode af podcastserien tuner vi ind på den spirituelle kanal og lytter til din intuition. Rikke Hertz kommer med spirituelle løsninger til, hvordan du kan træne kontakten til guider og afdøde, og hvordan hun selv har gjort. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com.
Produceret af Rikke Romme 
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">e82eb801-42be-4432-a6e2-eaa3dcd67db2</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 22:11:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/af3992f0-0c37-4eac-b0fe-4b02484268d9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 11: Er du spirituel uden at vide det? Med Mette Skjærbæk fra Karmameju Skincare</title>
      <description>Går du og bruger spirituelle redskaber uden at vide det? Og har du måske endda oplevet at have modstand på det? I denne episode åbner vi spirituelle skattekister og inviterer stifter af Karmameju Skincare, Mette Skjærbæk, til en reading hos Rikke Hertz. Mette vil gerne knytte sig mere til sin spiritualitet, men har svært ved at finde tid til det i en travl hverdag. Men er hun allerede meget mere spirituel, end hun går og tror? Og er det en idé at blive deltidsdirektør, så hun kan fokusere på sin spiritualitet som grobund for firmaets fremtid? Lyt med og få svaret i dagens podcast. 

Produceret af Rikke Romme
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">c11a1434-9d0c-41ee-b302-9af497f486b9</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 22:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/22e62e59-202a-4193-84e7-c4a74bbfaf01.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 10: Spirituelle perspektiver på stress</title>
      <description>Hvilke redskaber kan du bruge til at forebygge stress? Hvordan rejser man sig efter at være gået ned med stress? Og bør vi egentlig omdefinere det begreb? I den her episode af podcastserien bliver vi klogere på en tilstand, der kan komme og gå, men som også kan slå lejr i længere perioder, nemlig stress. Rikke Hertz deler ud af spirituelle løsninger på, hvad man kan lære af at opleve stress og forklarer, hvordan hendes eget stressbarometer har set ud. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com.

Produceret af Rikke Romme 
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">5519160a-0011-4865-80b6-8f57ec234fe8</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 22:11:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a486fdf8-37b9-49f0-a03b-09e25608f90e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 9: Livsforandrende vendepunkter</title>
      <description>Hvad kan du lære af signifikante oplevelser? Og hvordan kan smerte være med til at vise dig vej i livet? I denne episode tager vi en tur i livets rundkørsel og inviterer en vinder af vores konkurrence, Rasmus, i studiet til en reading hos Rikke Hertz. Rasmus sidder fast i livets cirkler og leder efter sin passion og en spændende vej ud til fremtiden. Men skal han først behandle sin sorg over et tidligere tab? Og kan den healing bane vejen for hans nye karriere? Lyt med og få svaret på hvordan, du kan tage lederskab for at skifte retning, i dagens podcast.
Produceret af Rikke Romme 
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">1011c483-3c7e-4cef-acb5-5ad0d3f33c85</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 22:10:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/11283f21-020d-41c7-b279-4a34155b9c9f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 8: Spirituelle perspektiver på karriere og arbejdsglæde</title>
      <description>Hvordan kan du finde og fornemme for de folk, du skal arbejde med? Hvordan kan du finde inspiration til dit arbejdsliv? Og hvordan kan du få arbejdsglæden tilbage? I det her afsnit vandrer vi ud af karrierestien og kigger ud over de famøse mange veje, man kan gå. Rikke Hertz deler ud af spirituelle løsninger til, hvordan du kan indrette og anskue din karriere - og hvad hun selv har gjort for at komme til dér, hvor hun er i dag. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com.

Produceret af Rikke Romme 
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">c78300a2-d1e5-4c73-a89c-0474f2c5b25d</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 22:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61040fc6-d6ae-44ae-9467-8d2df7ad0fc3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 7: Hvordan lyder din livskontrakt? Med Pernille Enggaard fra Millionærklubben</title>
      <description>Hvilke livskontrakter kan man have? Hvordan lyder din, og hvor kan du finde den henne? I denne episode dykker vi ned i det spirituelle Akasha-arkiv og inviterer vært på “Millionærklubben”, Pernille Enggaard, til en reading hos Rikke Hertz. Pernille mærker livets tektoniske plader rykke på sig og er nysgerrig på, hvilket projekt hun bør give sig i kast med. Pernille er vant til at begå sig både i forretningsverdenen og den spirituelle verden, og er det i virkeligheden på tide, at hun opfylder sin livskontrakt og bygger bro mellem de to? Lyt med og få svaret i dagens podcast. 

Produceret af Rikke Romme
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">be87ce3a-4890-4779-ba68-bd2e6bd636fd</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 22:10:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/65ce3544-d7a6-4aaa-a9fd-b900b77e0b4c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 6: Spirituelle perspektiver på kærlighed</title>
      <description>Hvornår finder du den rette? Kan Rikke Hertz overhovedet stille ind på spørgsmål om kærlighed og den eneste ene? Og bør du måske starte med at lede efter kærligheden til dig selv? I det her afsnit lytter vi til hjertet og tager kærlighedens puls. Rikke Hertz deler ud af spirituelle løsninger til, hvordan du kan blive bedre til at følge dit hjerte - også når det føles usikkert. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com

Produceret af Rikke Romme 
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">007ac2e1-c9f6-40cc-b9dd-b1843c16be58</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 22:10:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2bf2dada-4e1f-4169-935d-76e172039c7a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 5: Tankefængsel og handlingslammelse</title>
      <description>Hvad er det der sker, når dine tanker kommer ud af kontrol? Og hvordan kan du erstatte frygt og ængstelse i dine tankerækker? I den her episode skal vi besøge vores tankefængsel; et sted, hvor du mister din realitetssans og kan ende med at blive handlingslammet. Vi inviterer en vinder af vores konkurrence, Kasper, i studiet til en reading hos Rikke Hertz. Kasper har indtil nu ikke haft behovet eller modet til at fortælle sin familie om sin seksualitet. Men hvorfor har han holdt det hemmeligt? Og hvordan kan han bryde fri fra sit eget tankefængsel og få modet til at sige det nu, hvor han føler sig klar? Lyt med og få svaret i dagens podcast.

Produceret af Rikke Romme
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">e49b285b-05d6-493f-8e5e-4ec8c7f5d7b4</guid>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 22:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/47ec7d58-bb77-4816-89e1-56709afe6956.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 4: Spirituelle perspektiver på økonomi</title>
      <description>Hvornår ved du, at det er på tide at investere dine drømme? Hvordan kan du lære at slappe af omkring økonomi og vide, at du har nok? Og hvordan svinger du med en energi, der tiltrækker de ting, du ønsker dig? I den her episode af podcastserien deler Rikke Hertz ud af sine spirituelle perspektiver på penge og økonomi og fortæller om, hvordan hun selv hævede sin opsparing for at satse på sit kald. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com.

Produceret af Rikke Romme
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">05e5a3ae-efe6-4ee3-9834-225a3a980396</guid>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 22:11:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fcec5f14-eb47-4ffc-a68f-4b5dd701044c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 3: Bliv den bedste version af dig selv med lederen af SEIN</title>
      <description>Hvordan bliver du bevidst om dine potentialer? Og kan de bruges for meget eller forkert? I den her episode går vi på jagt efter den bedste version af dig selv og får indsigt i, hvordan dine potentialer faktisk også kan risikere at spænde ben for dig. Vi inviterer leder og stifter af ungdomsmediet SEIN, Anna Rosetzsky Permin, til en reading hos Rikke Hertz. Hun er nysgerrig på sine potentialer - både som leder, men også som Anna selv. For hvordan ser hendes rolle hos SEIN ud i fremtiden? Og er det mon på tide, at hun adskiller sig en smule fra sit hjertebarn for at trives og forblive optimistisk og realistisk?  Lyt med og få svaret i dagens podcast.

Produceret af Rikke Romme
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">104138ed-b3c1-4672-a148-b90ab1ea458e</guid>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 22:02:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/543469db-9e7c-4f04-b894-860a8542f99d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 2: Spirituelle perspektiver på spiritualitet i arbejdslivet</title>
      <description>Hvordan bringer du det spirituelle ind i dit arbejdsliv? Hvorfor kan det virke så svært? Og står din egen skepsis måske i vejen for, at det lykkedes? I første afsnit af de her helt særlige episoder svarer Rikke Hertz på spørgsmål fra jer lyttere. Her med udgangspunkt i dér, hvor det hele startede, nemlig med missionen om at bringe det spirituelle ind i erhvervslivet. Har du selv et spørgsmål eller en udfordring, du har lyst til, vi tager op i podcasten, så skriv til rikkehertz@podimo.com.

Produceret af Rikke Romme
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">3ee8ba3e-43d8-4d07-b122-7eed5c26cfe4</guid>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 22:02:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/156f850e-4ee4-4dc7-993d-9f2b0acf6546.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3 - Episode 1: Frygten for at svigte med Flemming Møldrup</title>
      <description>Hvordan kan du blive bedre til at sige ja til dig selv og nej til andre? I denne episode sætter vi fokus at finde balancen i vores personlige energi og inviterer livsstilsekspert, kommunikationsrådgiver og forfatter Flemming Møldrup til en reading hos Rikke Hertz. Flemming søger svar på, hvordan han kan blive bedre til at fokusere mere energi på færre projekter. Han har det nemlig med at sige ja til alle. Men er det i virkeligheden hans tur til at hæve på gavmildhedskontoen og sige ja til sig selv? Lyt med og få svaret i dagens podcast. 

Produceret af Rikke Romme
Redaktør er Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">8fabe8a5-5d0c-47a2-b022-e99be466a185</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 22:02:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/83793860-df7f-4ef0-af02-51867acc678c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Meditation - Loven om tiltrækning</title>
      <description>Lyt til en meditation med Rikke Hertz.</description>
      <guid isPermaLink="false">404ffc59-2949-4178-b404-e66b07202cb4</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 23:02:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7a8fc0af-e4e8-4284-ab0c-9b103fbccc1d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:09:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c3382e6e-3727-4dab-b1f7-6f92f0e56853_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Meditation - Fokus på Synkronicitet</title>
      <description>Lyt til en guidet meditation med Rikke Hertz.</description>
      <guid isPermaLink="false">a5d90df9-db9c-45e2-9b79-b3d91da86a0b</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 23:02:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6435afe1-00b4-46ae-8598-183067b6b1ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:12:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5632040b-7db4-421c-a7ce-0ad483758aff_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Meditation - God karma</title>
      <description>Lyt til en guidet meditation med Rikke Hertz.</description>
      <guid isPermaLink="false">976c425b-bcca-4c46-85c7-6fe5318d3de3</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 23:02:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/77aadab4-f7b3-43f6-bb0e-20d1d9698771.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:15:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f4174494-3333-46a1-9990-488bf1b16985_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Meditation - Styrk dit mod</title>
      <description>Lyt til en guidet meditation med Rikke Hertz.</description>
      <guid isPermaLink="false">889ccc25-ad02-4a0b-92e9-e2b0e68dfeae</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 23:02:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fccff642-d472-420b-82fc-5bd3581003d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:11:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0e8b60fe-8312-4b0e-88a2-ec8bcf6ce08a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2- Episode 12: Mere mod med Abdel Aziz Mahmoud</title>
      <description>Hvordan får du mod til at opnå det, du gerne vil? På hvilken måde kan man træne “at turde” og på den måde tage lederskab for sine egne drømme? I sidste afsnit af sæson to tager vi den modige faldskærm på og beder om støtte og guidning, når vi tager springet. Vi inviterer journalist og TV-vært Abdel Aziz Mahmoud til reading hos Rikke Hertz. Abdel er nysgerrig på sin karrierevej, og om det fortsat giver mening at bruge sig selv? Men bør han faktisk tage journalistbrillerne lidt af for at turde blive endnu mere personlig i sit arbejde? Lyt med og få svaret i dagens podcast.

Produceret af Rikke Romme.
Redaktør: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">48bc1a7d-c6db-4951-bd79-d03dc083dd7a</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 23:02:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/563d1ae1-0036-40b7-a597-87ff3443b222.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2- Episode 11: Sæt grænser på en selvkærlig måde</title>
      <description>Hvordan kan du styrke forholdet til dig selv? Hvad er selvkærlig adfærd egentlig, og hvordan hænger det sammen med at sige til og fra? I episode 18 af “Spirituel med Rikke Hertz” er det slut med at behovsudskyde. Vi bliver nemlig klogere på, hvordan du kan fylde dig selv op og se det som selvkærlighed i stedet for egoisme. Rikke Hertz har desuden inviteret 40-årige Mette til en reading. Mette venter sit første barn, som hun har valgt at få med en donor. Hun er nysgerrig på udsigten til et romantisk forhold, men er kærligheden til sig selv mon vigtigst at prioritere lige nu? Og kan hendes barn netop hjælpe Mette med at slippe hensynsbetændelsen og lære at være der mere for sig selv? Lyt med og få svaret i dagens podcast.

Produceret af: Rikke Romme
Redaktør: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">2fc3fa87-6969-44f6-bc06-31de2c5e206c</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 23:02:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/420c9523-08c6-4c88-a56f-6d15b176d2f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2- Episode 10: Ufrivillig barnløshed fra et spirituelt perspektiv</title>
      <description>Hvad kan man lære af ufrivillig barnløshed? Er der overhovedet noget at lære? Hvordan kan omveje i livet bruges som spirituelle redskaber? I denne episode af “Spirituel med Rikke Hertz” kigger vi på udfordringer med fertilitetsbehandling og ufrivillig barnløshed med spirituelle briller. Rikke Hertz har inviteret den 38-årige Anja Faber til en reading. Anja har fået to børn ved hjælp af ægdonation, og nu drømmer hun om at blive fertilitetsrådgiver. Men hvordan bruger hun bedst muligt sine egne oplevelser til at hjælpe andre, der drømmer om at blive forældre? Lyt med og få svaret i dagens podcast.

Produceret af: Rikke Romme
Redaktør: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">0cb1050f-f1e4-43d0-9c8f-692be1b9368a</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 23:02:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/80850ce4-2d80-472f-84e5-1a860ad45f90.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2- Episode 9: Drømme og ønsker med Michel Patric Sian</title>
      <description>Hvad går du og drømmer om? Hvad betyder dine drømme for den måde, du lever dit liv på? Og har du oplevet at opnå bestemte ønsker, som alligevel ikke gjorde dig lykkelig? I denne episode fortæller Rikke om sine egne drømme og om at navigere efter ønsker og forestillinger, som pludselig kan forandre sig. I dagens afsnit kan du også møde den professionelle danser og koreograf Michel Patric Sian, som får en reading. Michel har opnået vilde karrieredrømme i Hollywood, men mærker stadig ikke forløsningen. Så hvor skal han nu sætte sejlene ind? Kan lykken være at hjælpe andre med at opfylde deres drømme? Eller hvor er Michel på vej hen i tilværelsen? Lyt med og få svaret i dagens podcast.

Produceret af: Rikke Romme
Redaktør: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">213c1067-9caa-4a1b-8c32-4a936b035135</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 23:02:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d404a56d-962b-4bd8-8c09-e307b81ae7dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Podimo præsenterer: Præsteværelset</title>
      <description>I Præsteværelset i Sankt Pauls sidder sognepræst Kathrine Lilleør og tænker over de spørgsmål, som går igen i hendes samtaler med mennesker i alle aldre. Eviggyldige temaer som tilgivelse, svigt, håb, tvivl, liv, død og kærlighed. Lyt  til Præsteværelset her: https://share.podimo.com/podcast/3a3a1d2f-7589-46bf-9097-2565b3c96488</description>
      <guid isPermaLink="false">7938f463-ef5e-4db1-973b-a8eb6f324345</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 17:27:54 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d51aa302-5623-404a-8f11-b9f43b2821c4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:00:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/96cf1529-53c1-4254-8553-fd7abb2117ee_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2- Episode 8: Spiller din arbejdsstil dig stærk?</title>
      <description>Hvilken arbejdsstil bruger du til hverdag, og er det egentlig den, der passer bedst til dig? Hvordan kan vi lede og løse opgaver spirituelt, og er der allerede nogle værktøjer vi bør tage i brug i dag? I episode 15 af “Spirituel med Rikke Hertz” trækker vi i arbejdstøjet og kigger nærmere på, hvad fremtiden bringer. Rikke Hertz har inviteret den 27-årige Bolette til en reading. Bolette har en ambition om at blive topleder. Men hænger chef-drømme sammen med et privatliv i balance? Lyt med og få svaret i dagens podcast.

Produceret af: Rikke Romme
Redaktør: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">333dcf67-26b3-4680-a173-a4b985d9bae3</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 23:02:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8a1f5801-27d3-4e9a-b6a0-778e95f14b13.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:00:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2- Episode 7: Karma med Sarah Zobel</title>
      <description>Hvad skal du lære af det liv, du lever? Hvor er du på din sjælerejse, og kan du mærke, at det positive, du sender ud, det kommer tilbage? I den her episode trykker vi på karma-knappen og bliver klogere på, hvordan den her spirituelle naturlov fungerer. Vi inviterer forfatter og psykolog Sarah Zobel til reading hos Rikke Hertz. Sarah vil høre, hvor hun er på vej hen som selvstændig, men rummer hendes karmiske rejse idéer, hun ikke selv har set? Og er hun nået dertil på karmastigen, hvor det måske mest af alt er tid til, at hun guider andre gennem liv og læring? Lyt med og få svaret i dagens podcast.

Produceret af: Rikke Romme
Redaktør: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">42e74ba9-7096-47f5-b18e-77a72e3112ab</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 23:02:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d1385039-2676-43b7-b4dc-039bdd179a38.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2- Episode 6: Dit autentiske jeg med Julie Steincke</title>
      <description>Hvornår er du mest tro mod dig selv? Tør du stå ved de gode ting, du gør, samt de fejl, du begår? Lytter du til dig selv, og tør du stille spørgsmålstegn ved, hvilke overbevisninger du lever efter? I denne episode tuner vi ind på autenticitet og inviterer skuespiller og sanger Julie Steincke til reading hos Rikke Hertz. Julie vil blandt andet blive klogere på, hvad fremtiden bringer kærlighedsmæssigt? Men står den eneste ene faktisk lige foran hende, hvis hun tør være tro mod sine følelser? Lyt med og få svaret i dagens podcast.

Produceret af: Rikke Romme
Redaktør: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">6bb2d7c6-c569-40ea-ae3e-27f354b687cc</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 23:02:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f9470e93-f9f1-4485-9852-e2ad49cca79f.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2- Episode 5: Din indre kritiker med Ellen Hillingsø</title>
      <description>Hvor ofte dømmer du dig selv og dine handlinger? Fylder din indre kritiker så meget, at du ikke kan udleve dit fulde potentiale? I denne episode lærer vi vores eget dommerpanel at kende og inviterer skuespiller Ellen Hillingsø til reading hos Rikke Hertz. Ellen vil gerne kaste sig over andre arbejdsområder inden for sit fag, men er bange for, at hun ikke kan eller må... for sig selv. Så hvordan slipper hun ud af sit indre fængsel? Lyt med og få svaret i dagens podcast.

Produceret af: Rikke Romme
Redaktør: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">82eb015d-50dd-4fdf-8a49-7af0c7e605b6</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 23:02:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8a979d6b-6fb1-4a56-a2da-fc34a86a073c.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2- Episode 4: Synkronicitet - den spirituelle tilfældighed</title>
      <description>Lægger du mærke til de pudsige sammentræf i dit liv? Og tænker du på, at der i dem kan ligge informationer, som du kan bruge i dit liv? I denne episode lærer vi om det, der kan opfattes som tilfældigt, men som i den spirituelle verden er planlagt og kaldes for  “synkronicitet”. Rikke Hertz har inviteret sikkerhedschef i FN-byen, Jesper Lundorf, til en reading. Hans liv har nemlig altid været præget af synkronicitet, men Jesper ved ikke, om han tør stole på den, når det gælder hans pensionisttilværelse. Så hvordan kan man lade sig guide af synkroniteten og se “tilfældigheder” som brikker i et større puslespil? Lyt med og få svarene i dagens podcast.

Produceret af: Rikke Romme
Redaktør: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">6f33c5cd-30cb-4c0e-815b-ddb1125563f2</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 22:02:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b47b5cd-550a-4579-b8fd-22df3b66c703.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2- Episode 3: Sjælen og egoets dominans med Hella Joof</title>
      <description>Hvilken stemme lytter du til, når du tager beslutninger? Er det dit ego eller din sjæl, der guider dig gennem livet?  I denne episode sætter vi ord på, hvad der driver os, og inviterer filminstruktør og forfatter Hella Joof til reading hos Rikke Hertz. Hella oplever, at ambitionerne på karrierefronten er forduftet en smule, og hun er tvivl om, hvor hun skal hen i livet; ud at rejse eller måske i gang med et nyt, krævende projekt? Men bør Hella glemme prestigeprojekterne og læne sig tilbage? Eller kan sjælen lede hende på rette vej? Lyt med og få svarene i dagens podcast.

Produceret af: Rikke Romme
Redaktør: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">a6c69905-038c-442d-9ab2-a21f41fc04ed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 22:02:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/196a4b07-fe58-401c-b57d-79c859c8ba73.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2- Episode 2: Mere intuition, mindre tvivl</title>
      <description>Hvorfor tvivler vi ofte på vores beslutninger og endda på os selv som personer? Hvornår er tvivlen sund? Og hvornår bliver den usund? I episode 9 af “Spirituel med Rikke Hertz” bliver vi klogere på de følelser, der gemmer sig i tvivlen, og lærer, hvordan man kan skubbe til sin indre tvivl. Rikke Hertz har inviteret den 36-årige Julie til en reading. Hun er selvstændig, mor til to og har 20-års jubilæum i at være usikker på, om hun mon er god nok. Så hvordan bliver man bedre til at lytte mere til sin intuition og mindre til sin tvivl? Lyt med og få svarene, så du kan blive bedre til at ansvar for det, du egentlig har brug for.

Produceret af Rikke Romme.</description>
      <guid isPermaLink="false">8706078d-4f88-44ea-9ae3-0f3477085170</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 22:03:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b67cb3fa-3cd9-49e2-ab19-b48388d3b886.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2- Episode 1: Energi og bevidsthed med Szhirley</title>
      <description>Hvad giver dig energi, og hvad tager den? Hvordan kan du undgå rutsjebaneture og blive bevidst om din energi på et fysisk, følelsesmæssigt, mentalt og spirituelt plan? Det bliver vi klogere på i episode 8 af “Spirituel med  Rikke Hertz”, hvor vi zoomer ind på energi som spirituelt redskab og inviterer sangerinden og iværksætteren Szhirley til reading hos Rikke. Szhirley fylder i forvejen mange mennesker med energi og giver sine følgere deres daglige Szhirley-shots, men hvordan skal en 1000-watt-pære som hende selv prioritere og få energi? Lyt med og få svarene, så du også selv kan blive bedre til at tage din egen energi-temperatur.

Produceret af: Rikke Romme
Redaktør: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">3dbbc68f-b3fb-46ac-9e5c-29010509c11b</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 22:02:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b961de82-aeba-4a84-9dab-f72c27009fa3.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1- Episode 7: Intention som spirituelt redskab</title>
      <description>Hvorfor er intention et vigtigt spirituelt værktøj? Hvad kan man gøre for at blive mere bevidst om sine egne og andres intentioner? Og hvad vil det overhovedet sige? Det undersøger vi i episode 7 af “Spirituel med Rikke Hertz”, hvor du skal møde den 36-årige mor og psykolog Cathrine, som i sin reading hos Rikke bliver klogere på, hvad hun konkret kan gøre anderledes for at få et bedre forhold til sin autistiske søn.

Produceret af: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">0f012e37-c240-4130-a4a0-fafece468753</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 22:00:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/62487a61-6eca-473a-89cc-1db6cc477c14.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1 - Episode 6: Når livet gør ondt</title>
      <description>Hvad stiller man op, når livet gør ondt? Hvordan finder man mening i det umiddelbart meningsløse? Og hvad vil det sige at have et formål? Spørgsmålene trænger sig på i episode 6 af “Spirituel med Rikke Hertz, hvor du kan møde 36-årige Malouna, som for 2,5 år siden blev mor til en multihandicappet og kronisk syg dreng. Malouna vandt konkurrencen om en reading hos Rikke Hertz, og i sessionen i dag håber hun at få svar på nogle af de svære spørgsmål om sig selv og sin søn, som hun hver dag bokser med.

Produceret af: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">dcc164b6-128a-492c-91aa-488baccf4043</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 22:00:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bf799bd1-43cb-4510-bbd2-7ec32e68c810.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1- Episode 5: Kroppen som medspiller</title>
      <description>Gennem flere år både i sin opvækst og senere i sit professionelle liv har Rikke Hertz kæmpet med sit forhold til hendes krop. Efter mange års indædt kamp er det dog lykkes hende at gøre kroppen til en medspiller frem for en modspiller. Men hvad skal der til for at slutte fred med sin krop? Hvordan ænder man sit selvbillede? Og hvordan føles det egentlig at være en clairvoyant krop?
Få svarene i episode 5 af “Spirituel med Rikke Hertz”, hvor du også møder danseren Mie Moltke.

Produceret af: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">4eb03bee-2761-46ca-a157-242b07f133cc</guid>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 04:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/207839a2-9b05-4a0c-ba8c-c5970458c659.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1- Episode 4: Familie og balance med Thomas Skov</title>
      <description>Hvorfor er vi så mange, der kæmper med at balancere familie- og arbejdsliv? Hvilke vaner bør vi ændre? Og hvilke spirituelle værktøjer kan vi tage i brug for at få mere ro og balance i hverdagen?
Lyt med på episode 4 af “Spirituel med Rikke Hertz”, hvor vi undersøger, hvordan vi kan kombinere familieliv og karriere med de spirituelle redskaber.
Journalist, podcaster og tv-vært Thomas Skov oplever sin første reading nogensinde, og Rikke henter overraskende informationer ned om hans ældgamle sjæl, hans familie og de forhindringer, der bremser ham i at udleve sine fulde potentialer.

Produceret af: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">53ca4dde-e15f-4723-8bf1-20f3289fb3b2</guid>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 22:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/75ccba89-fbd2-4980-82cc-0429ba16a244.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1- Episode 3: Karriere og spirituelt lederskab</title>
      <description>Hvordan bliver det spirituelle anvendt og respekteret i erhvervslivet? Hvad kan topledere lære om sig selv, om virksomheden og om deres egen ledelsesstil? Hvordan kan spiritualiteten bruges som afsæt til at træffe beslutninger og tænke i spirituelle løsninger? Og hvad har spiritualitet overhovedet med erhvervslivet at gøre?
I episode 3 af “Spirituel med Rikke Hertz” stiller vi skarpt på karriere og spirituelt lederskab. Du skal høre Rikkes egen historie om management konsulenten, der springer ud af skabet som spirituel erhvervsrådgiver. Og så skal du møde CEO Karsten Højer, som har været munk i sit tidligere liv samt den 46-årige Ph.d.-studerende Birgitte Bøcher, som er i tvivl om sin karrieremæssige levevej.

Produceret af: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">b49165d5-f35d-4b09-9889-67cf57b6f6ff</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 22:00:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1518a016-a7c1-45a5-bf94-cc269fc0891f.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1- Episode 2: Kærlighed og selvkærlighed</title>
      <description>Hvorfor er der så mange mennesker, som bokser med både kærligheden og selvkærligheden? Hvad er det, vi som samfund har misforstået? Hvordan vender vi vores udfordringer til muligheder? Og hvad kan spiritualitet lære os om emnet?
I episode 2 af “Spirituel med Rikke Hertz” stiller vi skarpt på den højeste vibration i universet, nemlig kærligheden. Vi hører uddrag fra en reading med den 36-årige Nina, som er single og oplever udfordringer i forhold til at opnå den kærlighed, hun længes efter. Gennem Rikkes rådgivning og hypnose kommer det frem, at Ninas problem går tilbage til da hun var 12 år.

Produceret af: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">0c545310-e49e-4ba3-9f62-190a79088e66</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 22:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a8cdfe06-8bfe-4db3-a5da-b0df53276bc1.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1- Episode 1: Fra skraldespanden til businessverdenen</title>
      <description>Som spæd bliver Rikke Hertz fundet ved en skraldespand i Korea og adopteret til Danmark. Gennem mange år kæmper hun med kroppen, kærligheden, arbejdslivet og tilværelsen, og hun finder først sin karrieremæssige vej som spirituel rådgiver for 10 år siden. I dag bruger Rikke Hertz sine evner som clairvoyant medie til at rådgive andre. I første episode af Spirituel med Rikke Hertz dykker vi ned i Rikkes personlige historie om vejen ind i det spirituelle, fra skraldespanden til businessverdenen.

Produceret af: Silke Fensman</description>
      <guid isPermaLink="false">43591ff6-ce7b-45f0-8170-f4e0aa728309</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 23:02:04 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61b3f292-9335-4ed3-ad74-81d5009cf826.m4v" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8be57566-67c2-469b-a58f-326117dba5db_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
