<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Styr på historien</title>
    <description>Tag med på en fascinerende rejse gennem tidens hvirvler i “Styr på historien”, hvor vi gennem levende diskussioner og eksklusive interviews dykker vi ned i alt fra verdenshistoriens episke triumfer til dybe tragedier. Gennem hver sæson vil vi afdække historiens store øjeblikke, magtfulde personligheder og transformative begivenheder.


Uanset om du er historieentusiast eller bare nysgerrig på verdens begivenheder, vil &quot;Styr på historien&quot;udfordre dine forestillinger, vække din nysgerrighed og inspirere til en dybere forståelse af, hvor vi kommer fra, og hvor vi er på vej hen.</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/3717c2b0-c85f-43bb-8a28-a992018f14de</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/fa74a00a-4f0b-4f60-a7b7-f24a18954ea5_400x400.png</url>
      <title>Styr på historien</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/3717c2b0-c85f-43bb-8a28-a992018f14de</link>
    </image>
    <item>
      <title>S11 Bonusepisode: Er Danmark stadig en kolonimagt?</title>
      <description>Er Danmark stadig en kolonimagt? 1950’ernes såkaldte afkolonisering af Grønland var muligvis en endnu værre kolonisering, end den første fra 1700-tallet. Tvangsadoptioner, tvangssterilisationer, tvangsflytninger var altsammen en del af den “danisering” af Grønland, som man fandt god og nødvendig fra Danmarks synspunkt. Konsekvenserne af den politik ses stadig i det grønlandske samfund i dag, mens bevidstheden om årsagen vokser frem blandt unge. Både i Grønland og i Danmark.
Til at få styr på historien er journalist Nanna Winther taget til Odense for at tale med antikolonialisme-aktivist Carmina Guldmann. 

Vært og tilrettelæggelse: Nanna Winther
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">52010e04-59c7-4c24-b643-2990bc8e5c56</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 05:11:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/96f8c0b1-f797-4c42-9420-c5627a220a5f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11E12: Familien Schimmelmann</title>
      <description>Familien Schimmelmann er i 1700-tallet involveret i så mange dele af den florissante periodes handelsmuligheder, at de tjener penge på alle led i kæden. Firmaet Asiatisk kompagni, hvor de var storaktionærer, er et af de mest profitable firmaer i danmarkshistorien. Ernst Schimmelmann, som nok er den mest kendte af de tre Schimmelsmann’ske mænd, sidder på et tidspunkt så centralt placeret i den danske magtelite, som finansminister, at han kan lovgive efter, hvad der passer finansmanden Ernst Schimmelmann. Og på den måde er både hans magt og rigdom enorm.
Til at få styr på historien har journalist Nanna Winther besøgt Niels Brimnes, forsker og lektor ved Aarhus Universitet.

Vært og tilrettelæggelse: Nanna Winther
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">e44ca951-519b-47d1-ba6e-50db4330bbf9</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8b686074-c5d3-489f-bdd2-8f89ad4727f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11E11: Danmark i Indien</title>
      <description>Christian IV var, i starten, en af de rigeste fyrster i Europa. Økonomien boomede i Asien dengang i 1500-1600-tallet. Man kunne tjene penge på handel med tekstiler, krydderier, te, elfenben og andre såkaldt eksotiske varer. Christian IV ville være med på den galej, så han stiftede Ostindisk kompagni og sendte nogle skibe afsted. Men under hvilke omstændigheder? Og med hvilket resultat? Til at få styr på historien har journalist Nanna Winther inviteret Asger Svane-Knudsen, specialkonsulent ved Rigsarkivet og Mathias Istrup Karlsmose, PhD studerende i maritim historie ved Stockholm Universitet.

Vært og tilrettelæggelse: Nanna Winther
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">268499dc-8357-4c64-a10f-c553de05bf4e</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 05:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f42f3fb5-1f49-4c42-b164-87342798fc93.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11E10: Var Island en dansk koloni?</title>
      <description>Island opfattes i Danmark generelt ikke som en af de tidligere kolonier, men der dukker indimellem historier op, som minder os om, at der er en fortid mellem vores to lande. Har Danmark haft en kolonial fortid i Island, som vi vælger ikke at huske? Til at få styr på historien har journalist Nanna Winther inviteret Christina Folke Ax, etnolog og historiker fra Nationalmuseet i Danmark. 

Vært og tilrettelæggelse: Nanna Winther
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">14e3c0ce-9513-496c-8e9c-0e16753e4c46</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 05:01:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bfd77035-1f94-4539-82ca-1ad836e6b5b0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11E9: Queen Mary og the Fireburn Rebellion</title>
      <description>”You are emancipated!” Råbte Peter Von Scholten til folket i Frederiksted i 1848, men historien slutter ikke her. De nu frie arbejdere er ikke så frie endda, og de behandles heller ikke som sådan. I 1878 kulminerer frustrationerne i et stort oprør, ledet af en kvinde, der senere bliver kendt som Queen Mary. Hvem er hun? Og hvorfor gør arbejderne oprør? 
Til at få styr på historien har journalist Nanna Winther inviteret museumsinspektør på Arbejdermuseet, Rikke Lie Hallberg. 

Vært og tilrettelæggelse: Nanna Winther
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">e08cf87e-723b-40c6-8492-f4a46274c1de</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 05:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f1a0cf4-ef4b-47d4-b98a-0dc1cc4670fc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11E8: Peter Von Scholten og frigivelsen af slaverne</title>
      <description>Forbindelserne mellem de Dansk Vestindiske Øer og Danmark var flere og mere komplekse, end den almindelige historiefortælling ofte lykkedes med at formidle. Vi har hørt om sukkerraffinaderier på Christianshavn og Plantageejerpalæer i Frederiksstaden, men har vi hørt nok om sildesalterier i Kalundborg? Til at få styr på den historie har journalist Nanna Winther inviteret Karen Sivebæk Munk, der er overinspektør for historie, etnologi &amp; arkiv ved Museum Vestsjælland. 

Vært og tilrettelæggelse: Nanna Winther
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">de4e0eb0-34c4-4a9d-8256-28921e3cc3a9</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 05:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/83f3f8de-50c3-4921-8155-297f64d6eaf0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11E7: Salget af De Dansk Vestindiske Øer</title>
      <description>Allerede fra 1860’erne er Danmark interesseret i at sælge øerne og forsøger flere gange. I sidste ende bliver De Dansk Vestindiske Øer solgt til USA for 25 millioner dollars i 1917, og bliver til De Amerikanske Jomfruøer.
Til at få styr på den historie har journalist Nanna Winther inviteret Poul Erik Olsen, historiker, redaktør og medforfatter til værket Danmark og kolonierne fra Gads forlag. 

Vært og tilrettelæggelse: Nanna Winther
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">70bcb0e3-fff8-4b5f-9483-1982f8bfefdf</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 05:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/067c3745-a066-44e8-bba0-9471041ef8cf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11E6: Flugt fra De Vestindiske Øer</title>
      <description>Historien om slaveri er ikke kun historien om lidelse, tvang, straf, arbejde, død og undertrykkelse. Der er glimt af håb, nemlig håbet om flugt til en af de mange andre caribiske øer.  I dagens episode taler journalist Nanna Winther om flugt fra De Vestindiske Øer med lektor på Københavns Universitet, Gunvor Simonsen.

Vært og tilrettelæggelse: Nanna Winther
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">23f7f850-f342-4e28-a402-d5eeb9230479</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d2e54a70-a51c-4ce4-9a81-a818e1dff22d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11E5: Koloniseringen af Grønland</title>
      <description>Hvornår blev Grønland en del af det danske rige? Hvordan foregik det? Og var det et frivilligt valg? I dagens episode taler journalist Nanna Winther om koloniseringen af Grønland med arkæolog og museumsinspektør på Nationalmuseet, Peter Andreas Toft.  

Vært og tilrettelæggelse: Nanna Winther
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">c68ab427-0a99-4df9-af92-27061dfcab89</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 05:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/13e76c94-686c-4ce8-87ff-ed39af358bc2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11E4: Kolonialismens 2. bølge</title>
      <description>Det handler om imperialismens opblomstring. Og selvom Danmark bare bliver mindre og mindre fra starten af 1800-tallet indtil salget af Jomfruøerne, så er England og Frankrig kun lige kommet i gang. Og der er Danmark alligevel med. Som opdagelsesrejsende i de, for europæere, endnu ukendte egne af verden. Som læger, administratorer eller andre vigtige funktioner, i de utroligt mange kolonier, som europæiske lande enten har eller etablerer i slutningen af 1800-tallet, og et godt stykke ind i det 20. århundrede. 
Til at få styr på historien har journalist Nanna Winther fået besøg af historiker og museumsinspektør på Nationalmuseet, Jesper Kurt Nielsen.

Vært og tilrettelæggelse: Nanna Winther
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">77064361-5659-4f8b-a8fa-86fa27c87063</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2022 04:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a84cc03b-20d3-4b02-b814-044ed237ad85.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11E3: Slavehandelens afskaffelse</title>
      <description>Danmark var det første land, der forbød slavehandel, men nogle gange støder man på myten om, at danskerne var de første, der ophævede slaveriet. Og det var vi langt fra. Til at få styr på historien har journalist Nanna Winther fået besøg af historiker Erik Gøbel.

Disclaimer: I denne episode vil n-ordet blive brugt nogle gange for at omtale den lov, man indførte i 1792. Ordet bliver nævnt, da det indgår i lovens titel. 

Vært og tilrettelæggelse: Nanna Winther
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">d75f4aa7-e70a-4699-8ebc-fa07d4efff0a</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 04:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/76f0e248-34a1-4c53-8d03-8dfffb470719.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11E2: Hverdagen på en plantage</title>
      <description>Hvordan var hverdagen på en plantage i Dansk Vestindien, da slaveriet og sukkerproduktionen var på sit højeste? Journalist Nanna Winther taler om de slavegjortes kultur og levevilkår med seniorforsker på Rigsarkivet, Niklas Thode Jensen. 

Vært og tilrettelæggelse: Nanna Winther
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">d030ebc8-05a5-4594-9e3c-9f121f279fa9</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 04:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/46dffa41-82c0-448c-ae5e-aff87b7bd8f1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S11E1: Guldkysten</title>
      <description>Dagens episode handler om den danske kolonisering af det nuværende Ghana i Vestafrika. Til at uddybe historien om de danske forter på Guldkysten får journalist Nanna Winther besøg af nyuddannet historiker fra Københavns universitet, Jacob Christian Rievers.

Vært og tilrettelæggelse: Nanna Winther
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">4ac73451-84cd-4992-a153-446b1e7080a9</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 04:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1cc3d019-6705-48c3-90c3-cd1e34f58bcc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10 Bonusepisode: Retshistorie med Ditlev Tamm</title>
      <description>Vi har i denne 10. sæson af Styr på historien hørt om magt og ret. Vi har hørt om opfattelsen af retfærdighed fra før vor tidsregning og op til moderne tid. Og vi har hørt om, hvor nemt retfærdigheden kan blive et bekvemmelighedsflag for magthavere gennem skueprocesser, magtmisbrug og justitsmord. Konklusionen må være, at skyld, uskyld, ret og rimelighed er foranderlige størrelser.
 
I denne bonusepisode besøger Anne Sofie Allarp juraprofessor Ditlev Tamm til en snak om, hvordan begreberne ret og retfærdighed har udviklet sig over tid. 

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">2a7b8187-5de5-443b-ab76-9b5d4e5640e3</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ec84c744-515f-43e2-914f-40270964f75e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10E12: Slobodan Praljak</title>
      <description>Dagens episode handler om retssagen imod den bosnisk-kroatiske general Slobodan Praljak, der indtager gift i selve retslokalet ved den Internationale Krigsforbrydertribunal for det tidligere Jugoslavien tilbage i 2017. Anne Sofie Allarp taler om det spektakulære selvmord med advokat Poul Hauch Fenger.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">2101fcbe-c9ff-4ffd-b2db-65349ca73f6d</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 04:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/14b8a5de-381e-493b-bbda-f028c8dfd298.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10E11: De melankolske mordere</title>
      <description>Denne episode handler om en bølge af en særlig type mord, der skyllede ind over de evangelisk-lutherske lande i Nordeuropa i 1700 tallet.
Hvordan disse mord hænger sammen med både strafferetten og evangelisk-luthersk protestantisme taler Anne Sofie Allarp med seniorforsker og dr.phil ved Statens Arkiver, Tyge Krogh, om. 

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">1b81ad08-43e9-4a28-949b-96a502dd253e</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 04:02:49 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bc5ca34a-e770-42ec-8e83-b8cefe31b725.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10E10: Saddam Hussein</title>
      <description>De fleste af os har en fornemmelse af, hvem Saddam Hussein var. Og måske husker vi også hans brutale endeligt. Men hvad var det for en proces, der i slutning af 2003 kulminerede i henrettelsen af Iraks diktator? Det taler Anne Sofie Allarp med seniorforsker på DIIS Helle Malmvig om. 

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">6657c8b3-fd7c-418a-aef0-805023bde0c0</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 04:01:48 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/67a032d1-ebc1-4c9d-8a64-b62addb4c8cd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10E9: Rudolf Slánský</title>
      <description>Denne episode omhandler en af Sovjetunionens mest berømte og brutale skueprocesser. Anne Sofie Allarp taler med historiker og journalist Bent Blüdnikow om retssagen imod Rudolf Slánský. 

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">dfc0cf55-765b-42cd-85ce-5830fff67802</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 04:02:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c7348c1-e655-42c2-afbe-98e44620c012.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10E8: Dreyfus-affæren</title>
      <description>I denne episode taler Anne Sofie Allarp med forfatter og lektor på Københavns Universitet Jørn Boisen om Dreyfus-affæren. Et historisk forløb i slutningen af det 19. århundrede, der udspringer af en militær retssag, men som udvikler sig til en politisk kamp og en kultur-fejde, der rækker langt ud over Frankrigs grænser.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck 
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">3fcc3684-080a-4102-be95-3798d47ce36a</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 04:01:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fc68f4d0-51a5-4a01-bfda-70e5bd12a557.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10E7: Corfitz Ulfeldt</title>
      <description>Denne episode handler om en landsforræder så legendarisk, at der er rejst en skamstøtte til minde om forræderiet. Anne Sofie Allarp taler med historiker og vært på podcasten &quot;Historietimen,&quot; Bo Jensen, om de mange retssager imod rigsgreven Corfitz Ulfeldt.
 
Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">9de599f3-e972-446c-b3c1-e7e484dc4760</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:01:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/722a520c-b275-474a-b9c5-ee3fd3c80975.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10E6: Struensee</title>
      <description>I dagens episode skal vi høre om Danmark i 1700-tallet. Anne Sofie Allarp taler med historiker og forfatter Asser Amdisen om en af danmarkshistoriens mest berømte trekantsdramaer. Nemlig intrigen mellem Kong Christian den 7., Dronning Caroline Mathilde og den preussiske livlæge Johann Friedrich Struensee.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">8ada0b78-2539-46ba-af79-b1f2d76713a5</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 04:01:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8820d886-3e54-44f2-b01d-0ac30762a6c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10E5: Maren Splids</title>
      <description>I dagens episode skal vi til Danmark i 1600-tallet. Anne Sofie Allarp taler med journalist og forfatter Gretelise Holm om sagen imod Maren Splids, en respektabel, velanskreven borgerkone i den store købstad Ribe, der på dette tidspunkt er centrum for danske hekseprocesser.
 
Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">d4c94ee2-6fd8-4631-a569-160722fe52dc</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 04:01:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2b229a42-e05c-4dd4-8574-c5faa4a01c7e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10E4: Jeanne d’Arc</title>
      <description>I denne episode taler Anne Sofie Allarp med historiker og ph.d. Thomas Kristian Heebøll-Holm om den måske mest kendte retssag i middelalderens Europa. Det er historien om den unge Jeanne d’Arc af Orleans, der hævder at kommunikere med gud, men som ender med at blive dømt som kætter.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">fb56fb5d-202b-4fc8-aa2d-9f6ec708a9de</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 04:01:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7ccd1bca-35d8-46b9-8960-26abd06ecfc2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10E3: Sokrates</title>
      <description>I denne episode skal vi tilbage til det gamle Grækenland og Athens borgerskab i det fjerde århundrede før vor tidsregning. Anne Sofie Allarp taler med adjunkt og forfatter Simon Laursen om filosoffen Sokrates og om, hvordan han kom af dage. 

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Jakob Ranum
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">8acb3275-60d8-44d7-8cdb-3ea39cb0f686</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 04:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/13f57d26-8efd-4299-b193-5f74ae75fbbc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10E2: Jesus af Nazaret</title>
      <description>I denne episode besøger Anne Sofie Allarp cand theol, phd, forfatter og præst, Kathrine Lilleør i Sankt Pauls Kirke i København. De skal tale om den måske mest berømte retssag i historien, nemlig retssagen og henrettelsen af Jesus af Nazareth. 

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">f5228f42-96a5-4726-947b-d7e4b9926857</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 04:00:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e536ad7b-8a89-4db8-b055-9061c1ecc8b7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S10E1: Galileo Galilei</title>
      <description>I en tid med universelt bedrag er sandheden en revolutionær handling. Det er et George Orwell-citat, der indkapsler, hvor farlig fornuftens stemme har været over for den politiske, religiøse eller dogmatiske version af sandheden igennem historien. En af dem, der måtte bøde for sin sandhed, var den italienske astronom, fysiker og ingeniør Galileo Galilei, der mente, at jorden kredsede om solen - og ikke omvendt. 
I første afsnit af 10. sæson taler Anne Sofie Allarp om retssagen imod Galileo med professor emeritus på Niels Bohr Instituttet Helge Stjernholm Kragh.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">bcfe313e-c557-4610-b951-9404304a42a5</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 04:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3b120014-1031-4ca1-b7a5-1d4fbb6aaf24.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9 Bonusepisode: Litterære nedslagspunkter i russisk historie</title>
      <description>Vi har i niende sæson af Styr på Historien talt om russisk historie.
Vi har fået et indblik i 1700 tallets Rusland gennem fortællingen om Katarina den Store, vi har hørt om Ruslands rolle i opbygningen af det moderne Europa i starten af 1800-tallet i programmet om Alexandr den første. Vi har hørt historien om de russiske jøder, om den russiske revolution, om Sovjetunionen og dets Gulag-system, om opstanden i Ungarn, om Vladimir Putin, forgiftningen af en tidligere spion, om kampen om Krim, invasionen af Georgien og Ruslands intervention i Syrienskonflikten.
Hvad vi ikke har hørt så meget om, er den russiske kunst og kultur, og hvordan landets ofte blodige historie har præget den. Men i denne bonusepisode taler Anne Sofie Allarp om netop det med Marie Tetzlaff, som er journalist, oversætter, cand.phil. i russisk og forfatter til Katarina den Store – Kvinden, magten og kærligheden.
 
Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">2dcabb20-0e59-43e7-a9f6-1c83152de0b7</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 04:01:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1697d0e6-0317-4707-acd3-4188c47088c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9E12: Lenins testamente</title>
      <description>At Vladimir Lenins balsamerede legeme ligger i et mausoleum på Den Røde Plads i Moskva siger noget om, hvilket ikon han var for Sovjetunionen og for kommunismen og socialismen bredt. Men hvem var denne heltedyrkede figur i virkeligheden? Og hvad var det for tanker, han forsøgte at realisere med den russiske revolution?
Det taler Anne Sofie Allarp med Kurt Jacobsen om i denne 12. episode. Kurt Jacobsen er professor, dr. phil. og forfatter til mange bøger om Sovjetunionen, blandt andet bogen &quot;Lenin: biografi&quot;. 

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Simon Brinck
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">ff93647a-2cd7-4489-9083-35ba16e88885</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 04:01:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/20cec635-a1a2-4385-a41e-164366a49666.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9E11: Den russiske invasion af Georgien</title>
      <description>Én dato glemmer man ikke i Georgien, nemlig dagen den 8/8 2008. Gennem en kort og overvældende angrebskrig invaderede Rusland på denne dag landet og understregede, at der er grænser for, hvor fri en vilje man kan have, hvis man grænser op til russisk territorie. 
Anne Sofie Allarp taler med Martin Demant Frederiksen, som er lektor på Aarhus Universitets Institut for Kultur og Samfund, om krigen og hvad vi kan lære af Putins angreb på landet. 

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Jakob Ranum
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">6fce1a8c-cf81-4c1c-81cb-37da0e3f7d9c</guid>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 04:02:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a612df62-f101-46c4-a81d-98ac9e3f0909.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9E10: Jøderne i Sovjetunionen</title>
      <description>Sovjetunionens første leder, Vladimir Lenin, sagde, at antisemitisme er forsøget på at aflede arbejdernes og bøndernes had fra udbytterne mod jøderne. Sovjetunionen blev i det hele taget til med en masse revolutionære jøders store billigelse, men hvordan gik det Sovjets jøder derefter? Det taler Anne Sofie Allarp med historiker, journalist og forfatter Bent Blüdnikow om. 

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Jakob Ranum
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">7e11eb88-ff71-4a69-8920-cb9d9a12659b</guid>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 04:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b44231c5-42da-4f83-bea4-f5eb02604bd9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9E9: Katarina den Store</title>
      <description>Katarina den Store begyndte sit liv som tysk prinsesse og endte det som historiens største russiske kejserinde. Hun fascinerer stadig med sine territoriale og erotiske erobringer. Men hvem var hun, og hvad betød hun for Ruslands historie? Det taler Anne Sofie Allarp med Ruslandskender og direktør for Det Udenrigspolitiske Selskab, Charlotte Flindt Pedersen, om i denne episode af Styr på Historien.
 
Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Jakob Ranum
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">ed93addf-5788-4ec7-84c8-3f6eb2f06fbe</guid>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 04:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3b834c0f-6ffd-4a93-a2f9-908de25f8a09.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/923d76b8-00d2-451f-9b31-42addaa94e13_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9E8: Rusland i Syrien</title>
      <description>Da Rusland trådte ind i krigen i Syrien i efteråret 2015, var det et vendepunkt i krigen. Derfra genvandt Syriens præsident Bashar al-Assad stødt og roligt territorium og magt fra oprørerne. Men hvad var det, Rusland bidrog med til krigen? Og hvad fik landet ud af at træde ind i en så betændt konflikt som den syriske? Det taler Anne Sofie Allarp med Helle Malmvig, mellemøstekspert og seniorforsker på DIIS, om i denne episode af Styr på Historien.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Jakob Ranum
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">175f1d37-9b72-45ca-a38a-482d6cbb576c</guid>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 04:01:54 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3b28ff92-88d6-486a-97ad-bd26cadfcd31.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a97f7acb-9dd5-43ed-986a-9cfc2f180c71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9E7: Kampen om Krim</title>
      <description>Krim-halvøen står centralt i konflikten mellem Rusland og Ukraine, men hvorfor er et område på størrelse med Jylland så betydningsfuld for Rusland? Hvordan er det gået med området, siden Rusland annekterede det i 2014? Og hvad skete der egentlig dengang i 2014? 
Det taler Anne Sofie Allarp med lektor ved Forsvarsakademiet og Ukraine-ekspert Claus Mathiesen om. 
 
Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Jakob Ranum
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">61807d8b-4201-40f9-8390-8534e431256e</guid>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 04:00:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ff52f7b-3c56-4d5c-bbb5-7d289789b971.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2cdf9fd9-3dab-4d9e-af39-b8fcbea64aae_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9E6: Gulag: Sovjetunionens tvangsarbejdslejre</title>
      <description>Gulag var det system af tvangsarbejdslejre, hvortil sovjetstaten sendte såvel gemene kriminelle som dem, systemet ikke kunne lide. Herunder storbønder, kontrarevolutionære, folkefjender, anti-sovjetiske elementer og sabotører, socialt fremmede elementer, nationalister, burgøjsere og så de såkalt &quot;forhenværende mennesker&quot;.

Anne Sofie Allarp taler i denne episode om driften af og formålet med det sovjetiske Gulag med Bent Jensen, forhenværende professor i historie på Syddansk Universitet, forhenværende leder af Center for Koldkrigsforskning og forfatter til bogen Gulag og glemsel.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Jakob Ranum
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">0090bd3d-b49b-44a6-8c78-83cd4e9c0c61</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 04:01:54 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4f50de1a-ab12-4c35-b71b-5a588145f99f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/71b09807-d0d3-44ff-84fa-85b6b6bbbf5f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9E5: Oktoberrevolutionen</title>
      <description>Én revolution har betydet mere for det 20. århundrede end nogen anden, nemlig oktoberrevolutionen eller den russiske revolution. Denne begivenhed sikrede ikke blot magten til bolsjevikkerne i Rusland, den markerede også starten på Sovjetunionen, østblokken og det, der skulle blive til den kolde krig og en opdelt verden. Men hvad skete der egentlig dengang i 1917 og hvorfor?  
Det spørger Anne Sofie Allarp forfatter og lektor på Syddansk Universitet Erik Kulavig om i dette afsnit af Styr på historien. 

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Jakob Ranum
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">95757ecb-0302-4693-a5c1-177f95eecdac</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 04:01:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/41526fa9-1733-4739-8f5c-c1d6105a9013.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/efd47138-8f90-4f98-b4c0-e36b3ce92e68_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9E4: Opstanden i Ungarn</title>
      <description>Opstanden i Ungarn i 1956  - og den røde hærs efterfølgende invasion -  blev en begivenhed, der kom til at definere det sovjetkontrollerede Østeuropa. Men opstanden satte også sit præg på historien langt ud over Sovjetunionens grænser. Blandt andet blev partiet SF dannet i Danmark i reaktion på begivenhederen. Men hvad skete der egentlig dengang i 1956? 
Det spørger Anne Sofie Allarp østeuropa-historiker, journalist og forfatter Vibe Termansen om i dette afsnit af Styr på historien.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Jakob Ranum
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">c66b9b3b-898c-4d73-bc03-e22c8770b421</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 04:01:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e2f3e7a1-120a-42c0-b16a-4e0801d0d966.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c93e1687-7616-4841-9c74-6c7c50172928_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9E3: Mordet på Litvinenko</title>
      <description>Mordet på den russiske agent Alexandr Litvinenko, der døde på et hospital i London den 23. november 2006, udløste stor international opstandelse og en større politisk diplomatisk krise mellem Storbritannien og Rusland. Men hvem gav ordren til at liste en “lille bitte atombombe” ned i Litvinenkos tekop? Og hvad var motivet? 

Det spørger Anne Sofie Allarp ingeniør og videnskabsredaktør på tidsskriftet Ingeniøren, Jens Ramskov, om i dette afsnit af Styr på historien.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Jakob Ranum
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">c004bc03-424b-4cf4-a3e7-48a354970029</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 04:01:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d8410651-0574-4d3f-b2d5-7b74190fc5d7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ee534432-7257-46b4-9b84-56eb5b41be43_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9E2: Zar Alexandr 1. af Rusland</title>
      <description>Alexandr den Første voksede op med oplysningstidens værdisæt under vingen på sin farmor Katarina den Store. I spidsen for Rusland var Alexandr i en ung alder med til at forme det moderne Europa, fortæller Jens Worning, der er tidligere dansk generalkonsul i Sankt Petersborg og udenrigskommentator hos Kristeligt Dagblad. Og selvom det er 200 år siden, at Alexandr den Første var zar, så er der overraskende mange ligheder mellem situationen i Europa dengang og i dag.  

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Jakob Ranum
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">6c199a81-3005-4508-987f-2d17fa1d3b90</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 04:01:58 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/35ecc8b5-ca19-4bb8-baae-7b588dfbeff0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/49068754-d96a-4625-83b8-d28cf1d4120c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S9E1: Rusland under Putin</title>
      <description>Vladimir Putin har i næsten et kvart århundrede stået i spidsen for Rusland, men han forbliver et mysterium for mange iagttagere.

I dette afsnit taler Anne Sofie Allarp med forfatter, journalist og tidligere korrespondent i Moskva, Samuel Rachlin, om Rusland under Putin.
For hvordan har Vladimir Putin formet og omformet det russiske samfund? Og hvem er han, manden, der startede i KGB under Sovjet og nu svinger taktstokken i Kreml? 

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp
Produktion: Anna Steen Hansen
Mix og mastering: Jakob Ranum
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen</description>
      <guid isPermaLink="false">7fceced2-d5eb-4195-970d-bf5d31bc652f</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 05:01:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a0c34003-e7b9-441a-bba1-ccb1fe6ace17.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2ae0a1d3-dc17-4feb-8428-574c198b8ea8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8 Bonusepisode: Separatismens skygger</title>
      <description>I løbet af hele sæsonen har Styr På Historien haft fokus på steder i verden, hvor separatismen har haft en enorm betydning. 

I dette bonusafsnit har Anne Sofie Allarp derfor inviteret professor i statskundskab Marlene Wind i studiet for at kigge nærmere på separatismens tendenser og betydning på et mere generelt plan. Hvorfra kommer trængen til at adskille os fra hinanden og hvorfor er separatismen er et af de mest interessante geopolitiske emner i forhold til vores fortid, nutid og fremtid?

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp.
Produktion: Mikkel Weinell.
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">3d650250-9473-47a5-8e02-66b00a8d62bb</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 05:01:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/75f9cc7f-8a63-4118-9945-11715e45a011.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eccbc1da-8286-4694-8de3-74f0a93f439d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8E8: Ukraines kamp</title>
      <description>*Optaget 22. februar 2022*

Hele verden kigger i øjeblikket mod Ukraine, hvor konflikten om områderne Donetsk og Luhansk har udviklet sig til en geopolitisk krise. Vladimir Putin har med annekteringen af Krim-halvøen i 2014 og den agressive fremmarch mod Ukraine i 2022 rykket ved forståelsen af det fredelige Europa, som har hersket nærmest uafbrudt siden Anden Verdenskrig. Men er området egentlig interessant for Rusland, og hvilken betydning har historien for forholdet mellem landene?

I dette afsnit forsøger Anne Sofie Allarp og lektor på Forsvarsakademiet Claus Mathiesen at besvare de spørgsmål – og klæde dig bedst muligt på til at forstå udviklingen fra fællesskab i Sovietunionen til den aktuelle krise.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp.
Produktion: Mikkel Weinell.
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">762d8d99-3450-487f-a0cc-e373936d19b8</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 14:04:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/653e965d-1733-4be2-94ed-a8edd394a1cf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/34c15885-1530-4ee9-b83d-386aaf8834b7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8E7: Etnisk konflikt og geopolitisk kamplads i Nagorno-Karabakh</title>
      <description>Sovjetunionens opløsning kastede mange nye nationer og store konflikter af sig. En af de konflikter finder man i bjergområdet Nagorno-Karabakh i Azerbaijan på grænsen til Armenien. 

Efter en krigsperiode på fire år lagde man i 1994 låg på den etniske konflikt, som havde præget landet, og sat spørgsmål ved, om man skulle være en del af Azerbaijan eller Armenien, men våbenhvilen varede ikke ved. Efter en lang periode med små brud på freden oplevede man i 2020 en voldelig opblusning, og området fik pludselig stor opmærksomhed igen, da det udviklede sig til en geopolitisk kamplads for de politiske sværvægtere Rusland og Tyrkiet.

I denne episode gennemgår Anne Sofie Allarp og lektor emeritus Søren Rishøj derfor historien bag konflikten, de aktuelle udfordringer og kigger nærmere på, hvad vi i vesten kan lære af kampen om landområdet i Kaukasus.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp.
Produktion: Mikkel Weinell.
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">fe9003b6-61f5-4599-b837-e9f8ae3f0a58</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 05:11:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b56199df-bf04-4ffd-9152-4feabff7ea34.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/82aec297-84c3-4834-9481-4098fca6af00_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8E6: Quebec uden Canada</title>
      <description>I Canada har man to officielle sprog: engelsk og fransk. Det er dog ikke kun igennem sproget, at landets forskelligheder kommer til udtryk. Kulturelt og politisk løber der en opdeling ned igennem det enorme landkort, og især provinsen Quebec skiller sig ud med et udtalt ønske om selvstændighed.
I 1995 kom en løsrivelse tættere på end nogensinde før, da man efter en afstemning kun opnåede minimalt flertal for at forblive en del af Canada. Men historien om Quebec byder på langt mere end blot et valgresultat og har både tidligere, nuværende og fremmede statsoverhoveder i hovedrollen. I dette afsnit gennemgår Anne Sofie Allarp og Michael Böss optakten, den intense valgkamp og efterspillet, når et område er ligeligt delt i to.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp.
Produktion: Mikkel Weinell.
Lyddesign: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">26d29ab0-d837-4d23-a6a7-5dab0e5cd256</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 05:01:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9099d25b-713c-49e6-a0a2-10321b5d49d4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/156a1464-1621-4ec8-acac-b985770f5b51_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8E5: Krakelerer Cameroun?</title>
      <description>I 70’erne reducerede man antallet af stjerner på Camerouns flag fra to til én. Stjernerne repræsenterede oprindeligt de to forskellige sprog, som man havde nedarvet fra kolonimagterne England og Frankrig.

Men det er ikke kun på stjernerne på flaget, at man kan se, at der er spændinger i Cameroun. I disse år er konflikten mellem befolkningsgrupperne faretruende stor, og skribent og forfatter Peder Frederik Jensen kalder landet for en tikkende bombe. Sammen med vært Anne Sofie Allarp gennemgår han årsagerne til konflikten i Cameroun og den til tider misforståede opfattelse af konflikter i de afrikanske lande.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; klip: Mikkel Weinell. 
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">eb45d7f6-ca8b-4f33-9912-6d77df808113</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 04:01:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/100e35f4-d0a5-428e-9798-a6fd2a14ccd7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/079860ef-7fed-4c8c-971f-23c727760a71_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8E4: Etniske stridigheder i Myanmar</title>
      <description>I 2017 opstod en voldsom humanitær krise i Myanmar, da landets muslimske mindretal, Rohingya-befolkningen, blev tvunget på flugt. Det var dog langt fra første gang, at det asiatiske land med den blandede befolkning oplevede problemer med etniske og religiøse stridigheder.

Anne Sofie Allarp har derfor inviteret Seniorforsker på Dansk Institut For Internationale Studier Helene Maria Kyed i studiet for at forklare konflikterne fra dengang landet hed Burma, kigge nærmere på Myanmar i dag og undersøge hvad vi kan lære af deres historien?

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; klip: Mikkel Weinell. 
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">73487bad-f026-4fc1-a00a-c130a3488eb5</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 04:00:57 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/73716476-3fa6-455e-bba3-0f1bb75b7016.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a2519748-8e35-4b37-87f1-dd05cc151cbe_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8E3: Kampen for Kurdistan</title>
      <description>Kampen for en kurdisk stat har længe lidt under en stor række politiske spændinger i mellemøsten, hvilket blandt andet i 1988 udmøntede sig i verdenshistoriens hidtil største kemiske angreb mod en civilbefolkning, nemlig Halabja-massakren. 

I dagens episode sætter vi derfor fokus på den kurdiske kamp for selvstændighed, Halabja-massakren og det politiske efterspil, for at forstå, hvorfor kurderne i dag stadig ikke har et land at kalde deres eget.

Vært og tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; klip: Oliver Ruby
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.

Anne Sofie Allarp har derfor inviteret Ph.D. i mellemøststudier og adjunkt for Institut Strategi og Krigsstudier Anne Sofie Schøtt i studiet, så du kan forstå hvordan den kurdiske selvstændighedskamp ændrede verdenshistorien.</description>
      <guid isPermaLink="false">b611392b-b478-480b-a6bb-0c40e6b7e0ee</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 04:10:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/924fcc98-b157-415d-a5ad-5547a1b2e830.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e999d3ca-2e50-4377-8fdf-629328091ad0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8E2: Skotlands selvstændighed</title>
      <description>Drømmen om skotsk selvstændighed har været på dagsordenen længe, men tanken om uafhængighed er igen blusset op i forlængelse af Brexit. Hvilken historie går egentlig foruden for skotsk selvstændighed, hvilke konsekvenser ville en frigørelse fra Storbritanien have – og hvad ville det egentlig betyde for det skotske folk? Disse spørgsmål forsøger vi at besvare i dagens episode.
Derfor gæster forfatter og lektor fra CBS Ole Helmersen, så vi kan få styr på, hvorfor spørgsmålet om skotsk selvstændighed nu er mere presserende end nogensinde før.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; klip: Oliver Ruby. 
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">ee5c1d81-9cbf-4a52-af3b-114a9dffd87c</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 04:10:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be12056f-f899-45d3-ab18-293dd3f471b2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/041104ac-9fb6-446f-9568-3739a3ce678a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S8E1: Den catalanske uafhængighedstrang</title>
      <description>Den 1. Oktober 2017 runger klapsavlerne i det catalanske parlament, og ude på gaden bryder jublen ud. Efter en afstemning i parlamentet kan man nemlig endelig erklære sin selvstændighed fra Spanien. Men glæden er kortvarig, da det spanske centralstyre dømmer afstemningen ulovlig, hvilket tvinger den catalanske separatistleder Charles Puigdemont på flugt. I denne episode gennemgår Anne Sofie Allarp sammen med lektor på CBS, Carsten Humlebæk, den kaotiske tid omkring valget i 2017 og prøver at forstå, hvor den catalanske uafhængighedstrang stammer fra.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; klip: Mikkel Weinell. 
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">0c255bca-6f29-4f83-bb18-bee05612a3ba</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 04:00:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a8255aa-c281-494f-a04d-4d8ed6d94166.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de1d7067-94c6-4c00-8bed-ab3b2f3d2cf6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7 Bonusepisode</title>
      <description>Verdenshistorien er fyldt med globale krige, borgerkrige, etniske krige og nabokrige. De har altid eksisteret, og gør det fortsat. Men hvorfor opstår ødelæggende krige? Og hvad er årsagerne til, at lande historisk set er villige til at sætte deres befolkning på spil?

I denne bonusepisode sætter vi fokus på særlige faktorer, der leder op til krig. Historiker og forfatter Lars Christensen gæster, så vi kan få styr på, hvorfor krige altid har eksisteret og stadig den dag idag, påvirker historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; klip: Katja Grande. 
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">1216d9e2-3169-4f20-ae28-f456a7bdde1b</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 04:00:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/26b99a0a-2306-4d54-b70d-ab8d476e8a31.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a1f2795d-1700-4c07-99dd-9e4b2e175f9f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7E12: Den Tjetjenske Krig</title>
      <description>Hvis man ser tilbage på konflikten i Tjetjenien, vil man mindes en langstrakt konflikt som har kostet 100.000-200.00 mennesker i Kaukasus livet. Men hvad er egentlig grunden til konflikten mellem den autonome republik og det russiske styre?
 
I denne episode sætter vi fokus på de krigsudløsende begivenheder, der ledte til den første og anden tjetjenske krig. Seniorforsker ved DIIS Flemming Splidsboel gæster derfor studiet i dag, så vi kan få styr på, hvordan den tjetjenske krig ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; klip: Oliver Ruby.
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">9f60f38c-6289-4166-82a9-aa6e576768ae</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 04:00:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e697b193-7cf4-41f2-aa1b-a4b173f4b7be.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/33b97fa6-4182-4167-87ff-92bb5bd09f68_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7E11: Krigen i Afghanistan</title>
      <description>11. september 2001 blev USA ramt af et terrorangreb, som var organiseret af terrorgruppen Al-Quada og dens leder Osama bin Laden. Den chokerende begivenhed var starten på USA og præsident Bushs krig mod terrorisme. Kort tid efter gik USA og andre NATO-lande ind i Afghanistan, da Taliban-styret ikke ville udlevere gerningsmændene.

I denne episode sætter vi fokus på de krigsudløsende begivenheder, der ledte til krigen i Afghanistan. Tidligere politiker og formand for SF Holger K. Nielsen gæster, så vi kan få styr på, hvordan begivenhederne op til 11. september og invasionen af Afghanistan ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; klip: Katja Grande. 
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">b091e87f-722f-4f4c-875f-a84297f70d26</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 04:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2a311486-ea1f-4f9c-862f-847e34efca11.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5d0e3088-415f-4307-96c4-91f144c12b21_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7E10: Jugoslaviens sammenbrud</title>
      <description>I 1990'erne lå det tidligere Jugoslavien i ruiner, og serbere, kroatere og bosniere kæmpede mod hinanden i en borgerkrig. I 1991 erklærede både Slovenien og Kroatien sig uafhængige af Jugoslavien, men den jugoslaviske folkehær, som var serbisk kontrolleret, gik ind i Kroatien, da et stort mindretal i Kroatien var serbere. Det startede en brutal krig blandt tidligere landsfæller, som senere også involverede Bosnien. 

Men hvad gjorde egentlig at et land, som havde eksisteret siden afslutningen af Anden Verdenskrig, kunne ende i en otte år lang krig?
 
I denne episode sætter vi fokus på de krigsudløsende begivenheder, der ledte til Jugoslaviens sammenbrud. Lektor i Tværkulturelle og Regionale Studier Tea Sindbæk Andersen gæster, så vi kan få styr på, hvordan forløbet op til borgerkrigen på Balkan ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; klip: Katja Grande. 
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">966227a7-51cc-4b1d-ab97-dbe7baa47574</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 04:10:50 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1664ec5a-2052-4e88-b598-86003305dbaa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e093cc30-cc98-41d8-b9d9-c194958a3930_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7E9: Vinterkrigen/sovjetisk-finsk krig</title>
      <description>I 1939 startede Anden Verdenskrig. Men tre måneder inde i den verdensomspændende krig, blev en mindre krig mellem Finland og Sovjetunionen udkæmpet. Krigen blev kaldt Vinterkrigen, da den blev udkæmpet i -40 grader. Stalin havde afsat 12 dage til krigen, men den endte med at strække sig over 105 dage, da Finland ikke gav op.
 Den finske modstand i Vinterkrigen var med til at skabe en finsk identitet og fælles ånd, som alle finnere kunne være stolte af.

I denne episode sætter vi fokus på de krigsudløsende begivenheder, der ledte til Vinterkrigen. Seniorforsker Hans Mouritzen gæster, så vi kan få styr på, hvordan krigen mellem Finland og Sovjetunionen ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; klip: Katja Grande. 
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">36aec28d-ae43-4b09-8fc4-0090b0234826</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 04:10:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/73ac997a-d632-46d7-a5dd-ebd7f142dced.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ea7d6ecf-9887-4eeb-8822-e8a64fcd4d7e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7E8: Congokrigene</title>
      <description>For Den Demokratiske Republik Congo har 1990’erne været plaget af voldsomme krige og konflikter. Første Congokrig, også kendt som Afrikas Første Verdenskrig, udbrød i 1996 og førte til, at adskillige afrikanske lande som Rwanda, Uganda og Angola blev inddraget. De tre nabolande havde én ting for øje, og det var at fjerne den congolesiske præsident Mobutu.

Krigen varede et år, men blev efterfulgt af yderligere en krig året efter. Den Anden Congokrig var blodigere og endnu mere udmattende for de fattige afrikanske lande end den første krig.

I denne episode sætter vi fokus på de krigsudløsende begivenheder, der ledte til Congokrigene. Forfatter Peter Tygesen gæster, så vi kan få styr på, hvordan forløbet op til ændrede historien.


Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; klip: Katja Grande. 
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">54563528-eb85-4478-afbf-a5f4080b7aff</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 04:10:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2569d2fd-60d7-44a4-a5d9-26b0aacf9a06.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7e47c540-e6f2-4ec2-8ddc-0badcab126d1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7E7: Falklandskrigen</title>
      <description>Falklandsøerne ligger udenfor Argentinas kyst, og de var omdrejningspunktet for en årelang strid mellem Argentina og Storbritannien. Falklandsøerne var fra 1833 en britisk koloni, hvilket vakte stor utilfredshed i Argentina. Derfor besatte den argentinske militærjunta området i 1982. Den britiske regering havde længe været i tvivl om, hvor gavnligt det var for Storbritannien at vedligeholde kontrol over en gammel koloni. Men med Margaret Thatcher som premierminister, i starten af 1980'erne, var der brug for at vise politisk handlekraft og at genvinde popularitet i den britiske befolkning - så krigen blev en realitet.

I denne episode sætter vi fokus på de krigsudløsende begivenheder, der ledte til Falklandskrigen. Adjunkt i Moderne Historie Christian Damm Pedersen gæster, så vi kan få styr på, hvordan forløbet op til krigen mellem Argentina og Storbritannien ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; klip: Katja Grande. 
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">7a2c9904-f6d4-4257-ab92-d7a30fe63822</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 04:10:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/120f1864-d4e2-464a-94ff-356408ba5a82.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/28dcaca7-568f-414f-ac23-2994cdc083bd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7E6: 1864</title>
      <description>De fleste danskere kender årstallet 1864, men for mange virker denne periode i historien kompliceret. En krig blev udkæmpet mellem Danmark og Det Tyske Forbund, under ledelse af den preussiske Otto Von Bismarck. Den danske hær kunne ikke klare sig alene, så uden hjælp fra de andre nordiske lande resulterede det i at Danmark tabte Slesvig, så grænsen skulle gå ved Kolding. Et nederlag der skabte en identitetskrise for Danmark, hvor man skulle forene sig med sin nye rolle som småstat.

I denne episode sætter vi fokus på de krigsudløsende begivenheder, der ledte til krigen i 1864. Historiker og lektor på SDU Rasmus Glenthøj gæster, så vi kan få styr på, hvordan forløbet inden 1864 ændrede historiens gang.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; klip: Katja Grande. 
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">033d3ca9-46a4-4c7f-a317-68be9dc0d386</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 04:00:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/643ce262-aa64-4fd4-8350-287dad5337d2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0af2ba3f-37dd-445a-a9d6-c602361d3356_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7E5: Første Verdenskrig</title>
      <description>To pistolskud skød og dræbte det østrig-ungarske tronfølgepar Franz Ferdinand og hans hustru Sophie. Mordene blev starten på en krig mellem Østrig-Ungarn og Serbien. Krigen blev ikke udelukkende mellem de to nationer, men fik resten af verden inddraget gennem tidligere alliancedannelser. Første Verdenskrig er den mest blodige krig i historien, hvor næsten ti millioner mænd mistede livet. Men hvilke alliancer lå til grund for, at Rusland, England, USA og mange andre lande blev involveret?

I denne episode sætter vi fokus på de krigsudløsende begivenheder, der ledte til Første Verdenskrig. Historiker og tidligere lektor emeritus på RUC Henrik Jensen gæster, så vi kan få styr på, hvordan forløbet inden Verdenskrigen ændrede historiens gang.

Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; klip: Katja Grande.
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">45c54cd1-40de-4b49-995a-54c262bc5169</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 04:00:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d190ab3a-9cfa-4084-992c-5d300cb271d6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a02b8167-7d20-446a-af2f-f8870a76dd9c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7E4: Oktoberkrigen/Yom Kippur-krigen</title>
      <description>Israel og den arabiske verden har gennem tiden bekriget hinanden af flere omgange. Oktoberkrigen, som araberne kalder den, eller Yom Kippur-krigen ifølge jøderne, blev udkæmpet på under en måned i 1973. Krigen startede med et overraskelsesangreb fra den arabiske kollation - Egypten og Syrien - på en af de helligste dage i det jødiske samfund, og det chokerede Israel.

I denne episode sætter vi fokus på de krigsudløsende begivenheder, der ledte til Yom Kippur-/Oktoberkrigen. Seniorforsker på DIIS Lars Erslev Andersen gæster, så vi kan få styr på, hvordan den konfliktfyldte relation mellem Israel og de arabiske naboer ændrede historien. 

Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; klip: Katja Grande.
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">8e125a9b-7b3a-4cdf-89b0-56f378c26a02</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 03:00:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e547059e-0dfe-44f6-90a5-8d4975a92405.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d5c7f1f-560b-4c6b-bbc9-21458879bbb1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7E3: Anden Verdenskrig</title>
      <description>Anden Verdenskrig er og bliver den største krig nogensinde. Adolf Hitler - historiens nok mest magtfulde diktator - stod i spidsen for krigen, der startede i slutningen af 1930'erne. Den udspillede sig over hele kloden - både i Europa, Asien, Afrika og Stillehavet. 
Men hvad gik den nazistiske ideologi egentlig ud på? Hvordan kunne én mand få en hel nation bag sig i en verdensomspændende krig? Og hvad lærte omverden af at gøre Tyskland til syndebuk for Første Verdenskrig?

I denne episode sætter vi fokus på de krigsudløsende begivenheder, der ledte til Anden Verdenskrig i 1939. Forfatter og Ph.d.'er i Historie Jakob Sørensen gæster, så vi kan få styr på, hvordan forløbet mellem Første- og Anden Verdenskrig ændrede historien. 

Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; klip: Katja Grande.
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">5b134c2b-5c3d-41d6-856e-d2e3c023c55e</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 03:10:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d768ab53-3656-494d-b819-092123233aeb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4edc87f6-3395-4bf2-be49-fdfe50f66ed0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7E2: Vietnamkrigen</title>
      <description>1960'ernes grusomme billeder af Vietnamkrigen kender vi stadigvæk i dag. Tusindvis af amerikanske soldater, napalmbomber og billeder af grådkvalte børn på flugt. Krigen foregik mellem det kommunistiske Nordvietnam med støtte fra Sovjet og det sydlige Vietnam, som blev støttet af USA. Men optakten til en regulær kamp under den Kolde Krig trækker lange spor tilbage til en fransk koloniseringsproces, som den lokale befolkning var stærkt utilfreds med.  
 
I denne episode sætter vi fokus på de krigsudløsende begivenheder, der ledte til Vietnamkrigen i 1960'erne. Historiker og lektor ved Amerikanske Studier Niels Bjerre-Poulsen gæster, så vi kan få styr på, hvordan forløbet op til Vietnamkrigen ændrede historiens gang.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; klip: Katja Grande. 
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">3e15ca9d-ae5a-4958-bdb6-e7bc23f47aa7</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 22:11:46 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c539f510-7695-422d-8cdf-456c7218c570.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/ccf13635-ee09-45f6-b886-a4eae2f3f7a2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7E1: Invasionen af Irak</title>
      <description>20. marts 2003 erklærede den amerikanske præsident George Bush krig mod Irak. 

USA, Storbritanien, Australien, Polen og senere mange andre lande, som Danmark, gik ind i Irak for at stoppe Saddam Hussein, fordi han angiveligt var i besiddelse af masseødelæggelsesvåben. Fordi de aldrig blev fundet, forbliver det amerikanske motiv til at starte krigen et mysterie. 

I denne episode sætter vi fokus på de krigsudløsende begivenheder, der ledte til invasionen i Irak. Krigskorrespondent Rasmus Tantholdt gæster, så vi kan få styr på, hvordan forløbet op til Irakkrigen ændrede historien. 


Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; klip: Katja Grande.
Musik: Troels Kaaber, Fathma Fahmi &amp; Leo Peter Larsen.</description>
      <guid isPermaLink="false">3ed4fca8-6d14-45bf-8ed4-5de1ddbeea10</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 03:00:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f4b8551f-07bb-4ee9-ae20-044c7acbf137.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8111eb9d-093c-4f32-a803-ec4b592bc47f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 Bonusepisode</title>
      <description>Vaccinekonspirationsteorier, QAnon, konspirationer omkring 5G-netværk og mange flere. Konspirationsteorier har fået en hel del omtale de seneste år, men konspirationsteorier har altid fyldt gennem historien, og særligt i forbindelse med drab på store politiske personligheder. 

Derfor dykker vi i denne episode ned i konspirationsteoriernes univers. Vi sætter fokus på deres indflydelse på samfundet, samt hvordan de udvikler sig, når der sker store begivenheder som politiske attentater. Derfor gæster professor i Idéhistorie Mikkel Thorup podcasten, så vi kan få styr på, hvordan konspirationsteorier påvirkede og stadig påvirker historien. 

Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Katja Grande &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; Klip: Katja Grande.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">43763e7d-9118-4a55-bc8f-8bc08ae8cead</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 03:30:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3a03d9de-b0d4-457f-9683-7c3387b93d4f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/67e3cad4-b00c-4bbd-b285-bff0be96caa1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6E12: Daphne Caruana Galizia, mordet på den maltesiske journalist</title>
      <description>Den kendte ferieø Malta har en mørk skyggeside og den kom frem, da den maltesiske, journalist Daphne Caruana Galizia var på sporet af et større komplot, der kædede politikere, rigmænd og korruption sammen. Hun fik aldrig færdiggjort sit journalistiske arbejde, da hun 16. oktober 2017 blev myrdet af en bilbombe få meter fra sit hjem.

I denne episode sættes der fokus på Daphne Caruana Galizias liv og Maltas samfundsmæssige- og politiske opbygning samt attentatets historiske betydning for forholdet mellem Malta og EU. Derfor gæster chefredaktør for Frihedsbrevet Mads Brügger, så vi kan få styr på, hvordan mordet på Daphne Caruana Galizia ændrede historien. 

Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; Klip: Katja Grande.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">1f7a590e-4c89-4948-851f-118ac5e4216f</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 03:10:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5bfc3d84-e68c-437c-9277-a6d19fce6aa1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f4efb813-102d-4e1d-9b0c-ca4adc03e6bb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6E11: Osama bin Laden</title>
      <description>Natten til 2. maj 2011 blev en glædens dag i amerikansk historie. Kampen mod terrornetværket Al-Queda var officielt overstået, da deres leder og frontfigur Osama Bin Laden, efter 10 år i skjul, blev tracket til et hus i Pakistan. Amerikanske Navy-Seal soldater blev fløjet dertil og trængte ind, hvor de likviderede den eftersøgte terrorist. 

I denne episode sættes der fokus på Osama bin Ladens liv og Al-Qaedas tilblivelse samt attentatets historiske betydning for forholdet mellem USA, Pakistan og Afghanistan. Derfor gæster chefkonsulent ved Center for Stabiliseringsindsatser David Vestenskov, så vi kan få styr på, hvordan mordet på Osama bin Laden ændrede historien. 

Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby &amp; Katja Grande.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">aabfeeb3-876e-4f7e-afdf-db8fd05cf2c8</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 03:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/99b5db50-4b33-452e-893a-144b8612ba6b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8d574517-109d-4c2c-a6ee-ff1f21eff559_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6E10: Jamal Khashoggi, eksil-journalisten fra Saudiarabien</title>
      <description>En oktoberdag i 2018 gik journalist Jamal Khashoggi ind i det saudiarabiske konsulat i Istanbul. Udenfor ventede hans forlovede, der ikke vidste, at hun havde set ham for sidste gang. Khashoggis efterfølgende forsvinden og mystiske mord blev en storpolitisk affære, hvor både den saudiarabiske kronprins Mohammed bin Salman, den tyrkiske regering og USA's daværende præsident Donald Trump alle blev involveret. 

I denne episode sættes der fokus på Khashoggis liv samt attentatets betydning for det saudiarabiske styre. Derfor gæster seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studier Helle Malmvig, så vi kan få styr på, hvordan mordet på Jamal Khashoggi ændrede historien. 

Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby &amp; Katja Grande.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">1d4d69ea-ceb7-4710-bd38-4173d3993cd2</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 03:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/633e21f8-6f1f-4442-843d-1b6ea0b5c34e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e50b877c-7c48-46c8-b10e-1dd615acae3d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6E9: Malcolm X</title>
      <description>Malcolm X stod for sidste gang på en talerstol i New York en februardag i 1965. Den sorte borgerrettighedsaktivist blev kort tid efter, han trådte op på podiet, myrdet af 21 skud foran et stort publikum. 

I denne episode sættes der fokus på Malcolm X's kontroversielle personlighed og rolle i kampen for det sorte USA samt attentatets historiske betydning. Derfor gæster professor og leder af Center for Amerikanske Studier Jørn Brøndal, så vi kan få styr på, hvordan mordet på Malcolm X ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby &amp; Katja Grande.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">025ba8fc-d38c-4303-b194-f565d899f0b7</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 03:00:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8dbdfd29-3e60-4dd4-86ff-ef4577751192.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6b3bc073-9095-4168-8e1c-2ac4381fa8ba_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6E8: Palmemordet, drabet på den svenske statsminister</title>
      <description>En februar aften i 1986 blev Sveriges socialdemokratiske statsminister Olof Palme skudt ned på åben gade midt i Stockholm. Men der var ingen spor af en gerningsmand. Det mystiske mord igangsatte en efterforskning, der varede i 34 år, og som gennem tiden undersøgte en håndfuld mistænkte gerningsmænd og skabte grobund for spekulationer om mulige politiske motiver. Den officielle efterforskning blev først afsluttet af det svenske politi i 2020, og den er efterfølgende blevet mødt af kritik fra mange hobbyefterforskere.

I denne episode sætter vi fokus på Olof Palmes politiske liv samt mordets historiske betydning for den svenske mentalitet og eftertid. Derfor gæster historiker og palmemords-ekspert Anders Orris, så vi kan få styr på, hvordan mordet på Olof Palme ændrede historien. 

Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">cb9ab871-7163-423a-b344-8e55daf18cb6</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 22:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2bd589f-f5f2-4aed-9d0c-6e6fb2ee5764.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d8af34ff-424a-4918-9124-b3af8d9043cc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6E7: Giovanni Falcone, kampen mod den sicilianske mafia</title>
      <description>23. maj 1992 begav den berømte, sicilianske dommer Giovanni Falcone sig på sit livs sidste biltur. Mellem byen Palermo og lufthavnen på Sicilien sprang en bombe, som var plantet af den sicilianske mafia, der skulle tage livet af Falcone og stoppe hans kamp mod mafiaens politiske magt i Italien.

I denne episode sættes der fokus på Giovanni Falcones juridiske kamp imod den sicilianske mafia og mordets historiske betydning for forholdet mellem den italienske stat og mafia. Derfor gæster professor Morten Rievers Heiberg, så vi kan få styr på, hvordan mordet på Giovanni Falcone ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">2ba8e252-c1f8-410e-9b16-87c0f52cb937</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 03:10:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d62d23a4-d661-4486-b329-f6b108e0796e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b02b80df-b497-42ad-b707-9d73fd1d467e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6E6: Indira Gandhi</title>
      <description>Indira Gandhi var premiereminister i Indien i 18 år, og står i dag som en af de mest markante indiske skikkelser. Indira Gandhi blev i 1984 myrdet af to af sine egne sikkerhedsvagter efter interne religiøse konflikter i Indien.

I denne episode sættes derfor fokus på Indira Gandhis liv og samt mordets historiske betydning. Derfor gæster forfatter til bogen &quot;Brudstykker Af Det Moderne Indien&quot; Peter Johansen, så vi kan får styr på, hvordan mordet på Indira Gandhi ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">6280a1d9-3b55-4105-88f2-7a9290c6f98a</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 03:11:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e19fb443-c251-4bab-a0b9-e465e418a21b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4b5e0265-2e3b-47dc-9489-a70ff8ded8f7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6E5: Benazir Bhutto, mordet på Pakistans kvindelige premiereminister</title>
      <description>Benazir Bhutto blev i år 1988 verdens første kvindelige leder af et muslimsk land. Efter hendes far blev myrdet i et militærkup, genemgår Benazir en rejse fra exil til premiereminister. Hun blev et forbillede for kvinder verden over, indtil hun i 2007 mistede livet til en selvmordsbombe i den pakistanske hovedstad Bangladesh.

I denne episode sættes derfor fokus på Benazir Bhuttos liv og samt mordets historiske betydning. Derfor gæster tidligere radiovært og pakistanekspert Rushy Rashid, så vi kan får styr på, hvordan mordet på Benazir Bhutto ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">27d3e33f-66ea-4033-a5fa-2c593eafe532</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 03:10:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1416e6df-590b-4d06-b956-8b0460faa810.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7eea98e4-34e7-431b-b765-26ebbf2bdf4a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6E4: Rafik Hariri, mordet på den libanesiske premiereminister</title>
      <description>En parkeret Mitzobishu varevogn fyldt med eksplosiver tilsvarende til omkring 1.800 kilo TNT sprænger i 2005 i den libanesiske hovedstad Beirut. Et attentat som kostede 23 mennesker livet - deriblandt Libanons premiereminister Rafik Hariri, som på daværende tidspunkt var blandt verdens 100 rigeste mænd.

I denne episode sættes derfor fokus på Rafik Hariris liv og samt attentatets historiske betydning. Derfor gæster ph.d-studerende Anne Kirstine Rønn, så vi kan får styr på, hvordan mordet på Rafik Hariri ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp.
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp.
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">77880dea-7658-43ce-a100-c530c4c77c89</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 03:10:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5b64ebf3-317e-4e57-85c4-25862e6f490a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a29432c0-2cef-4f56-a738-cc196f382bc4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6E3: Yitzhak Rabin, mordet på den israelske premiereminister</title>
      <description>I år 1995 bliver den Israelske premiereminister og Nobel-fredsprisvinder Yitzhak Rabin skudt med en halvautomatisk riffel i ryggen af en jødisk fundamentalist. Mordet på Yitzhak Rabin skete efter premiereministeren havde indgået en omdiskuteret og længe ventet aftale mellem Israel og Palæstina, for at fremme en mellemøstlig fredsprocess.

I denne episode sættes derfor fokus på Yitzhak Rabin's liv og samt mordets historiske betydning. Derfor gæster journalist for den israelske avis Haaretz, Jotam Confino, så vi kan får styr på, hvordan mordet på Yitzhak Rabin ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">0a3b827f-6389-48d6-b85d-1f8ac39bbe99</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 03:10:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/daea853e-4145-4533-bf07-79cd26440cc2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de391e84-b747-4c0e-b480-5146f6a72594_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6E2: ETA, Terrororganisationen fra Baskerlandet</title>
      <description>Mordet på den spanske lokalpolitiker Miguel Ángel Blanco blev begyndelsen på enden for den baskiske selvstændighedsbevægelse, ETA.
Bortførelsen og mordet på den unge, konservative politiker i 1997 var det øjeblik, hvor ETA tabte sin sag på gulvet med et brag, og folket vendte sig imod dem. Men hvad gik der galt? Hvorfor førte en frihedskamp til kidnapning og mord? Og hvad betød det for den baskiske frihedsbevælgese?

I denne episode sættes derfor fokus på den baskiske frihedsbevælgese, samt tiden op til MIguel Ángel Blancos død. Derfor gæster forfatter og adjungeret professor på CBS, Bjarke Møller, så vi kan får styr på, hvordan mordet på Miguel Ángel Blanco ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">55a7856d-fe95-44a1-bc93-63bc89630050</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 03:10:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/96060d8c-7ae1-4ea8-a912-8bafacf98020.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f4f99ed1-df9e-43c4-b94d-56bf51f1bc19_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6E1: Mordet på John F. Kennedy</title>
      <description>Den 22. november år 1963 blev tre patroner affyret mod den amerikanske præsident John F. Kennedy. En snigmorder, Lee Harvey Oswald, skyder fra vinduet i et skolebogslager mod præsidentbilen – og over blot et par få sekunder forandres verdenshistorien.

Det politiske mord er fatalt og koster præsidenten livet, hvortil titusindvis af konspirationsteorier fødes om mordet og morderens agenda. Myten om John F. Kennedy bliver et billede på en særlig tid i amerikansk historie og dermed synonym et et fortabt håb.

I denne episode sættes fokus derfor på John F. Kennedys liv og karriere, samt tiden op til og efter hans død. Derfor gæster forfatter og chefredaktør på Kongressen.dk Anders Agner, så vi kan får styr på, hvordan mordet på John F. Kennedy ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">0af04f15-be64-41aa-89e1-c8b1ba5fd47b</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 03:00:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d252105-5d9b-4e78-96b6-1d4e28525e57.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:08:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a09c58ce-98db-4e4c-835a-b39c2dec5ce9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 Bonusepisode: Multiresistente Bakterier</title>
      <description>Hvad gør vi når bakterier ikke længere kan behandles med ordinær medicin eller penicillin? Multiresistente bakterier er en stigende problemstilling inde for moderne lægevidenskab. I denne bonusepisode af 5. sæson kigger vi derfor ind i fremtiden, for at få et indblik i, hvad vi kan gøre når bakterier ikke længere kan behandles med de midler vi har i dag.

I denne episode gæster derfor forfatter og forsker i resistente bakterier på Hvidovre Hospital Peder Worning, så vi kan får styr på, hvordan multiresistente bakterier kan ændre historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">21ae8e43-54f0-497c-a49d-8bed9fc2c691</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 03:10:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/296449be-8568-4f44-9c2d-8b24df973673.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b3c1d2d4-1178-4bf0-95b5-80031ebebca8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5E12: Pandemisk Influenza</title>
      <description>Forårsinfluenza koster på årlig basis flere tusinde mennesker livet. Forskellige influenzatyper har med tilbagevendene kræft hærget i samfundet, fra den spanske syge år 1918 til den famøse asiatiske influenza i 1957 eller Hong Kong-epidemien i 1968. Senest blev verden i 2009 ramt af svineinfluenzaen, og havde i 2018 to hårde influenza-typer som fyldte hospitalerne til randen. Men hvor kommer disse influenza fra? Og hvad har de egentlig af betydning for samfundet?

I denne sidste ordinære episode af 5. sæson sættes sættes fokus derfor på pandemiske influenzaer, og særligt hvad vi kan forvente af fremtiden. I denne episode gæster professor i infektionsmedicin Jens Lundgren, så vi kan får styr på, hvordan pandemiske influenzaer ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">fe5089d3-8f45-4c71-90c2-ed9c3ecaf75e</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 03:10:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4aaeefba-b817-4f51-9298-1c2b3f8a66d0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e7d41ece-458f-4045-8699-231d5da708fe_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5E11: SARS &amp; MERS</title>
      <description>En sygdom som smitter fra flagermus til menneske, er en historie som vi vidst alle genkender. Men dette er ikke historien om Corona, men om foreløberen fra 2003 i Kina - et akut luftvejssyndrom, som giver såkaldte ‘hvide lunger.’ Sygdommen er i dag bedre kendt som SARS-CoV-1, som vi udforsker i denne epsiode. Derudover undersøger vi også sygdommens stamtræ, samt den mindre kendte mellemøstlige beslægtning, MERS-CoV, fra 2012.

I denne episode sættes fokus derfor på håndteringen af de pandemiske tendenser for de to sygdomme. Derfor gæster leder af viursforskning og udvikling på Statens Serum Institut, og overlæge og professor i infektionsmedicin Anders Fomsgaard, så vi kan får styr på, hvordan SARS og MERS ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">56cdfb25-8ba5-4c82-a02f-e2af2908608d</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 03:00:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0be89b2c-f444-42c0-b7e7-9653f0b85f2f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/609bf318-7ef8-40e4-8dcf-27a43729ed52_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5E10: Ebola</title>
      <description>En forfærdelig sygdom ulmer blandt frugtflagermus og aber i den congolesiske bush. Året er 1976, da man første gang identificerer blødersgydommen Ebola - men det skal tage 40 år før epidemie bryder ud på det afrikanske kontinent. Muligivis den mest makabre pandemi verdenshistorien har set, bryder ud i 2014 og i september ankommer de første smittede til Europa og USA, som starter en kædereaktion af frygt. Men hvad skyldes egneltig denne virus, og hvad var de reele konsekvenser af epidemien?

I denne episode sættes fokus derfor på både kultur og politik. Derfor gæster tidligere faglig direktør for infektionsberedskabet hos Statens Serum Institut, Kåre Mølbak, så vi kan får styr på, hvordan Ebola ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">f34271d8-89a0-4eb4-9e70-cfbf077405c3</guid>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 03:10:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/737842f7-6ab6-4568-9670-c9abf100c0ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9a61c422-e27c-42cb-9d83-dcc3943484c2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5E9: AIDS</title>
      <description>I starten af 80'erne bryder AIDS-epidemien frem - en svær immundeffekt-sygdom, som kommer til at have store konsekvenser for den sexuelle frisættelse.

I denne episode sættes fokus derfor på både kultur og politik, samt kampen mod stigmatering af AIDS-patienter. Derfor gæster Andreas Æbelø, tidligere direktør for AIDS-fondet, så vi kan får styr på, hvordan AIDS ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby og Emil Bach Andersen.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">dcf23ee5-9db3-4e8a-8c71-5f4feecd1558</guid>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 03:00:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/40971be3-eda0-433e-851e-d03474f08cba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:55</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2db30ca0-fbe9-42e3-b09e-599cb2156996_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5E8: Den Spanske Syge</title>
      <description>Midt i en verdenskrig bryder en forfærdelig sygdom frem. Den spreder sig i skyttegravene og går som et spøgelse gennem Europa, hvor den over en tre-årig periode koster op mod 50 millioner menneskeliv. 

I denne episode sætter vi derfor fokus den spanske syge, og hvordan den historisk blev begravet som et kollektivt traume. I denne episode gæster speciallæge, historiker og forfatter Hans Triner, så vi kan får styr på, hvordan den spanske syge ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">ad18a758-4e13-418f-a087-35eb20b3ba7d</guid>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 03:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d91c50d-8d00-4800-88cd-031959ba939b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c03ae316-6655-4c04-90a0-2849e68ed518_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5E7: Kolera</title>
      <description>Året var 1853. Afføringsresterne flød i gaderne, døde dyr sejlede rundt i kanalerne og drikkevandet var stærkt forurenet. Men lægerne og myndighederne forstod ikke sygdommen og kendte ikke dens årsag. Lægevidenskaben måtte gå gennem risvand og forurenede drikkeanlæg i den sydlige London, for at forstå denne mystiske sygdoms ageren.

Vi sætter derfor fokus på de syv bølger af koleraepidemi der forvandlede sygdommen fra at være en hovedsageligt Sydasiatisk plage til at være et globalt problem af de mere alvorlige. I denne episode gæster derfor lektor, forsker og forfatter for Medicinsk Museion Karin Tybjerg, så vi kan får styr på, hvordan kolera ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">a19605e4-12e7-4a0d-87e6-1ae53f103c44</guid>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 03:00:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5a3168b9-453a-4b6e-ba6a-c43a16f513f4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/929a2a02-d155-4dfd-a732-5381324b66e6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5E6: Tuberkulose</title>
      <description>En lungesygdom der i dag står som verdenshistoriens største dræber, tager stadig over en million menneskeliv hver år i. Faktisk er i dag to milliarder mennesker stadig smittet med latent tuberkulose.

Det er en sygdom, som har præget verdenshistoriens i en sådan grad, at dens symptomer under romantikken blev betegnet som 'Den Gode Død.' Den har været primus motor i både operaer, billedkunsten og romaner gennem historien. I denne episode gæster derfor historiker og forfatter Jakob Eberhardt, så vi kan får styr på, hvordan tuberkulose ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">da8ec3bd-a7a3-47d3-9933-624811e76811</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 03:00:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fdf5aeb4-8373-4a17-bdac-a10fab07c136.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c1776105-0155-4a9d-a16b-2e2041c8c0fa_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5E5: Den Russiske Influenza</title>
      <description>En influenza fra Centralasien rejser med godstog gennem Eruopa, hvor den ender med at fylde militærhospitalerne i hovedstadsområder. Den største influenzaepidemi fra det 19. århundrede, kaldet 'den russiske influenza', ankom Europa østfra i november og december 1889. Den rammer Danmark i december og menes at komme fra Sankt Petersborg.

Vi vil i dykke ned i en mystisk sygdom, som muligvis er i familie, med den coronavirus, som vi i 2020 oplever. I denne episode gæster derfor epidemiolog og forsker Lone Simonsen. Så vi kan får styr på, hvordan Den Russiske Influenza ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">e5cc7c81-8ca2-4735-811a-fe91b5e11748</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 03:04:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a906ead7-641a-4aa5-94aa-e95a7f37b92b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b88ea8b7-fa86-4daf-a792-36f4de0be521_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5E4: Den Østdanske Epidemi</title>
      <description>I år 1831 bryder en ukendt koldfeber-epidemi frem på Østsjælland. Landmænd bryder sammen på marken og kirkeklokkerne ringer uafbrudt til begravelse. Sygdommen brud ud i tre bølger henover sommeren og efteråret, men vi ved stadig ikke hvilken sygdom dette var.

I denne episode gæster ph.d-studerende Mathias Mølbak Ingholt til en snak om den mystiske sygdom, så vi kan få styr på, hvordan den østdanske epidemi ændrede historien. 

Vært: Anne Sofie Allarp.  
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp.  
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby. 
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi</description>
      <guid isPermaLink="false">062a712f-9551-4f1a-ac14-8e0e211a20ee</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 03:00:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61ee815e-a1cb-4d54-8287-1cd6bbc8bd45.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/930f3978-e5bb-4e2b-a62c-528e6ad7fa6f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5E3: Kopper</title>
      <description>En sygdom som slår op mod 90 procent af den Sydamerikanske befolkning ihjel, kroppe fyldt med bylder og en vaccination gemt i yveret på en ko. Dette lyder som en bizar baggrundshistorie, men er intet desto mindre den fortælling vi må igennem for at forstå, hvorfor koppe-epidemien var en af de største plager i vores nyere verdenshistorie. 

I denne episode af femte sæson dykker vi ned i fortællingen bag koppe-epidemien, samt hvilken betydning den havde for historiens gang. Forfatter og journalist på Ugeskrift for Læger Klaus Larsen gæster denne episode, så vi kan få styr på, hvordan kopper ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">141f2d12-b6e0-4e76-b5b1-c6caa960309e</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 03:02:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e93b29d2-4fe2-4e32-b99e-7393ad2eac91.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4613289e-f9c4-4756-8298-0012b1afaab4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5E2: Syfilis</title>
      <description>En sydamerikansk bakterie der gør smittede sindssyge bliver transporteret på tværs af Atlanten. Den kan kun behandles med kviksølv og breder sig som en steppebrand op igennem Europa. Børn uden næser, forståelsen af femme fatale og syfilis-sår som hædersmærker er nogle af de emner vi udforsker i denne episode. 

I anden episode af femte sæson dykker vi ned i fortællingen bag kønssygdommen syfilis, samt hvilken betydning den havde for historiens gang. Historiker og forfatter Poul Duedahl gæster denne episode, så vi kan få styr på, hvordan syfilis ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">a2869d8e-b115-4f3f-a0fb-6a8c8a5ba01e</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 03:02:26 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bac73725-37ff-4b1e-9592-1ffa90cc2e66.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f05f6fa3-8262-4898-80c6-a2c6380c4ed3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5E1: Den Sorte Død</title>
      <description>Kirkegårde fyldt til randen, pestmasker og bylder overalt på kroppen. Den sorte død fylder gadebilledet, fra Firenze til rendestenen i København - pesten raser overalt i Europa. 

I første episode af denne femte sæson af ‘Styr på Historien’ dykker vi ned i verdenshistoriens mørkeste pandemi. Vi skal se på, hvordan pesten fra midt 1300-tallet og trehundrede år frem raser i gaderne og ændrer europæernes verdensbillede. Pesten, eller den sorte død, står som en af verdenshistoriens allerstørste katastrofer. Det er historien om en bakterie, der var så dødelig og spredtes så effektivt, at den formentlig slog 30-40% af os europæere ihjel. Eller i alt 200 millioner mennesker over hele kloden. Historiker Peter Christensen gæster dagens episode, så vi kan får styr på, hvordan pesten ændrede historien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Oliver Ruby.
Musik: Jakob Planch Larsen, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">b785afc9-a719-4c4e-9c87-fe5c28cc9aa1</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 04:02:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4314b7e3-b48c-4641-87cf-52d68422cc0a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/79be085a-0d83-422b-9b23-c15645509708_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4E10: Efterskrift</title>
      <description>Som afslutning og form for 'post dictum' på denne 4. sæson af 'Styr på Historien' har vi psykolog Hanne Nielsen i studiet, for at sætte en psykologisk ramme omkring forståelsen af kultdyrkelse. For hvilke psykologiske mekanismer er der i spil, når nogle mennesker, vælger at tilslutte sig en parallel - og for de fleste - obskur virkelighed? Hvad er et karismatisk lederskab? Og hvad er det for en form for tryghed, som kulter og kultdyrkelse kan tilbyde mennesket?

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion &amp; Klip: Rebekka Nørum. 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">c146425e-7a93-4024-9ade-ff80f5cea472</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 05:06:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/36862eca-39c5-4042-ac28-ab0cf927bcd2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f4ec679e-a0aa-424e-8ca6-3af302c4d79a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4E9: Order of the Solar Temple</title>
      <description>Spirituelle væsener, korsfarere og dommedags komme. Sæsonafslutningen på 4. sæson af 'Styr på Historien' kunne ligeså godt være manuskriptet til en spændingsroman med en virkelig dramatisk afslutning. Men den er desværre sand. I det sidste afsnit i programrækken om kultdyrkelse i nyere historie taler vært Anne Sofie Allarp og hendes gæst Bjarke Stanley Nielsen om den mystiske og hemmelighedsfulde kult 'Order of the Solar Temple', der hævdes at være baseret på idealer fra Tempelridderne, der var blandt de mest dygtige kampenheder under korstogene. 

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion: Oliver Ruby &amp; Rebekka Nørum. 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">73006e87-8415-47d4-bf59-08437fe2b8b8</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 05:06:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a63dbf1-e9f5-4dff-9cd3-d98b05d08741.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/69898f50-4d0d-4000-8e11-e3abf6fadc96_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4E8: Bikram Choudhury</title>
      <description>Gal, genial eller guru? Bikram Choudhury er navnet på den indiske kendisyogi, som skabte et yoga-boom i Amerika i 70'erne, da han indførte Bikram Yoga - en særlig svedig yogatype, der tager udgangspunkt i en serie af 26 Hatha-yoga øvelser udført i et 40 graders varmt lokale. Men med Guru-statussen udviklede Bikram en mørk, kultisk og sexistisk adfærd. I dette afsnit af 'Styr på Historien' taler vært Anne Sofie Allarp og hendes gæst Thomas Sehested om Bikram Yoga, Bollywoodfilm sent om natten, seksuelle overgreb, magtmisbrug og om ekstrem kropsdyrkelse i Californien.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion: Rebekka Nørum. 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip: CNN</description>
      <guid isPermaLink="false">7ffd5952-da84-4efe-b49c-60f23dfa2390</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 05:08:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e7991f81-cf6d-4ebf-8fe1-c59087855f7e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/78c0b7ed-1fef-42d4-a382-b1e9976889bd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4E7: Moon-bevægelsen</title>
      <description>Hvad har bunkebryllupper og guds sande opdrag til mennesket med hinanden at gøre? Det er hvad vært Anne Sofie Allarp og gæst Martin Herbst i denne episode af 'Styr på Historien' skal tale om. Martin Herbst er tidligere moonie, og i episoden fortæller han om sine 20 år i Moon-bevægelsen, som blev grundlagt i 1954 i Korea af Sun Myung Moon. Bevægelsen eller 'familien' blev ledet af Pastor Moon indtil hans død d. 3. september 2012. 

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum, Oliver Ruby &amp; Anne Sofie Allarp. Produktion: Rebekka Nørum. 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip: CNN</description>
      <guid isPermaLink="false">5fe180e0-dfce-4816-9ce9-651002dd915d</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 05:02:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b4f01904-55c6-4519-8995-9bfe68161378.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/39040138-d904-4475-bcce-1278ff6aa1c3_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4E6: Scientology</title>
      <description>Religion, sekt eller kult? Scientology har gennem årene markeret sig internationalt, med alt fra infiltrering af statslige organisationer til radikalisering af amerikanske kendisser. I dagens afsnit af 'Styr på Historien' dykker vi ned i science fiction-religionens ophav, med henblik på at forstå kulten, medlemmerne og dennes faderfigur; L. Ron Hubbard. For hvem er disse mennesker? Og hvorfor har kulten gjort så stort et indtog i den vestlige kultur? Dagens gæst er tidligere scientology-medlem, Robert Dam, som beskriver, hvordan han i 1984 bliver forført ind i et virvar af intergalaktiske fabler og selvhjælpsbøger, hvilket næsten endte med at koste ham både familie, venner og 1,2 millioner kroner. 

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Oliver Ruby, Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. Produktion: Rebekka Nørum. 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip: Scientology</description>
      <guid isPermaLink="false">e086fd5e-f7d6-4dee-a30e-3a30c3816f8f</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 05:02:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2bc57892-404d-42b8-9b0f-13e5ff5387c9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6aa44fe5-986f-4a3f-a41d-9a53a128d289_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4E5: People's Temple</title>
      <description>Den 18. november 1978 døde en gruppe på mere end 900 mennesker i den latinamerikanske jungle i landet Guyana. 
De døde tilhørte alle den religiøse gruppe Folkets Tempel, med den karismatiske prædikant Jim Jones i spidsen. 
Det var også ham, der dirigerede det kollektive selvmord og massemord på de tilstedeværende 276 børn. Men hvordan skaber man en fælles bevidsthed, der gør sådan en begivenhed mulig? Hvem var Jim Jones? Og hvad kunne han, som var så effektfuldt? Det kigger vært Anne Sofie Allarp og hendes gæst Rikke Wettendorff nærmere på i denne episode af 'Styr på Historien'.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. Produktion: Rebekka Nørum. 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip: CNN</description>
      <guid isPermaLink="false">df3c602e-b1e5-41d5-970e-ff5236e58a02</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 05:04:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c5507b13-7920-4be0-afa2-c8db15d91486.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c9d27816-cade-4b15-95c0-50f8d1984582_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4E4: Movement for the Restoration of the Ten Commandments of God</title>
      <description>Dagens historie har en afslutning så grufuld, at den skriver sig ind blandt de mest frygtelige i hele kult-historien. Hvad mere er, så foregår historien næsten i vor tid. Den kulminerer nemlig i år 2000, hvor næsten 800 kult-medlemmer mistede livet.

I dagens afsnit har vært Anne Sofie Allarp inviteret Holger Bernt Hansen i studiet, for at tale om dommedagskulten ‘Movement for the Restauration of the Ten Commandments of God, altså bevægelsen for renoprettelsen af Guds 10 bud. Bevægelsen blev grundlagt af Credonia Mwerinde, Joseph Kibweteere og Bee Tait og blev dannet i slutningen af 1980'erne, efter at Mwerinde og Kibweteere hævdede, at de havde haft visioner af Jomfru Maria.

Vært: Anne Sofie Allarp.
Gæst: Holder Bernt Hansen.
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. Produktion: Rebekka Nørum. 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.</description>
      <guid isPermaLink="false">2424c829-7833-4ef8-95f7-cd65de819919</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 05:24:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7b11d8f0-b1bf-486d-a161-30a46abe9c5c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f3b1434e-51fa-4304-8fa1-ca33ecda0d6f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4E3: Heaven's Gate</title>
      <description>Når der sker ændringer i samfundet, sker der også en ændringer i religionerne. Det er kulten Heaven's Gate et lysende eksempel på. Stærkt inspireret af den teknologiske udvikling i form af internettet, teosofi og kristendom, troede den amerikanske dommedagskult, at dets tilhængere skulle hentes fra denne verden af en ufo, der var klar til at føre deres sjæle til en højere livsform. Derfor begik 39 medlemmer af den religiøse kult i 1997 masseselvmord i Californien.

I dette afsnit af Styr på Historien, retter vært Anne Sofie Allarp og gæst Peder Byberg blikket mod Californien til en samtale om amerikansk populærkultur, Sci-Fi-serien Star Trek, UFO'er og kometen Hale Bopp.

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Gæst_ Peder Byberg.
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion: Rebekka Nørum. 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi

Klip fra National Geographic</description>
      <guid isPermaLink="false">f9ffece5-bd69-4736-8bc0-42a464a8afde</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 05:02:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/13016596-e115-4720-8f12-253b490e63c0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/d08477e7-6ca3-4db5-8e3e-e4ed4e8cd888_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4E2: Branch Davidians</title>
      <description>I 1993 kom den lille texanske by Waco på forsiderne af alle verdens aviser. Det amerikanske forbundspoliti, FBI, belejrede nemlig den religiøse sekt Branch Davidians hovedkvarter i Mount Carmel, lidt uden for Waco, i 51 dage. En belejring, der endte i et åbent skyderi og en massiv brand, og som i alt fik 76 dødsofte - heriblandt den mystiske, karismatiske leder, David Koresh. 

I denne uges afsnit af 'Styr på Historien' undersøger vært Anne Sofie Allarp og hendes gæst Rasmus Dalberg den kristne, apokalyptisk sekt Branch Davidians samt dennes leder, David Koresh. For hvem var denne mand, med de nøddebrune krøller og karakteristiske guldbriller? Hvordan fik han sin lederrolle? Og hvad var hans mission? 

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion: Rebekka Nørum. 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip fra CBS News</description>
      <guid isPermaLink="false">4174e5d8-ecf8-414c-a28e-080e3ce0a8b8</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 05:02:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a0497601-46cf-4eae-8ca1-87f900402f49.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/bc355331-1c11-447c-9108-2d45d6f4a763_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4E1: Aum Shinrikyo</title>
      <description>Japans værste terrorangreb fandt sted i 1995 i Tokyos undergrund, da sarin-nervegas blev sluppet ud blandt metroens passagerer. Bag angrebet stod dommedagskulten Aum Shinrikyo, ledet af japanske Shoko Asahara. Formålet med angrebet i metroen i Tokyo var at omstyrte regeringen og starte en tredje verdenskrig, og angrebet skabte et jordskævl i det sociale fundament i det japanske samfund. I dette første afsnit af fjerde sæson af 'Styr på Historien' vil vært Anne Sofie Allarp og hendes gæst Marie Højlund Roesgaard undersøge den japanske kult, der baserede sig på en blanding af hinduisme, tantrisk buddhisme og kristendom, og sammen forsøger de at forstå hvad der drev den karismatiske leder, Shoko Asahara, og hvilke personer kulten evnede at tiltrække. 

Vært: Anne Sofie Allarp
Gæst: Marie Højlund Roesgaard
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp
Produktion: Rebekka Nørum 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip: The Cult Education Institute</description>
      <guid isPermaLink="false">f2398c16-93a9-495f-9041-21a1015856ce</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 03:09:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/17a54cf0-a7f0-485f-b98b-d7b27ec26ab4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:11</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6fc4e489-b08c-432f-b1c0-a3d299ee3be2_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3E12: Dalai Lama</title>
      <description>Kineserne kalder ham en oprører forklædt som spirituel leder. Selv kalder han sig en buddhistisk munk. Og for millioner af mennesker er han hellig. Den fjortende Dalai Lama er spirituel leder for det tibetanske folk, overhoved for gelug-sekten og symbol for modstanden mod den kinesiske besættelse af Tibet. Han har opnået stor kendisstatus verden over, og i 1989 fik han Nobels Fredspris for sit arbejde. Som sæsonafslutning på denne 3. sæson af 'Styr på Historien' har vært Anne Sofie Allarp inviteret Erik Meier Carlsen i studiet til en snak om Dalai Lama og den kamp, han som leder af den tibetanske eksilregering står i spidsen for. 

Vært: Anne Sofie Allarp
Gæst: Erik Meier Carlsen
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp
Produktion: Rebekka Nørum
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi

Klip fra Dalai Lama &amp; BBC News</description>
      <guid isPermaLink="false">46955e20-6b41-4b25-9d2a-321de752937c</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 05:02:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f19e2231-af75-47fe-97d8-1268a3d1e9b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2a10026e-0ede-4469-9723-c8e3c8999936_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3E11: Berta Cáceres</title>
      <description>&quot;Det er Moder Jord, der kræver, at vi handler&quot;. Ordene kommer fra Berta Cáceres, forkæmper for nautbeskyttelse i Honduras. Berta Cáceres tilhørte Lenca-folket, et oprindeligt folk i Honduras, som - ud fra deres eget verdensbillede - er væsener der kommer fra vandet, jorden og majsen. Cáceres kæmpede imod et stort dæmningsprojekt, som skulle udføres på en flod, der for Lenca-folket er hellig. En kamp som blev hendes endeligt. 

I dette afsnit af 'Styr på Historien' dykker vært Anne Sofie Allarp og gæst Berit Rechnagel ned i Berta Cácares kamp for naturbeskyttelse. En kamp som i lige så høj grad handler om kampen for kulturel overlevelse for oprindelige folk.
 
Vært: Anne Sofie Allarp. 
Gæst: Berit Rechnagel. 
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion og klip: Rebekka Nørum. 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip: Democracy Now og Al Jazeera</description>
      <guid isPermaLink="false">7b5f9e9b-a69b-4ec2-b07f-b396df990847</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 05:02:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3c787eb5-2545-4d8a-8555-2f0728ad4e1a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/85123b82-3013-4bdb-9096-0bf91e2c0e17_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3E10: Mahatma Gandhi</title>
      <description>Den store sjæl og forkæmper for Indiens selvstændighed, Mahatma Gandhi, har inspireret hele verden med sin visdom og sit mod. Han kæmpede for at bedre det indiske mindretals kår ud fra principperne om civil ulydighed og ikke-vold. Men hvem var denne lille spinkle mand med den store vilje og enorme gennemslagskraft? Det kigger Anne Sofie Allarp og gæst Peter Johansen nærmere på i dette afsnit af 'Styr på Historien'. 

Vært: Anne Sofie Allarp. Gæst: Peter Johansen. Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. Produktion og klip: Rebekka Nørum. Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip: DW Documantary og India Political Center</description>
      <guid isPermaLink="false">a566d518-eeaf-4d0c-9843-8ab722f36121</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 05:00:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23260709-cdb2-47a3-adc7-bf7be5e220f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c4e32ad5-37cd-4054-b399-b77aaac7ceda_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3E9: Lech Walesa</title>
      <description>Han var 80’ernes helt store polske arbejderhelt. Lech Walesa. Skibsværftsarbejderen, der satte sig op imod Sovjetstyret i Polen, og kæmpede for retten til frit at organisere sig i fagforeninger. Han grundlagde fagforeningen Solidaritet, den første uafhængige fagforening i sovjetblokken, fik Nobels fredspris i 1983 og var Polens præsident fra 1990 til 1995. Men hvem er manden bag arbejderhelten med det ikonsike overskæg? Og hvordan havde han held med at gå op imod den sovjetiske jernnæve? Dette kigger vært Anne Sofie Allarp og gæst Jens Mørch nærmere på i dette afsnit af 'Styr på Historien'. 

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Gæst: Jens Mørch. 
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion og klip: Rebekka Nørum. 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip fra DW</description>
      <guid isPermaLink="false">8dbd8de0-4b46-4a6d-bade-3f49632779f5</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 05:02:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f3816ff1-b2f2-484f-a8b7-fa2797afda96.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/faeb1e11-2646-4dd3-a512-46b240ef61c0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3E8: Greta Thunberg</title>
      <description>Milioner af unge mennesker verden over har fulgt hende på gaden med krav om, at klimaet skulle helt i top på den politiske dagsorden. Det er selvfølgelig svenske Greta Thunberg, som er dette afsnits store forkæmper. Med ordene &quot;Skolstrejk for klimatet&quot; skrev den svenske skolepige sig ind i historien, og med et karakteristisk og stålfast blik, appellerer hun til verdens leder, om at løfte deres klimapolitiske ansvar. Men hvem er pigen bag røntgenblikket med de stærke retoriske taler? Og hvordan kan så ung en forkæmper få så mange voksne til at lytte? Det dykker vært Anne Sofie Allarp og hendes gæst Adam Haanestad ned i i dette afsnit af 'Styr på Historien'.  

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Gæst: Adam Haanestad. 
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion og klip: Rebekka Nørum. 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip fra PBS NewsHour og World Economic Forum</description>
      <guid isPermaLink="false">a5826b6e-fa6c-46ac-aa5c-b0b0feefcab5</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 05:02:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c8c9175e-2439-4e38-957c-383bd06428e7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:38:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/74bec249-8df3-4f47-a3b0-5c186ff0c192_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3E7: Mother Teresa</title>
      <description>Agnes Gonxha Bojaxhui har i mere end en menneskealder været verdenskendt som Mother Teresa. Den lille, spinkle dame - ikonisk klædt i hvid sari med blå brodering - viede sit liv til den katolske tro og kaldet fra gud. Hun arbejdede blandt de fattige i Kolkatas slumkvarterer i Indien, hvor hun grundlagde ordenen 'Missionaries of Charity'. I 1979 modtog hun Nobels fredspris for sit velgørenhedsarbejde, og i 2003, seks år efter sin død i 1997, blev hun saligkåret af pave Johannes Paul II. 

I dette afsnit af 'Styr på Historien' dykker vært Anne Sofie Allarp og gæst Andreas Rude ned i fortællingen om Mother Teresa, og taler om den uselviske kamp, som hun kæmpede for de fattige i Indien. 

Vært: Anne Sofie Allarp. Gæst: Andreas Rude. 
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. Produktion og klip: Rebekka Nørum. Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip: AP Archive</description>
      <guid isPermaLink="false">37d29176-486b-4c9e-9422-824a49ad44b9</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 05:02:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fe510c59-323f-4d87-8586-b49dad293a40.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2929f2e7-d083-466e-9c74-de7ad54c59af_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3E6: Martin Luther King Jr.</title>
      <description>Martin Luther King er et symbol og ikon for frihed og ligeværd. Han var amerikansk baptistpræst og frontfigur for den amerikanske borgerrettighedsbevægelse, og hans tale 'I have a dream' går næppe nogens næse forbi. Men hvem var personen bag Martin Luther King Jr.? Hvad var det, for en kamp han kæmpede? Og hvilken historisk kontekst udgjorde hans kampplads? Dette kigger vært Anne Sofie Allarp og gæst Jørn Brøndal nærmere på i dette afsnit af 'Styr på Historien'. 

Vært: Anne Sofie Allarp. Gæst: Jørn Brøndal. Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. Produktion og klip: Rebekka Nørum. Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip fra Guardian News og History</description>
      <guid isPermaLink="false">e57fa1de-9149-4b96-9e5b-b467511ca9ef</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 05:02:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/76bfe1e7-f31a-40bb-83d5-96882ce5d98e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b074a122-d77d-48e8-99d0-3865875ebc18_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3E5: Svetlana Alexievich</title>
      <description>Svetlana Alexievich er hviderussisk forfatter og det sidste ledende medlem af oppositionen til den hviderussiske diktator, Alexander Lukashenko, som endnu ikke er blevet fængslet eller tvunget i eksil. I 2015 vandt hun nobelprisen i litteratur for hendes polyfoniske skrivestil, hvor hun, baseret på samtaler med hundredevis af mennesker fra det tidligere Sovjet, giver en stemme til nogle af de grusomheder, ‘sovjetmennesket’ gennem historien har oplevet. 

Vært Anne Sofie Allarp og hendes gæst Tine Roesen dykker derfor i dette afsnit af ‘Styr på Historien’ ned i Svetlana Alexievichs modstand mod det hviderussiske, politiske regime samt hendes litterære univers.  

Vært: Anne Sofie Allarp. 
Gæst: Tine Roesen. 
Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. 
Produktion og klip: Rebekka Nørum. 
Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip: DV News &amp; KBF</description>
      <guid isPermaLink="false">1e00b3b6-88fa-4bd7-8750-01b544524fc2</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 05:02:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1dba0fca-94c7-4d3f-8710-3d613a604611.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/096f5213-288c-40e0-af01-44557b6efe9c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3E4: Malala Yousafzai</title>
      <description>Malala Yousafzai blev som 17-årig et globalt ikon, efter at hun på vej hjem fra skole blev skudt i hovedet og næsten dræbt af det pakistanske Taliban, fordi hun insisterede på pigers ret til at gå i skole. Hun er efterfølgende blevet en af verdens mest indflydelsesrige unge mennesker, og den i 2014 blev Malala Yousafzai tildelt Nobels fredspris, hvilket gør hende til den yngste prismodtager nogensinde.

Vært Anne Sofie Allarp og hendes gæst Hassen Kilde Bajwa kigger i dette afsnit af ‘Styr på Historien’ nærmere på Malala Yousafzai, der er blevet kendt som forkæmper og talesperson for pigers ret til skolegang, og den ideologi hun kæmpede imod - nemlig pakistansk Taliban.

Vært: Anne Sofie Allarp. Gæst: Hassan Kilde Bajwa. Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. Produktion og klip: Rebekka Nørum. Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip: United Nations Youth Assembly og BBC News</description>
      <guid isPermaLink="false">9fc1f2e1-6924-48b5-9cb6-3c0218fac63b</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 05:04:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/294160e5-b7d7-4f00-a0ff-9afcc810409b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/95220793-fda9-4026-8a7a-304628bf1002_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3E3: Joshua Wong</title>
      <description>Joshua Wong er Hongkongs helt store demokratiikon. Teenageren, der er gået op imod det kommunistiske Kina i forsøget om, at sikre Hongkongs selvstændighed. Han er grundlægger af organisationen ‘Scholarism’, og så er han en af lederene af paraplyorganisationen ‘Occupy Central with Love and Peace’, der mobiliserede en 79-dages protest i Hongkongs gader i kampen for demokrati. 

For bedre at forstå den kamp Joshua Wong kæmper, kigger vært Anne Sofie Allarp og gæst Lene Winther i dagens afsnit af ‘Styr på Historien’ nærmere på det unge forbillede. 

Vært: Anne Sofie Allarp. Gæst: Lene Winther. Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. Produktion og klip: Rebekka Nørum. Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip: BBC Podcast, CNN og BBC News</description>
      <guid isPermaLink="false">0f04cf05-f70d-4ea9-9932-582877d3b43f</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 04:00:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/575f5856-a338-40fd-ae67-2113c2726952.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b861cf04-6cfc-4724-abde-ac135f8f4598_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3E2: Nelson Mandela</title>
      <description>Han er et af de allerstørste menneskelige ikoner fra Afrika. Manden, der er synonym med Sydafrikas regnbue-nation, som gik fra at være fange og tvangsarbejder til at blive præsident. Det er politikeren, lederen, oprøreren og forkæmperen for fred og demokrati, Nelson Mandela, der er forkæmperen i denne episode af 'Styr på Historien'. Sammen med tidligere udenrigsminister, Per Stig Møller, retter vært Anne Sofie Allarp blikket mod Sydafrikas apartheidstyre og landets førende anti-apartheid aktivist.

Vært: Anne Sofie Allarp. Tilrettelæggelse: Anne Sofie Allarp &amp; Rebekka Nørum. Produktion &amp; klip: Rebekka Nørum. Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip: BBC News</description>
      <guid isPermaLink="false">e0f1a067-0bd6-495b-9545-d6c9330025c8</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 04:00:00 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d811126c-e39f-42d7-9f3a-3c6ccf50b494.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3de6fe88-2c2d-4a29-b3fc-bbb7f35af425_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3E1: Gloria Steinem</title>
      <description>Aktivist, rebel og kvindesagsforkæmper. Tredje sæson af 'Styr på Historien' lægger ud med at portrættere en af de mest passionerede ikoner for kvindebevægelsen i USA: Gloria Steinem. I over 50 år har hun kæmpet for kvinders rettigheder, og hendes ord galvaniserede den feministiske revolution i de sene 1960'ere. For bedre at forstå den kamp, der er blevet – og stadig bliver – kæmpet for at sikre et mere ligestillet samfund, retter Anne Sofie Allarp og hendes gæst Lone Kühlmann et blik mod kvinden og fænomenet Gloria Steinem og den amerikanske kvinderettighedsbevægelse.

Vært: Anne Sofie Allarp. Tilrettelæggelse: Rebekka Nørum &amp; Anne Sofie Allarp. Produktion og klip: Rebekka Nørum. Musik: Kasper Møller, Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi.

Klip fra BBC News, Eagle Forum og The Kino Library.</description>
      <guid isPermaLink="false">b4070012-861f-40ba-9908-54a41594a4ea</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 04:02:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9e848e61-7a4b-4ef3-8802-6500967a57aa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/eb3f6cde-fd0e-4a70-84f4-e8f330a4b092_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2E12: Ayatollah Khomeini</title>
      <description>I Iran i 1970’erne fandt grupperinger sammen på kryds og tværs af ideologier, klasser og religion for at få væltet Shahen og skabe et nyt Iran. Landets nye leder blev Ayatollah Khomeini, der indførte et konservativt præstestyre. Et styre som siden har islamiseret og isoleret landet i kampen mod den vestlige verdens idéer.
Anne Sofie Allarp og gæst Rasmus Elling undersøger derfor i denne episode Khomeinis vej til magten, hans betydning i dag og kvindernes kamp for lige rettigheder under det diktatoriske præstestyre. 

Gæst: Rasmus Elling
Vært: Anne Sofie Allarp
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: BBC Sounds &amp; CBC</description>
      <guid isPermaLink="false">28f67dc0-ac18-47af-af09-e14786394ed0</guid>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:02:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bc1e84d8-dbfa-445a-8e36-3f78498fe479.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/942c0165-1c16-4534-8066-35c3004ec2fe_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2E11: Ceaușescu</title>
      <description>I et sidste desperat forsøg på at redde sig selv og sit embede talte Nicolae Ceaușescu til befolkningen i Bukarests gader d. 21 december 1989, men det var allerede for sent. Uroen var utæmmelig og kort efter blev Ceaușescu og hans kone henrettet. Et brutalt og voldsomt endeligt for en mand, som både oplevede hæder og hån under sin lange regeringsperiode. Anne Sofie Allarp og gæst Søren Riishøj kigger derfor i denne episode på både op- og nedture, hans overdådige livstil og de mange børnehjem, som voksede ud af styrrets evindelige kontrol over borgerne. 

Gæst: Søren Riishøj
Vært: Anne Sofie Allarp
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: Euronews &amp; Al Jazeera English</description>
      <guid isPermaLink="false">692626f5-9c26-4eef-8039-10f490a48d97</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 22:02:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/530bf5b1-a56e-41c4-8d5a-8f7f98cfa9f0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/008c8574-105a-44c6-a767-284a19f850c7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2E10: Pinochet</title>
      <description>I et dramatisk og blodigt kup tog Augusto Pinochet magten i Chile den 11. september 1973. Volden stoppede dog ikke der og i årene efter 1973 måtte befolkningen flygte fra tortur og undertrykkelse fra det diktatoriske regime. 
En af de flygtninge var gæst Paula Larrain, som i dette afsnit fortæller Anne Sofie Allarp om det Chile hun forlod, voldsomme torturmetoder og hvordan Pinochet har delt hendes familie i to lejre.

Gæst: Paula Larrain
Vært: Anne Sofie Allarp
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: Al Jazeera English &amp; Euronews</description>
      <guid isPermaLink="false">5f2d63d5-3392-40d0-8229-70f0f08c3634</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 22:00:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0d70657e-e09f-40d4-9c47-23f79345a2f7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/88a82202-a4ec-49e2-85d7-7a4a2b5dcc67_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2E9: Nordkorea</title>
      <description>Donald Trumps værste fjende og bedste ven Kim Jong Un er tredje generation i Kim-dynastiet, som har reageret Nordkorea siden bedstefaren Kim Il Sung var med til at grundlægge det i 1945. 
Det lukkede land kan være svært at blive klog på, men Anne Sofie Allarp og gæst Flemming Ytzen gør forsøget i denne episode, hvor de dykker ned i Kim-dynastiets vej fra militærledere til gudekonger i Nordkorea.   

Gæst: Flemming Ytzen
Vært: Anne Sofie Allarp
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: NBC News &amp; CNN</description>
      <guid isPermaLink="false">02ea368d-4541-43d3-80d4-ef8417e6e303</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:00:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/107c65c5-563b-45e2-a1ba-51c1376d9935.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/635efc5a-a9ce-473b-a78b-0e2bfed3a6e0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2E8: Stalin</title>
      <description>Josef Stalin var en af de største årsager til Nazitysklands smertelige nederlag i Anden Verdenskrig og dermed Hitlers endeligt, men på hjemmefronten udformede han samtidig et af de mest brutale diktaturer som verden har set. Anne Sofie Allarp og gæst Niels Erik Rosenfeldt retter derfor i den episode blikket mod manden Stalin, hans vej til magten og hvordan han gjorder Sovjetunionen til en kommunistisk supermagt, som var et helvede for hans egen befolkning.

Gæst: Niels Erik Rosenfeldt
Vært: Anne Sofie Allarp
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: Wilson Center &amp; BBC</description>
      <guid isPermaLink="false">5e2cce89-3e1a-4c63-b16b-c1ca5fcbfe47</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 22:02:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8ed80077-6927-403e-b4c6-7775234bbc00.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/be668954-a8d0-47db-a85b-0b7a90a972ec_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2E7: Gaddafi</title>
      <description>Muammar Gaddafi blev i sin enormt lange regeringstid kendt på både godt og ondt. Olierigdom, drømme om et pan-arabisk Utopia og påstanden om, at han var manden bag frigørelsen af den arabiske kvinde, agerede dog blot dække over den diktatoriske virkelighed i Libyen.
Med hjælp fra Lektor Dr. Phil Jørgen Bæk Simonsen forsøger Anne Sofie Allarp derfor at indkredse, hvem Mellemøstens Gale Hund var og få styr på både de mange internationale skandaler, men også livet i Libyen under hans styre.  

Gæst: Jørgen Bæk Simonsen
Vært: Anne Sofie Allarp
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: United States National Archives and Records Administration, ABC News &amp; BBC</description>
      <guid isPermaLink="false">925e783a-8a5c-4640-bb74-1ce1722c4c6d</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 22:00:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/126b45b8-3fc6-4bf7-8f91-fb7d23862f94.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c07aede3-7762-476c-8443-0589909dc44e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2E6: Salazar</title>
      <description>Hitler, Mussolini og Franco. 
Den Europæiske historieskrivning er fyldt med berømte og berygtede diktatorer, men de færreste har nok hørt om António de Oliveira Salazar, som var hovedarkitekten bag Portugals diktatoriske Ny Stat. Et konservativt, fascistisk og religiøst styre, hvor kolonierne og den dårlige økonomi var vigtigere end verdenskrigen. 
I selskab med historiker og tidligere medlem af Europa-Parlamentet Britta Thomsen forsøger Anne Sofie Allarp at blive klogere på det oversete diktatur fra Den Iberiske Halvø og ikke mindst dets leder.

Gæst: Britta Thomsen
Vært: Anne Sofie Allarp
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: Rádio e Televisão de Portugal</description>
      <guid isPermaLink="false">7d072640-0f7c-41bf-9fe6-743009838084</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 22:00:43 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4973c379-a63a-456e-97b5-210b34a5cf1e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a8c498cd-997c-40d3-aaa8-2ebbc16b5090_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2E5: Pol Pot</title>
      <description>En utopisk drøm om det perfekte agrarsamfund blev i Cambodia til et sandt mareridt for befolkningen. 
I fællesskab med sine brødre fra den kommunistiske gruppe Khmer Rouge stod landets diktator Pol Pot bag et folkemord, som kostede op mod en fjerdedel af landets befolkning livet. 
Sammen med Tom Barthel Hansen kaster Anne Sofie Allarp i denne episode lys over folkemordets brutalitet, den paranoide leder og det mislykkede forsøg på at skabe det ultimative kommunistiske landbrugssamfund. 

Gæst: Tom Barthel Hansen
Vært: Anne Sofie Allarp
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: The Guardian &amp; ABC News</description>
      <guid isPermaLink="false">f57385ec-f524-4313-83b3-d97a5980ddd0</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 22:00:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1a86727-0c62-43da-b696-ad82f2bc0023.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:08</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/14347b87-d194-4995-96b6-505800d3e19f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2E4: Mussolini</title>
      <description>Italiens fascistiske diktator Benito Mussolini endte sine dage hængt i fødderne til offentligt skue efter at befolkningen havde udsat hans lig for hån og spot. Et ydmygende endeligt for en mand som tidligere havde tryllebundet både smukke kvinder og det italienske folk med hans maskuline og teatralske udtryk. Men bag det excentriske ydre gemte sig en ideologi, som bandt landet i en fatal alliance med Nazityskland og som stadigvæk kaster lange skygger op til nutidens Italien. Anne Sofie Allarp og gæst Gert Sørensen prøver derfor at forstå manden, ideologien og hvorfor det gik den fascistiske diktator anderledes end hans tyske og spanske allierede.

Gæst: Gert Sørensen
Vært: Anne Sofie Allarp
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: British Pathé &amp; AP Archive</description>
      <guid isPermaLink="false">c22a87b6-e363-411b-a9fc-bb739535cbac</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 22:00:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1eef5a5-f219-487d-8d24-a47cb834e30f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:19</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c69f195e-c6c6-4c91-a0bc-b71569841262_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2E3: Mao Zedong</title>
      <description>Under Formand Mao udviklede Kina sig enormt og blev formet til den nation, som vi kender i dag, men hans regeringstid var samtidig fortællingen om vold, oprør og mislykkede forsøg på at bringe Kina ud af mørket og direkte til toppen af verdenssamfundet. Alligevel våger Mao Zedongs portræt over Den Himmelske Fredsplads i dag.
I denne episode af Styr På Historien forsøger Anne Sofie Allarp og Professor Kjeld Erik Brødsgaard derfor at sætte sig ind i, hvordan en revolutionær helt blev til grusom diktator uden at miste sin status som Kinas store leder.  

Gæst: Kjeld Erik Brødsgaard
Vært: Anne Sofie Allarp
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: France 24</description>
      <guid isPermaLink="false">374f332c-e52f-485e-8734-512f13f828d3</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 22:00:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a51c5d4f-8924-4e83-ab99-1c7157e9427d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/238b4352-5a7e-4051-85a5-606a1c11bf78_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2E2: Den Beskidte Krig i Argentina</title>
      <description>I Argentina er der i dag en hel generation, som har måttet betvivle deres liv og egen identitet – alt sammen på grund af ‘den beskidte krig’. Selvom Argentinas historie er rig på naziforbindelser, militærkup og ikke mindst skiftende diktatorer, så står perioden mellem 1976 og 1983 ud. Landets diktaturstyre forsøgte at udrydde politisk modstand ved at lade forældre forsvinde og deres børn bortadoptere til et liv i regimets ånd. Historien har været inspirationskilde til forfatter Margaret Atwoods bøger om ‘The Handmaid’s Tale’, som også er blevet til HBO-serien af samme navn. Men hvad skete der egentlig i virkeligheden? Anne Sofie Allarp har inviteret Lektor Jan Gustafsson i stuidet, så de sammen kan få styr på denne mørke periode i Argentinas historie.

Gæst: Jan Gustafsson
Vært: Anne Sofie Allarp
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: France 24 &amp; Fifa TV</description>
      <guid isPermaLink="false">2db70be9-b846-4be2-a9c1-28d9363c1b34</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 22:00:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4d2b8483-ef9a-4be4-ae9e-00ed7a9c29fd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f57ca208-6484-4b4b-a66e-edf1d780a33a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2E1: Idi Amin</title>
      <description>Skindet kan bedrage – det er Idi Amin fra Uganda et eksempel på. 
Til trods for sit humoristiske og til tider barnlige sind, så var han en af de værste og mest blodsudgydende diktatorer, som verden har set. Med sine mange jokes kunne han det ene øjeblik charmere den britiske dronning og det næste kunne han vende folk ryggen og fodre dem til Nilens krokodiller. I denne episode kigger Anne Sofie Allarp og gæst Holger Bernt Hansen derfor nærmere på hans otte år som diktator, men også både tiden før og efter for bedre at kunne forstå, hvem Slagteren fra Uganda i virkeligheden var.

Gæst: Holger Bernt Hansen
Vært: Anne Sofie Allarp
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: History of Uganda &amp; AP Archive</description>
      <guid isPermaLink="false">86d70098-ba6d-4d2a-a1aa-43b65afc61a3</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 22:00:01 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b394911d-752e-42cd-b121-5a02dbae1f23.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6103219-5f27-48e0-b824-af21285cdad1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1E13: Bloody Sunday</title>
      <description>Før U2 fik udsolgte arenaer rundt omkring i verden til at skråle med på hittet ’Sunday Bloody Sunday’, havde begivenheden, som sangen handler om, sendt chokbølger igennem Nordirland og resten af Storbritannien. I en nærmest endeløs strøm af konflikter var denne søndag i Londonderry noget af det mest voldsomme, man havde oplevet. I selskab med gæst Sara Dybris Mcquaid graver Adam Holm et spadestik dybere, end hvad rockmusikken kan fortælle os, og kigger nærmere på, hvorfor blodet endte med at flyde i gaderne i 1972. 

Gæst: Sara Dybris Mcquaid
Vært: Adam Holm 
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: BBC, On Demand News</description>
      <guid isPermaLink="false">e07731ff-57c4-4f3a-aaa0-0727efda0e80</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 22:00:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7d7ebb3e-d8fb-41bc-81e5-f409204a50fb.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9c5984e7-e82a-4287-b398-a5441d5c781d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1E12: Den Spanske Borgerkrig</title>
      <description>Inspirationen til et af Pablo Picassos mest berømte værker skal findes i byen Guernica, som under Den Spanske Borgerkrig blev sønderbombet af tyske fly, som Adolf Hitler havde udlånt i forsøget på at hjælpe General Franco til magten. Hitler var dog ikke den eneste med interesser i borgerkrigen, og Spanien blev hurtigt en international kampplads for ideologier og forskellige nationer. I selskab med gæst Morten Heiberg forsøger Adam Holm i denne episode at blive klogere på en borgerkrig, som rakte langt udover landets grænser, og som lagde kimen til Anden Verdenskrig.

Gæst: Morten Heiberg
Vært: Adam Holm
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell 
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: Danmarks Radio</description>
      <guid isPermaLink="false">fc50a107-8410-4ded-8cd0-75de50a3006c</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 22:00:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/12158ab7-6bbc-4eb4-a0b4-277dc40b2520.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1301744-7a98-448f-ae67-e11e9cf7f137_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1E11: Det Arabiske Forår</title>
      <description>Da en ung mand i 2010 sætter ild til sig selv i afmagt over sin livssituation, tænder det en gnist hos hele landets befolkning. Demonstrationer skyder op og spreder sig som en steppebrand, og inden længe rækker det langt udover landets grænser. Adam Holm og gæst Anders Jerichow har begge beskæftiget sig med Det Arabiske Forår, og i denne episode kaster de lys over, hvordan det meste af den arabiske verden med ét pludselig var i opbrud. 

Gæst: Anders Jerichow
Vært: Adam Holm
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: PBS Newshour, ABC News &amp; Al Jazeera English</description>
      <guid isPermaLink="false">f1ab8ab7-8f32-48e6-ad32-324ae4085254</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 22:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/631e6096-a297-44c7-92f6-d7dac98fbfbe.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/75605900-73e1-4f7d-b2dd-5cb236c75d94_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1E10: Første Verdenskrig</title>
      <description>Spændingerne mellem Europas stormagter var ikke til at overse. Og da en serbisk mand i 1914 skyder og dræber den østrig-ungarske tronarving, kaster det kontinentet ud i den første verdenskrig. En krig, som byder på helt nye former for krigsførelse med skyttegrave, kemiske våben og hidtil usete tabstal på slagmarkerne. I selskab med gæst Claus Bundgård Christensen dykker Adam Holm ned i skyttegravene og kigger tilbage på en konflikt, som for altid ændrede måden, man går i krig på.

Gæst: Claus Bundgård Christensen
Vært: Adam Holm 
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: UK Parliament &amp; The imperial war museum via Daily Mail</description>
      <guid isPermaLink="false">0c40d923-5b0b-4777-a39c-045ab1f5580d</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 22:00:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a4df4b24-3990-4628-bf6d-6206ec5026ba.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5e09c2a2-f9e5-4636-afd7-bbe0c46a07b7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1E9: Krystalnatten</title>
      <description>Glasskårene fra knuste ruder i gaderne har givet den 9. november 1938 tilnavnet ‘krystalnatten’. Men der skete langt værre ting i Tyskland den nat end knuste ruder. Jødehadet brød for alvor ud i lys lue, og jøderne, der allerede levede under indskrænkede livsvilkår, måtte nu til at indfinde sig under et åbenlyst voldsregime. Begivenheder sender chokbølger gennem Europa og til Danmark, men måske har vi ikke været meget bedre selv. Adam Holm og gæst Bent Blüdnikow snakker i denne episode om antisemitisme i 1938’ernes Tyskland, Danmarks historiske rolle i jødeforfølgelsen og om, hvilke bekymringer der er ved at være jøde i dag.  

Gæst: Bent Blüdnikow
Vært: Adam Holm 
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell 
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: United States Holocaust Memorial Museum</description>
      <guid isPermaLink="false">467d1ba7-532e-4d9b-b314-a0c8832e432e</guid>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 22:00:30 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1fd1efed-b9a3-4fae-ad4e-37eb003690ca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/f27e5723-fbca-47ed-b7b2-894492520092_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1E8: Kapløbet om Afrika</title>
      <description>I 1884 inviterer den tyske rigskansler, Otto von Bismarck, Europas høje herrer til et vigtigt møde. De skal i fælleskab fordele landområder, ressourcer og menneskeliv mellem sig – Fra Algeriet til Sydafrika. Uden indblanding fra kontinentet selv bliver disse mænd enige om en fordeling, som bliver afgørende for udbytningen af Afrika. Adam Holm har inviteret Stig Jensen i studiet for at tale om, hvilken betydning den hvide mands beslutninger ved det ene møde har haft for det afrikanske kontinent. Både dengang og i dag. 

Gæst: Stig Jensen
Vært: Adam Holm 
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell 
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: United Nations University &amp; Al Jazeera English</description>
      <guid isPermaLink="false">4d9785d2-4bce-4cde-8a52-1f1ecbefd76c</guid>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 22:00:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f39722a5-8795-44fb-a7ae-5951de592047.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0ee4ca9d-6e56-4769-b0f1-e564ed42498c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1E7: Den Cubanske Revolution</title>
      <description>Langskæggede mænd i olivengrønt militærtøj og guerillakrig i bjergene er blevet symbolet på Den Cubanske Revolution. Men to personer formåede dog også at skrive deres navne ind i historien – på godt og ondt. I en idealistisk kamp kastede Fidel Castro og Ernesto ’Che’ Guevara sig sammen ud i en revolution for at sikre de cubanske bønders rettigheder. Men der er langt fra revolution til regeringsførelse. Jørgen Laurvig og Adam Holm snakker om helte, skurke og hvordan Cuba blev en kommunistisk stat.

Gæst: Jørgen Laurvig
Vært: Adam Holm
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: The Almeida Theatre &amp; Far From Vietnam</description>
      <guid isPermaLink="false">59853dce-5401-4491-a39d-5c96edabdf4d</guid>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 22:00:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53f07a20-9672-4593-a414-65eb8afae111.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7f9c4325-63bf-4a03-ad21-66002ce588b4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1E6: Befrielsesdagene</title>
      <description>Kort efter at de berømte ord om tyskernes overgivelse lyder over radioen i de danske stuer, kan fejringen af danskernes genvundne frihed bryde løs. Det er dog ikke kun liv og glade dage, som præger bybilledet i dagene omkring befrielsen. I denne episode tager Joachim Lund og Adam Holm en tur tilbage igennem Københavns gader i en tid, som udover den ekstatiske lykke også byder hævnaktioner, skamfering af “feltmadrassen” – og nogle af de mest drabelige tider under den danske besættelse. 

Gæst: Joachim Lund
Vært: Adam Holm 
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: BBC’s Udsendelse til Danmark 4. maj 1945</description>
      <guid isPermaLink="false">a1f91a4e-2639-453f-84b3-d6297b26dc9c</guid>
      <pubDate>Mon, 04 May 2020 22:00:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/97ff2557-8eee-4437-b5cc-7ce89548fa2a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/681cd2ff-ddfe-45af-ab18-52faf7830e33_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1E5: Murens Fald</title>
      <description>Efter at have stået i 28 år som symbolet på opdelingen mellem øst og vest, faldt Berlinmuren pludselig en novembernat i 1989 ud af det blå. En forvirret politiker og et søvndyssende pressemøde var alt, der skulle til for at sætte en hel befolkning fri og starte den største folkefest, Tyskland nogensinde har set. Sammen med halvt tyske Lykke Friis mindes Adam Holm genforeningen og lugten af Østberlin – og fortæller historien om Jerntæppets fald.

Gæst: Lykke Friis
Vært: Adam Holm
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: Danmarks Radio</description>
      <guid isPermaLink="false">75f2e07d-f40b-4a18-9be0-04cd1df0ade0</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 22:00:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b1e32d84-ae7d-4fa6-bd07-6822f693b768.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:27</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4a679945-6879-4013-a18a-edb9a916212d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1E4: Massakreren på Den Himmelske Fredsplads</title>
      <description>Militæret der beskyder forsvarsløse civile, kampvognene der ruller over bunker af menneskelig og en massakre i hjertet af hovedstaden. Det lyder som afslutning en krigsfilm, hvor den sidste bastion er faldet, og alt håb er ude. Men i 1989 var det virkeligheden for mange unge kinesere, da det kommunistiske styre på brutal vis slog en civil demonstration ned. I denne episode ser Adam Holm og Gæst Lene Winther nærmere på, hvad der får en regering til at angribe og slå sin egen befolkning ihjel.

Gæst: Lene Winther
Vært: Adam Holm 
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: ABC News, Danmarks Radio &amp; Black Night In June</description>
      <guid isPermaLink="false">681a4028-50e7-4ac5-87d4-cc26b696faed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 22:00:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9ae47468-ae18-4ad7-b515-7c23c2608271.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3a16e1fc-a05c-479d-8c3a-be63859f21e4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1E3: Folkemordet i Rwanda</title>
      <description>ADVARSEL: Indeholder voldsomme og grafiske passager

Efterladte børn i junglen, lig i vejkanten – og stilheden efter et massemord udført med macheter og økser. Det bestialske folkemord i Rwanda i 1994 bød på mange uhyggelige scener og står i dag tilbage som et lysende eksempler på, hvilken ondskab mennesker er i stand til at udsætte hinanden for. Det er dog også historien om tilgivelse og forbrødring mellem ofre og bøddel. Tag med, når Adam Holm og gæst Jan Grarup gennemgår oplevelsen af at stå midt i et historisk folkemord og hør, hvorfor Rwanda stadigvæk sidder i kroppen på Jan i dag. 

Gæst: Jan Grarup
Vært: Adam Holm
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: The Guardian &amp; ABC News</description>
      <guid isPermaLink="false">6071a638-e76c-4747-813a-7f18ccd12978</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 22:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/694426e3-1dcb-4d5a-a742-d2e2bd7c38a3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5d0b2caf-18ef-4f08-a7ce-f7efdf3a750b_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1E2: D-dag</title>
      <description>Ét enkelt koordineret angreb for at sikre, at Nazi-Tyskland blev slået tilbage til Berlin og besejret. De vestlige værdiers overlevelse i Europa var på spil i en enkelt mission, som nemt kunne koste mere end menneskeliv, hvis De Allieredes planer blev afsløret. Adam Holm og gæst Jakob Sørensen fortæller i denne episode historien om, hvordan de allierede bogstaveligt talt tog tyskerne på sengen, da de stormede de franske strande den 6. juni 1944. 

Gæst: Jakob Sørensen
Vært: Adam Holm
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: Det Amerikanske Forsvar &amp; Saving Private Ryan</description>
      <guid isPermaLink="false">3202325a-bf2b-4e04-992d-01d6e2b2c682</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 22:00:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8886fbdf-c819-4e6d-88b9-70f94c4fdca3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7e2957a5-d7be-47fd-971e-ebac25dfec3c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1E1: Den Spanske Syge</title>
      <description>100 år før COVID-19 krydsede Danmarks grænser, havde vi besøg af en anden dødelig virus. Den skabte frygt og lagde gaderne øde, ligesom i dag – men selvom Den Spanske Syge kostede tusindvis af danskeres liv, så står den alligevel tilbage som et overset kapitel i Danmarkshistorien. Adam Holm og gæst Tommy Heisz kigger derfor nærmere på den sidste store pandemi i Danmark og prøver samtidig at forstå, om vi kan lære noget af historien i kampen mod Corona. 

Gæst: Tommy Heisz
Vært: Adam Holm
Tilrettelæggelse, klip og produktion: Mikkel Weinell 
Musik: Leo Peter Larsen &amp; Fathma Fahmi
Klip fra: Time.com &amp; Danmarks Radio</description>
      <guid isPermaLink="false">3b3a5beb-7c23-4d8b-8db0-0f53154add4f</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 22:00:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/388fedfb-5396-41d5-8ba0-4f9d0a8fd711.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:07</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3f22b0fb-d3bd-458b-b101-3f59889e57a8_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
