<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Søstre</title>
    <description>I podcasten Søstre møder Mellissa Hussein stærke kvinder der alle har det til fælles, at de har været igennem en særligt barsk opvækst, oplevelse eller periode i deres liv som de har skulle kæmpe hårdt for at klare sig igennem.
Mellissa Hussein er selv vokset op i en kurdisk flygtningefamilie præget af vold, svigt og misbrug og hun er søster til det tidligere bandemedlem Ari Hussein, som blev dræbt i Valbyparken i 2018. 
“Søstre” er et fællesskab og personlige fortællinger om stærke, modige kvinder der har gået igennem mere end de fleste. 

Velkommen til Søstre!

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl


Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/2f142cd4-1bf1-4418-a046-1938c0cd4b78</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png</url>
      <title>Søstre</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/2f142cd4-1bf1-4418-a046-1938c0cd4b78</link>
    </image>
    <item>
      <title>S5 E3: Geeti Amiri - Banket af storebror</title>
      <description>Geeti Amiri, som mange kender fra den offentlige debat, har ikke haft et nemt liv. Som helt lille flygtede hende, hendes mor og hendes søskende først til Indien og så videre til Danmark, fordi der var udbrudt borgerkrig i Afghanistan. Senere kommer hendes far også til Danmark, men da han dør, blev Geetis storebror familiens nye overhoved. Han styrede familien med både fysisk og psykisk vold, og som 17-årig kom Geeti på et krisehjem for unge, og det blev starten på en lang nedtur.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">39d9709b-62d0-4be5-bb94-c8bd9e81d85e</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 02:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c9e3ffb-32ab-4d06-a4f4-ceed2dc3ff4a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 E2: Sara Bovin - Et liv med utroskab og svigt (2:2)</title>
      <description>Sara Bovin har hele sit liv været eksponeret for utroskab, og nu hvor hun selv er begyndt at have kærester, går hun med frygten for, at utroskab også skal blive en del af hendes eget parforhold. Det bliver en realitet, da Sara i en alder af 18 år bliver gravid, og ender som alenemor. Utroskaben har fulgt Sara helt frem til det forhold, hun er i i dag.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">ee092ed2-1781-4514-97bc-97fc470754d4</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 02:01:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/29dcfbb6-c76f-4bc8-a1d9-726416cbd0e2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 E1: Sara Bovin - Et liv med utroskab og svigt (1:2)</title>
      <description>Sara Bovin, der er vært på podcasten ‘Skyggekvinder’, har hele sit liv været omgivet af utroskab og svigt. Hendes far har været alkoholiker og en meget ustabil far, og i en tidlig alder opdager Sara, hvad utroskab er. Hendes stedfar er nemlig hendes mor utro, og på et tidspunkt frygter Saras mor endda, at hun har fået HIV. Saras far flytter til Sverige i forsøget på at starte forfra, men en sommer, hvor Sara kommer på besøg, ender det helt galt.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">e5ae0178-1f25-4b43-aeb6-6d5b1d34bc95</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:01:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/46aaefb9-ab51-4e31-8552-7bcd770903da.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 E10: Stephanie Siguenza Henckel - Bag facaden</title>
      <description>Hele Danmark har kunne følge med i Stephanies liv - lige fra hendes spæde begyndelse har hun været en central figur i programmet 'Årgang 0'. Men det er ikke alt, vi som seere har fået indblik i. Når kameraerne slukkede, var Stephanies liv præget af vold, flytninger og en kriminel far. Men hvordan påvirker det en ung pige at skulle håndtere alle disse udfordringer, samtidig med at skulle navigere i konstant rullende kameraer?

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">b67f28ec-496f-46b2-bd4e-b9cfd1386ba9</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 02:03:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18ab0d94-992e-489f-8532-8b1c654b694f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 E9: Joy Aya - Et liv på kanten</title>
      <description>Joy, som mange måske husker fra X Factor, er vokset op i et ustruktureret hjem med en far, der var rocker, og en mor, der gjorde tingene på sin egen måde. Det betød også, at Joy som 12-årig kom på opholdssted. Da Joys forældre gik fra hinanden, endte Joys mor ud i et stort misbrug, der også fik konsekvenser for Joy, da hun som 15-årig blev truet med en pistol. Som 19-årig ender Joy selv i fængsel, og her beslutter hun sig for, at hun vil leve et andet liv end hendes forældre.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">f7cd0f4e-27ef-453b-a81d-30a551ab8ca1</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 02:01:38 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/486f8276-c1f3-4161-8463-903ccb56e1c7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 E8: Nillou Zoey Johannsen - Et liv på flugt</title>
      <description>Nillou har brugt store dele af sit liv på at være på flugt. Først flygtede hun fra Iran sammen med sin mor, fordi der var udbrudt krig som havde medført kvindeundertrykkelse, vold og usikkerhed. De flygtede til Danmark, hvor de søgte om asyl, men deres asylansøgning blev afvist. Det førte til, at Nillous mor forsøgte at tage sit eget liv for øjnene af Nillou som et sidste desperat forsøg på at undgå udvisning til Iran. De to fik lov til at blive i Danmark, men kærligheden fra Nillous mor forsvandt, og fra den dag forsøgte Nillou at flygte fra sine egne traumer og følelser med en fraværende mor i et helt nyt land.
Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">612d4d5e-0622-470d-a65e-3fb103324cc8</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 02:11:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39c8e085-a052-4420-93bd-930d13b00cae.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 E7: Nathalie - Drømmen om at være mønsterbryder</title>
      <description>Nathalie er vokset op i en familie, hvor hun som spæd blev udsat for vold af hendes biologiske far. Hende og moren starter et nyt liv, men Nathalies mor ender hurtigt ud i et alkoholmisbrug, der ender med at præge store dele af Nathalies barndom - og Nathalie vil bare gerne være ordentlig og passe ind. Hun drømmer om at blive politibetjent, men en forårsnat ændrer alt sig for hende, for hun får nemlig en dom, og nu skal hun gentænke hendes liv og drømme.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">c6ca4617-0d53-4152-907f-fabfac307778</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 02:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/53b76330-9ebf-4b76-88a9-6bf49e2d045f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 E6: Mie Fitness - Englemor og anabolske steroider (2:2)</title>
      <description>Mies datter bliver født med en alvorlig genfejl, og det betyder også, at Mie allerede skal sige farvel til sin datter, da hun er kun 1,5 år. Det er et tab, der påvirker Mie i en sådan grad, at hun finder tilbage til sine gamle vaner med stoffer og fest. Mie begynder at sælge stoffer med sin kæreste fra deres fælles hjem - indtil hun opdager fitness-verdenen, der får hende ud i et syv år langt misbrug af anabolske steroider. Men drømmen om Robinson Ekspeditionen og en familie fik Mie til at genoverveje hele sit liv.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">af5ac157-69c2-4c7d-bba5-139f4189bd00</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 03:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e9f8a627-dd07-4783-b376-2574f1d3e856.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 E5: Mie Fitness - Englemor og anabolske steroider (1:2)</title>
      <description>Mie, der er kendt fra Robinson Ekspeditionen, har altid følt sig forkert og til besvær. Hun er vokset op med en far, der fik en ny familie, som havde svært ved at acceptere hende, og en narcissistisk stedfar, der gang på gang har givet Mie følelsen af at være til besvær. Mie blev som 14-årig introduceret til stoffer af hendes storesøster, og det endte med et stofmisbrug, der kun blev stoppet, fordi Mie fandt ud af, at hun var gravid. Men den nye tilværelse som mor skulle vise sig ikke at være helt så nem, som Mie havde håbet.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">bafd57f9-a398-49af-a114-4431f480a767</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 03:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ddab22f1-5465-4b59-be4a-abf1ae1fc0ea.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 E4: Channie - At miste sin datter til vanvidsbilisme</title>
      <description>Da Channie i 2021 mistede sin 19-årige datter vendte det op og ned på hele hendes liv. Hun blev en sen nat vækket af politiet, der fortalte hende, at hendes datter, Emilie, var blevet kørt ned af en vanvidsbilist - det betød, at Emilie aldrig nåede at få sin studenterhue på eller udleve nogle af alle de drømme, hun havde. Hvad betyder det for en hel familie, når et så tidligt og meningsløst dødsfald finder sted? Det fortæller Channie om i dette afsnit af SØSTRE.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">f45f7245-5549-4c58-8439-d90c4ca6871f</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 05:00:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/15f4666c-6e50-4576-9998-f9a0b8c95703.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e4edbf21-a5b0-4945-b56d-702693c5046c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 E3: Simone Cameron - Overladt til sig selv (2:2)</title>
      <description>Som kun 14-årig har Simone to gange været udsat for seksuelle overgreb begået af meget ældre mænd. Det betød for Simone, at hun tidligt blev ligeglad med både hvordan hun selv og andre behandlede hende og hendes krop. En ligegyldighed der flere gange endte med at få hende indlagt på psykiatrisk afdeling - men da Simone fandt sin karreire, viste det sig også at være hendes vendepunkt.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein

Hvis du er i krise eller har tanker om selvmord, så sig det til nogen. Du kan kontakte Livslinens telefonrådgivning på 70 201 201 alle årets dage fra kl. 11.00 - 05.00.</description>
      <guid isPermaLink="false">4cc95f65-4fba-4544-9066-1d7e9140ffb0</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 03:00:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/be5e8e67-a5cb-4691-a840-ba54cf3cd726.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:48:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/047c3b18-a7e6-43e6-8ebb-1d4a92d4491f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 E2: Simone Cameron - Overladt til sig selv (1:2)</title>
      <description>Simone Cameron der er barn af Debbie Cameron og barnebarn af Etta Cameron er vokset op i et hjem fuld af musik - men også i et hjem præget af alle de konsekvenser, der kan følge med musik og berømmelse. Simone blev som lille ofte efterladt derhjemme alene med hendes storebror, når hendes mor skulle på tourne, og den manglende opmærksomhed resulterede i at Simone allerede som helt ung fik skubbet til sine grænser.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">2ff21ef3-487c-4ae7-b0e7-20843ffa7b6f</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 04:31:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a81071cc-c0a8-4d62-91b0-54c98eb681b6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5f3b17d5-6348-456b-8be3-3dcab75b6347_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S4 E1: Eva Lilja – En flugt fra virkeligheden</title>
      <description>Eva Lilja, der er kendt fra Bachelor, fortæller om livet som skyggebarn, hvor man er på evig flugt fra virkeligheden. Det ender ud i et massivt stofmisbrug, hvor Eva også selv i en periode ernærer sig som dealer og flere gange bliver smidt ud af skolen. En livsstil der næsten tager enden af Evas liv.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag. 

Vært: Mellissa Hussein 
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk 
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing 
Musik: Peter Sejersbøl 

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">0c36e8e8-aa62-485d-a3ea-4c4adfd7b1bb</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 08:08:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/aedaefd2-e0ae-4781-86e5-86a873db28c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a4718351-5a86-4416-ada4-1f6daa9f1a9f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E8: X - På flugt fra en voldelig kæreste (2:2)</title>
      <description>X’s kæreste har tæsket hende, og hun ligger forslået på stuegulvet. Denne voldsepisode bliver et wake-up call for X, og hun beslutter sig for at forlade sin kæreste. Hun planlægger sin flugt, men det skal vise sig at være langt sværere at slippe fri, end hun havde forestillet sig. 

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">03904989-743c-49cb-a1ac-0e4f16d3243a</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/39264947-e0d7-4fe6-a591-0c90fbc96b46.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E7: X - Vold og kærlighed (1:2)</title>
      <description>X vokser op med en fysisk og psykisk voldelig stedfar, men en dag møder X en fyr, som hun føler kan redde hende fra det voldelige hjem. Der går dog ikke længe, før X selv lever i voldeligt forhold. Denne episode handler om at blive forblændet af kærlighed og at elske en mand på trods af, at han er voldelig og kontrollerende.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">42c3b984-1ce7-4626-8daa-04d3f2b76cc6</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 03:01:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/de62023f-9f43-4673-9788-f471acb6e6c5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E6: Khaterah Parwani - Splittet mellem religioner og kulturer</title>
      <description>Som afghaner bosat i Danmark har Khaterahs vendepunkter i livet ofte været styret af krige og politiske kriser. Khaterahs familie flygtede fra krig i Afghanistan, da hun var 3 år, og hendes liv har siden været splittet mellem lande, kulturer og religioner. Derfor har Khaterah haft svært ved at finde ud af, hvor hun egentlig hørte til, for hvordan finder man sig selv i en opvækst præget af store kontraster? 

Medvirkende: Khaterah Parwani

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">386c26b9-8998-406b-bd81-ee43d2d50a90</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 03:01:32 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c8c5aaef-2861-4113-844b-78bfc3f42341.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E5: Pernille Lotus - Fra stofbruger til serieiværksætter (2:2)</title>
      <description>Pernille får skabt en hverdag, hvor hun tager kokain, når hun skal arbejde, tager ecstasy til fest og sovepiller, når hun skal falde ned. I dette afsnit fortæller Pernille om bagsiden af stofferne og om en hændelse, der gør, at hun i dag er stoffri og millionær. 

Medvirkende: Pernille Lotus

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">2468697a-828c-4e93-8d0b-34d98ce362f1</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 03:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0361e4da-45c6-4a0d-9926-365e87547c48.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E4: Pernille Lotus - Fra stofbruger til serieiværksætter (1:2)</title>
      <description>Da Pernille er barn, forsvinder hendes far, og hendes mor bliver indlagt med kræft. Pernille skal derfor tage vare på sig selv. I dette afsnit fortæller Pernille om sin barndom med mangel penge og voksne og om sin ungdom præget af hårde stoffer, der starter til fest men ender med at blive en del af hverdagen. 

Medvirkende: Pernille Lotus

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">3d947fd8-7739-4e0c-ae5f-87c93c8bf32d</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 03:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e6357820-f453-46af-b971-2742b69f5f45.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E3: Nanna Eliasen - At være mor med borderline</title>
      <description>Nanna Eliasen har medvirket i 'De Unge Mødre', hvor hun gav hele Danmark indblik i sit liv med sin datter Malucca. I dette afsnit fortæller Nanna om et liv med lavt selvværd, selvskade og diagnosen borderline. For hvordan er det at være ung mor med borderline? 

Medvirkende: Nanna Eliasen

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">06f58852-eb44-45a0-b497-c1c3c6a36a99</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 03:01:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/560fafa3-54ce-48f6-b7f2-427a87fd993c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E2: Lina - Når ens værste mareridt bliver til virkelighed (2:2)</title>
      <description>I sidste afsnit fortalte Lina om den hjerteskærende besked, at Linas ufødte søn var afgået ved døden. I dette afsnit fortæller Lina om fødslen af sin søn, og om dagene efter i dyb sorg, men også om hvordan Lina forsøger at vende sin sorg til en mission.

Medvirkende: Lina Aziza

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">12be2f85-3470-4592-90ee-8bc52eeaccab</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 03:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/930902e3-c0a1-4f6a-8b58-1dad8b747963.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:03</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S3-E1: Lina - Når ens værste mareridt bliver til virkelighed (1:2)</title>
      <description>Lina er højgravid og glæder sig til at føde sin lille dreng Musa. Men sådan gik det desværre ikke. Dette afsnit handler om et fødselsforløb, der går helt galt. Det går så galt, at Lina i dag kan kalde sig for en englemor. 

Medvirkende: Lina Aziza

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">8b81fd98-ee18-4c1d-88ad-4b0c662e9356</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 03:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/9d064c53-abab-400a-92b4-1cf0d068b591.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/70a97af8-f1e8-45f3-8145-e6076d6887d1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E10: Nynne Larsen: Hvordan melder man en, man elsker?</title>
      <description>Nynne Larsen vidnede d. 8 august 2023 i retten mod sin ekskæreste Robert Hansen, da han har udsat Nynne for vold. Denne episode handler derfor om partnervold: for hvordan påvirker vold en kvinde, hvorfor opstår vold i kærlighedsrelationer, og hvordan finder man modet til at melde en, man elsker?

Medvirkende: Nynne Larsen

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">27369e44-7923-41f1-8b65-978c2f3439d5</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 03:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1a6e804e-00f9-4faa-84ac-b3aee99dc4bf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:59:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E9: Opfølgning: Hvordan går det med Iben og Angela?</title>
      <description>Mange af de kvinder, der medvirker i podcasten Søstre, har udtalte drømme og mål for fremtiden. I dette afsnit genbesøger vi to af kvinderne, Iben og Angela, for at høre, hvordan det egentlig går dem i dag og spørger dem, om de er kommet tættere på deres mål og drømme. 

Medvirkende:
Angela Lindkold og Iben Provstgaard.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">657ee9e4-3f71-4c45-a2a3-4e90041afb88</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 03:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d37c14a1-c7f4-4ad9-b79e-670234d2278e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:06</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E8: Z - Bygget til bandemiljøet (2:2)</title>
      <description>Z er begyndt at arbejde for en bande. Hun stiger i graderne, hun begynder at få flere ting at vide, og hun bliver bekræftet i, at hun er bygget til bandemiljøet. Men en dag bliver hun bekymret, hvad ville der ske, hvis politiet finder ud af, hvad hun egentlig går og laver?

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">8b53dbc4-2346-4ea1-ac22-8bf5e90cfe26</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 02:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f56325db-8fd6-4370-82a7-c0c346c5282a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E7: Z - En ung piges vej ind i bandemiljøet (1:2)</title>
      <description>I dette afsnit kan du høre første del af Z’s historie. Z’s liv starter med, at hverken far eller mor vil have forældremyndigheden over hende. Z vokser op og bliver en vred pige, hun bliver kold, hun lærer at lukke af for alt det dårlige, der sker omkring hende. Hun bliver formet på en måde, der viser sig at være nyttig, da hun som 14-årig bliver indrullet i bandemiljøet i Danmark. 

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">72ffb15a-3b53-4359-8ecb-87780ecd5310</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8e40d9da-5762-456e-b243-1242f23ba762.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:25:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E6: M - Når mor giver op</title>
      <description>“Det er samtidig gået op for mig, at jeg ikke elsker dig mere, både fordi at jeg ikke er bekymret for dig længere, og fordi jeg kan mærke, hvor godt jeg har det, og hvor langt jeg er nået uden dig i mit liv.” Sådan skriver M i et brev til sin mor. I dette afsnit fortæller M, hvordan hun i en ung alder er blevet nødt til at påtage sig rollen som mor for sine søskende, og om at kæmpe for at gøre en forskel for udsatte børn i sit voksne arbejdsliv.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">2679d3eb-4e7d-468c-a97c-8f0ec8142a34</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 02:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f5f059db-297a-4d29-90c8-ffdf15f81f53.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E5: C - Stripper som 19-årig</title>
      <description>Som 19-årig står C på en scene og laver sit første stripshow. C bliver hurtigt den bedste danser på hele klubben. Men hvordan er det at være i strippermiljøet som en 19-årig pige? Og hvorfor vælger man som ung kvinde at blive stripper? 

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam og Liv Sofie Knapp, MonoMono
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">dceec860-2e14-4dfa-9f44-3dec250b8c3f</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 02:01:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3e5387a1-9cd1-49d4-be73-552a08a252aa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E4: Malika Olsen - Når far kommer i fængsel (2:2)</title>
      <description>Malika bor hos sin far, og hun elsker det. Men fornøjelsen skal vise sig at være kort. I dette afsnit fortæller Malika om lange nætter metroen, kolde, fugtige madrasser i skraldeskure og om et eskalerende stofmisbrug. 

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam
I redaktionen: Liv Sofie Knapp
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">f293b835-48ae-431e-a896-ec569bd5d47b</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 02:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6dc7f54f-448e-4e16-9e27-fa6ece2a40ab.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:43</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E3: Malika Olsen - Når far kommer i fængsel (1:2)</title>
      <description>Malika er barn af den tidligere fodboldspiller og narkobagmand Allan Olsen, og det har betydet, at Malika i størstedelen af sit liv har måtte undvære sin far. Men hvad gør en fraværende far ved en piges opvækst? Hvordan opleves det at besøge sin far i fængsel? Og hvad siger man i skolen, når far aldrig henter? 

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam
I redaktionen: Liv Sofie Knapp
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">4eba8338-6a3b-4d1b-8381-918c66c5cf2d</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 02:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f8f41c24-f78f-44ea-b2d9-3e86dbe7f477.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:46</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E2: Gina Jaqueline - Headhuntet til prostitution som 17-årig (2:2)</title>
      <description>Gina bliver fjernet hjemmefra og kommer på døgninstitution. Og inden længe bliver Gina opsøgt af et bureau, som vil have hende til at arbejde som prostitueret. Det bliver en tid i Ginas liv, hvor stofmisbruget bliver livsfarligt.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam
I redaktionen: Liv Sofie Knapp
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre @Mellissa.Hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">27ae3b10-5c63-4ceb-a402-b01c4930d250</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 02:01:37 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/05b27a7a-f1d2-4910-a4b8-26ed11b7767a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:27:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/78f65c16-52e9-4105-bdd8-02b4bdce1136_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2-E1: Gina Jaqueline - En barndom iblandt misbrugere (1:2)</title>
      <description>Gina Jaqueline fortæller i dette afsnit om sin hårde barndom på Vesterbro. Hun fortæller om at vokse op med en mor og en stedfar med stofmisbrug, om en far der sidder i fængsel, og om hvordan hun bliver et selvstændigt barn, der snart selv kommer til at eksperimentere med alkohol og stoffer.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Luna Lam
I redaktionen: Liv Sofie Knapp
Podimo redaktør: Trine Schou
Musik: Peter Sejersbøl

Produceret for Podimo af MonoMono

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook:
@Søstre</description>
      <guid isPermaLink="false">0c903939-2289-4831-8479-5c3c9106efa6</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 02:01:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5ac7f762-4497-4ff9-9b85-71caa14a24a5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:28:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c61610c3-9a29-4444-98d0-90fd4f9d1ce4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1-E10: S - Kvindefængsel og barn med et bandemedlem (2:2)</title>
      <description>I dette afsnit fortsætter historien om S. S er blevet voksen, og du skal i dette afsnit høre om hendes ophold i kvindefængsel og om, hvordan hun bliver mor til et barn med et bandemedlem.</description>
      <guid isPermaLink="false">6054fe67-f894-4b6c-ad3a-86b50eb7e604</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 02:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f000ef0d-f5da-4fad-92eb-d1f5c7e9c05a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:56</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1-E9: S - En opvækst og ungdom i bandemiljøet (1:2)</title>
      <description>Hvordan påvirker det en pige at vokse op med bandemedlemmer? Lige siden S var 6 år gammel, har hendes hverdag været præget af bandemiljøet - en hverdag hvor bevæbnede mænd opsøgte familiens lejlighed, hvor der blev skudt ind af vinduerne på børneværelset, og hvor kamphunde var ens bedste beskyttelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">5e1980bd-7c10-41ed-9f12-62ce10b7e37a</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 02:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c2477cc4-a79a-46a5-9c6d-27d1aaeb4021.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1-E8: Angela - I prostitution som 14-årig</title>
      <description>Hvordan ender man i prostitution som ung pige? I denne episode kan du høre Angelas historie, om en barsk opvækst på børnehjem, der ødelægger hende, og som er medvirkende til, at hun ender i prostitution.</description>
      <guid isPermaLink="false">e2a626e3-0edc-4ff7-907e-b1d6495d40c6</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 02:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/78266c62-3df0-4a61-86ef-8246e1e11d21.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1-E7: Natascha - “Man lærer af dem, der gør en fortræd”</title>
      <description>Hvordan bliver man en god mor, når man selv er blevet efterladt af sin egen mor lige efter fødslen? I denne episode kan du høre Nataschas historie, om hvordan man som svigtet barn bliver tiltrukket af mennesker, der gør en fortræd, og om hvordan man bryder de gentagne mønstre og den sociale arv.</description>
      <guid isPermaLink="false">7910fa0d-a3b9-4fd7-bf60-91fdf26204ef</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 02:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/edd61a58-3d92-4e26-a43e-6f0ed63c2a7e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:35</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1-E6: Mellissa - Voksen som 11-årig</title>
      <description>I dette afsnit vender vi tilbage til Mellissas historie og til hendes ungdom: om hvordan hun opsøger akutmodtagelsen på Vesterbro og kommer på døgninstitution, hvordan hun får en hverdag omgivet af veninder, der prostituerer sig selv, laver gaderøverier og tager stoffer. En ungdom, der alt for hurtigt gør Mellissa til en voksen.</description>
      <guid isPermaLink="false">20361d40-5c38-49e0-8c65-c52f69998d12</guid>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 02:01:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/455f081d-42ea-4782-a5e0-fa4a54687d66.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1-E5: Ahlam - Den somaliske askepot (2:2)</title>
      <description>Ahlam er ankommet til Danmark med et håb om et bedre liv. I dette afsnit fortæller Ahlam, hvordan hun allerede på 3. dagen i Danmark bliver slået og gjort til sin fars slave - og Ahlam må igen på flugt, denne gang fra sin far, fra ensomhed, fra misbrug og racisme.</description>
      <guid isPermaLink="false">7092e881-5f14-435a-97cf-8b64de8a1107</guid>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 02:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/03780be3-160c-4ba5-9aa2-1cc3fcfb1414.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:39</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1-E4: Ahlam - En lille pige på flugt (1:2)</title>
      <description>Hvordan overlever man som lille pige på flugt fra Somalia? Hvad gør det ved en at leve første del af sit liv i konstante trusler om voldtægt, plyndring og død? Ahlams barske liv starter allerede, da hun bliver født - midt i borgerkrigen i Somalia. Mellissa og Luna følger hende i dette afsnit på rejsen fra Somalia til drømmen om et bedre liv i Europa. Men allerede på 3. dagen i Danmark møder hun sit næste mareridt: sin far.</description>
      <guid isPermaLink="false">e5138702-7c5d-49af-a50f-8b1bd9c844b1</guid>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 02:01:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a1093051-4156-4fc4-9b63-948068a72070.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1-E3: Bianca - Kæreste med en kriminel</title>
      <description>Hvordan opleves det at være kæreste med en kriminel eller et bandemedlem? Og kan man overhovedet undgå selv at blive infiltreret i miljøet? Mellissa og Luna besøger i dagens afsnit den 44-årige Bianca, som siden hun var helt ung, har forelsket sig i kriminelle unge fyre, hvilket har haft alvorlige konsekvenser for hendes liv efterfølgende.</description>
      <guid isPermaLink="false">cc25aca2-8bc1-4fc4-a864-ace5d8e7905d</guid>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 22:11:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7761a22c-921d-43d5-bcdb-8230c3c6e83d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1-E2: Iben - Ungdomsfængsel og pigebande</title>
      <description>Hvordan havner en 13-årig pige i ungdomsfængsel? Og hvordan er det egentlig at være del af en pigebande? Mellissa og Luna besøger i dagens afsnit den nu 17-årige Iben, som har oplevet mere end de fleste. Iben har boet på 7 forskellige opholdssteder, været en del af det kriminelle miljø i mange år, afsonet en dom i ungdomsfængsel og været en del af en pigebande.</description>
      <guid isPermaLink="false">a89f09ea-10f9-4537-ae5f-d20badf0bd88</guid>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 02:11:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7f407dec-26ba-458b-b1c1-64e125e73346.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S1-E1: Mellissa og Iben - Brændte børn</title>
      <description>I første afsnit af “Søstre” har Mellissa inviteret sin producer Luna på besøg for at give lytterne et dybere indblik i, hvad hun har kæmpet for som kvinde i den københavnske underverden og som søster til et tidligere bandemedlem. Mellissa fortæller om en episode, hvor hun har følt sig som et “brændt barn”. Og så besøger hun 17-årige Iben, som har været medlem af en pigebande og siddet i ungdomsfængsel. Velkommen til Søstre!</description>
      <guid isPermaLink="false">ff319187-a7be-4d31-87da-6bc4af4b9485</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 22:11:28 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ab2c92d8-4900-4eb2-9947-4d7b4e8e4ae2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 E4: Melissa Kakooza - En menneskelig fejl</title>
      <description>Melvin Kakoozas søster, Melissa, fødte i 2022 to velskabte tvillingedrenge, men hurtigt blev lykken vendt til en traumatisk oplevelse. Den ene af tvillingerne, Otis, døde efter kun tre dage på sygehuset, og her begyndte en lang og hård kamp for Melissa for at finde ud af, hvorfor hendes dreng skulle dø. Melissa gennemgik en ubeskrivelig smerte, og det viste sig, at det var en menneskelig fejl, der var skyld i, at hendes dreng døde. Oplevelsen ændrede Melissa for altid, og nu er hun begyndt en mission for at skabe opmærksomhed om det alt for travle sundhedssystem, der fejlede og var skyld i, at hendes søn, Otis, døde kun tre dage gammel.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">a0455550-b520-4f5b-951a-cddeb0da3bf0</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 02:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/03d36748-3c9a-4cd4-8e77-1139256b24cc.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 E5: Elena - Bonnie og Clyde</title>
      <description>Elenas far døde, da hun var 15, og det var startskuddet på rigtig mange år, hvor Elena ledte efter følelsen af ikke at kunne mærke sig selv. Hun begyndte som 15-årig at tage stoffer, og misbruget tog kun til, da hun mødte sin ekskæreste. De indledte et Bonnie og Clyde-forhold, hvor de begik kriminalitet og tog stoffer sammen, og hvor han under sex kunne slå hendes gul og blå. En dag bliver han så sur, at han kvæler Elena, indtil hun er sikker på, at hendes liv er ovre. For at slippe væk fra ham og hendes liv på kanten, bliver hun nødt til at flytte til udlandet.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">242047b1-9846-43fc-b2cb-9cf66d8b62a4</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 02:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e587c703-d656-4711-88fd-7daa0db70a15.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:52:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 E6: Palmira Victoria - Barn med en rocker</title>
      <description>Palmiras veninde tog hende en dag med i en rygerklub, og her mødte hun en mand, som hun først så, som hendes helt. Hun blev hurtigt gravid, og forholdet blev turbulent. Han udsatte hende for grov vold og trusler, og Palmira kunne ikke komme ud af forholdet. Det var først, da hun fandt en rocker, der stod højere end faren til hendes barn, at hun slap fri fra forholdet til hendes barns far. Men det var først, da han var tæt på at tage livet af Palmira, at hun valgte at omlægge sit liv.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">27145275-705f-4803-9ddb-2fbcc0fe9d6e</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 02:01:45 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c4c3109d-eb60-4507-9081-cbdaad78829b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 E7: Sarchar Leone - Drømmen om Hollywood</title>
      <description>Sarchar var som barn usikker og indadvendt. Hun fandt glæde ved dans og sport, og det tog hun med sig, da hun som 17-årig første gang flyttede til Hollywood. Hun kom hjem til Danmark, for at tage sin frisøruddannelse, men drømmen om Hollywood var ikke ovre. Hun tog tilbage og fik en veninde, der skulle vise sig ikke at være den, hun udgav sig for at være. I Hollywood havde Sarchar også en affære med Jamie Foxx, og det var først, da hun kom i fængsel i USA, at hun besluttede sig for at flytte til Danmark igen.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">c1eb75bb-5fce-4a63-aab9-3fec2009593d</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 01:01:47 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/36f099b2-6aa3-4f7a-8d21-38cdcca28dca.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 E8: Polly Coroneos - Barn med en psykisk syg heroinmisbruger</title>
      <description>Polly blev i begyndelsen af sine 20'ere forelsket i en mand, der i begyndelsen ikke ville gengælde hendes følelser. Hun blev gravid med hans barn, og herfra begyndte en lang nedtur for Polly, hvor hun blev udsat for både psykisk og fysisk vold. Faren til hendes barn udviklede et heroinmisbrug, og dét kombineret med, at han blev diagnosticeret med paranoid skizofreni, fik Polly til at frygte for sit liv. Hun endte med at flytte på krisecenter, og en dag får hun en opringning om, at faren til hendes barn er fundet død.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">17450e4f-5b3e-49de-a0b5-271857ca251e</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:01:36 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4c1dd5cf-30ef-4814-b987-2f3657159377.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 E10: Matilde Trobeck - Tabet af en bror</title>
      <description>Matilde Trobeck har altid været tæt med sin to år yngre bror. De er vokset op i et kærligt og omfavnende hjem, men Matildes bror begynder at eksperimentere med stoffer. I dagene efter nytårsaften i 2013 havde Matilde ikke kunne få kontakt til sin lillebror, så hun tager hjem til ham for at se, om alting er okay. Her finder hun sin bror liggende død i sin seng. Det var begyndelsen på nogle af de mørkeste år i Matildes liv, og hun glemmer aldrig sin mors hjerteskærende skrig. Men hvordan kommer man igennem sådan en oplevelse som ung kvinde og som familie? 

SØSTRE går på sommerferie, men vender tilbage med nye episoder den 20. august.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">5f376aca-40cc-460c-ae9c-cf488f1d0f1d</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 02:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/68f9bb65-b780-487c-80b5-15211c0b12bf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S5 E9: Jenni - På gaden</title>
      <description>Jenni, der er aktuel med bogen ‘Jenni på gaden’, har levet et liv med to forældre, der begge var alkoholikere og moren var misbruger. Hende og hendes bror røg ind og ud af børnehjem, indtil hendes far fik forældreretten over dem. Hjemme hos moren slog den nye papfar hendes bror, og hos faren var det Jenni, der blev slået. Jenni starter med at være et gadebarn, der både bliver seksuelt misbrugt som kun 8-årig, og udsat for adskillige overfald. Hun ender med at være hjemløs, hvor hun skifter mellem at bo på herberg og hjemme hos venner alt imens hun har et stofmisbrug. Hun bliver indlagt på den lukkede flere gange, og det er først, da hun møder sin nuværende kæreste, at hendes liv for alvor tager en drejning til det bedre.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">c41646e7-a761-4ab2-ab5a-9ac72123171b</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 02:01:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bdd704a3-778d-4c46-b6a5-c73c35e0d292.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 E1: Enyah Tinndahn - Barn af rockerpræsident</title>
      <description>Enyah voksede op som barn af Bandidos-præsidenten Jim Tinndahn. Prædikatet som “datter af en rocker” har fulgt hende gennem hele livet. I folkeskolen blev Enyah stemplet som dum, og både lærere og elever var bange for hende og hendes familie, hvilket fik hende til at føle sig forkert. Hun var ofte med sin far i klubben, og i hans opdragelse var der ingen regler. Da hun blev teenager, begyndte folk omkring hende at finde det spændende og ønskede at have hende med i byen, hvor hun altid kunne skaffe et bord og få et lift hjem af de prospects, der fulgte hende som vagter. Men hvordan har det været at leve et liv med et efternavn, som alle kender?

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">b29b0d94-3c24-4279-abad-b626ec315be1</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 02:02:52 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/28c8eb05-636e-48e7-b498-62764b9a081d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:01:31</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 E2: Joanna Palani - Kurdistan eller døden (1:2)</title>
      <description>Joanna Palani blev født som kurder i en flygtningelejr i Irak, og som 3-årig flygtede hun og hendes familie til Danmark. Hvad der skulle have været begyndelsen på en ny tilværelse, viste sig hurtigt ikke at holde stik. Mændene i Joannas hjem var ekstremt kontrollerende og tæskede hende, hvis hun gjorde oprør. Det betød, at hun endte på et krisecenter i København, hvor hun begyndte at opsøge det kurdiske miljø. Hun droppede ud af gymnasiet i 3.g for at tage til Syrien og kæmpe mod ISIS for de kurdiske styrker.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein

Hvis du er i krise eller har tanker om selvmord, så sig det til nogen. Du kan kontakte Livslinens telefonrådgivning på 70 201 201 alle årets dage fra kl. 11.00 - 05.00.</description>
      <guid isPermaLink="false">3a8a9537-686a-4b5b-a814-60217c3d9a0b</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 02:01:40 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/43da7b8e-1d44-4c44-b993-f0c99a9b146f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:26</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 E3: Joanna Palani - Kurdistan eller døden (2:2)</title>
      <description>Joanna tog til Syrien for at kæmpe mod ISIS. En af hendes opgaver var at træne unge piger, så de kunne blive klar til at drage i krig. Hun var også vidne til, hvordan alt for unge piger blev holdt som slaver af ISIS. Da Joanna kom hjem til Danmark, fik hun konfiskeret sit pas, men hun valgte alligevel at tage tilbage til Syrien for at kæmpe for et frit Kurdistan. Det resulterede i, at hun, da hun vendte tilbage til Danmark, fik en fængselsdom på et år, og hendes familie vendte hende ryggen.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">c1a81686-a725-4c1c-831b-6101952bec2f</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 02:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0429b2bd-540a-4a9f-82de-32aba71e1ecd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 E4: Luna Munk - Så gå dog fra ham!</title>
      <description>Luna Munk, som nogle måske kender fra De Unge Mødre, mødte som 18-årig en 21-årig mand, som hun hurtigt flyttede sammen med. Han gik fra at være sjov og kærlig til at udsætte Luna for både psykisk, fysisk og økonomisk vold. Alligevel fik de tre børn sammen. Det var først efter seks år, da Luna vælger at melde sig til De Unge Mødre og offentligt bekendtgør, at de har slået op, at de faktisk ender med at gå fra hinanden. Den store økonomiske gæld og de psykiske ar følger dog stadig Luna den dag i dag.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">a3a9ef28-19a8-4a85-b505-61968cbf5ce4</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 02:03:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ab3d0942-892e-4857-a15f-64a16963e8dd.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 E5: Sandra Hilal - En fortabt sjæl</title>
      <description>Da Sandra var halvandet år gammel, blev hendes søster og mor slået ihjel på åben gade af hendes far. Det betød, at Sandra aldrig har haft følelsen af at have en familie, og hun har følt sig rodløs og enormt vred. Hun begyndte at ryge hash og blev indlagt med betændelse i hjernen, hvilket resulterede i lammelse på den ene side af hendes krop og ansigt. Et år senere stod hun på Melodi Grand Prix-scenen, men endnu engang oplevede Sandra en nedtur. Det var først, da hun gav slip på vreden mod verden, at hun begyndte at finde indre ro.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">c7784cce-99b6-4549-9f57-1c38d0003b79</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 02:02:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ff4ccc9f-3c0d-4e5d-b766-d3728bffe360.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 E6: Emilie - Et liv i misbrug (1:2)</title>
      <description>Emilie er hele sin skoletid blevet udsat for ekstrem mobning, og da hun som 14-årig skifter skole for anden gang, er hun allerede på vej ud på et sidespor. Hun ryger hash og møder en 24-årig rocker, der groomer hende. Han doper Emilie med heroin og låser hende inde i sin kælder. Han låner hende ud til hans rockervenner, så de kan seksuelt misbruge hende, og han banker hende gul og blå. Emilie ender i misbrugsbehandling, og det er først da den 24-årige rocker dør, at Emilie slipper for hans vold, overvågning og misbrug.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">dff87e4a-d1c9-45e8-9437-8192890d98e8</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:01:59 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2742a14d-9134-4600-b360-1f25327aeba4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 E7: Emilie - Et liv i misbrug (2:2)</title>
      <description>Emilie flygtede som 16-årig fra misbrugsbehandlingen hjem til hendes 24-årige rockerkæreste. Men da hun samme aften igen tog stoffer, valgte hun at stikke af fra ham. Kort tid efter fik hun en opringning om, at han var fundet død. Nu er Emilie fri, og hun møder en mand, som hun ender med at få barn sammen med. Men en barsk opvækst og ubearbejdede traumer får Emilie til at ende ud i sit misbrug endnu engang. Misbruget fylder til sidst så meget i Emilies liv, at hun endnu engang må ringe til sin mor og bede om hjælp.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">768e9f9e-d0c6-4d5c-96d4-9b14648c2192</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 02:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/478cb5a3-c179-4fed-8fc2-810c833a497e.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 E8: Nicoline Latrache-Qvortrup - Gift med kokainpusher</title>
      <description>Nicoline har altid følt sig anderledes og udenfor. Nicoline kommer fra en akademisk familie, og hun er vokset op på landet på Sjælland og i Sønderjylland. Da Nicoline var i begyndelsen af sine 20’ere var hun en aften i byen i København, hvor hun mødte den 13 år ældre, Jim. De to fik en hed nat sammen, men det var først flere måneder efter, at han igen ringede hende op, og herfra tog en stormfuld forelskelse sin begyndelse. Nicoline vidste godt, at Jim havde siddet i fængsel for en narkodom, men hun var overbevist om, at han havde lagt sit kriminelle liv på hylden. Det var indtil de en dag sad på en fortovscafé imens Nicoline var højgravid, hvor de pludseligt begge blev lagt i håndjern, og realiteten gik op for Nicoline: Jim var stadig cokepusher. Det gav ham en dom på 8 år, og Nicoline blev nødt til at give ham et ultimatum, der ændrede deres begges liv for altid.  

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">192123e4-f531-43d7-bdcc-f698a6c38106</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 02:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3cbd2ea5-986a-404e-9eae-49101a68848f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:57:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 E9: Sandra - Livet med fraværende mænd</title>
      <description>Som barn var Sandra bange for sin far. Han sagde, at hun ikke duede til noget, og han ville helst undgå at have en samtale med hende, selvom de boede under samme tag. Det betød, at Sandra helt fra barndommen har haft ekstremt lavt selvværd. Hun gennemførte gymnasiet, men hendes far var ligeglad. Derefter kom Sandra ud i en spiral, hvor hun fandt fraværende og voldelige mænd, og hun endte endda med at få børn med to af dem. Oven i det hele dør først Sandras mor og derefter hendes far af kræft. Sandra står nu uden sine forældre og som alenemor til to børn, og midt i alt det bliver hun voldtaget af sin ekskæreste.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">d3fafb2a-7f41-46fd-be36-fc37f63e473b</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 02:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0d931155-9e40-4e72-bac8-5d6a47129925.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S6 E10: Amanda - Prostitueret som 16-årig</title>
      <description>Amanda er vokset op i et kriminelt miljø, hvor hash var en del af hverdagen. Hendes mor havde svært ved at tage sig af hende, og da de flyttede til Thy-lejren, blev Amanda både mobbet i skolen og overladt til sig selv derhjemme. Som 11-årig begyndte hun at ryge hash, og som 16-årig blev hun prostitueret sammen med en veninde, mens et stigende stofmisbrug tog fat. Først da Amanda som 18-årig blev gravid, og hendes kæreste var imod abort, lykkedes det hende at stoppe prostitutionen. I dag er Amandas søn syv år gammel og bor fast hos hendes mor, da Amandas mange hårde år har gjort, at hun stadig kæmper med en masse udfordringer og føler sig bedst tilpas i underklassen.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">42ffb49f-fd95-413d-86a8-ba26fbc3cb12</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 03:02:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6494b80d-10b1-4272-87ca-aae4b9776cde.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7 E1: Anne - Drabet på en bror</title>
      <description>Mange husker måske TV2-dokumentaren Drabet i skoven, der undersøgte sagen om mordet på Anders Mark Hansen. I denne episode fortæller Anders' søster om tabet af sin bror og hvordan det har påvirket familien, at mordet stadig er omgivet af uafklarede spørgsmål. Anne og  hendes bror var tæt knyttede, og familien havde aldrig forestillet sig, at noget så voldsomt kunne ske for Anders. Tolv år senere er Anne og familien stadig påvirkede af tabet, og de føler, at sagen ikke er blevet tilstrækkeligt efterforsket. Anne deler i denne episode sine oplevelser fra tiden omkring drabet, om de fodfejl det tyder på, at politiet har begået, og hvordan det har påvirket hende.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">14333227-30a7-4d5b-ac76-9e8dfe27a448</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 03:02:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8edcd431-8445-4a48-b680-14e8b10de69d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7 E2: Ida Søjborg - Usund kærlighed</title>
      <description>Ida Søjborg, som mange kender fra Love Island, har haft en udfordrende rejse gennem kærlighed og relationer. Allerede i skolen var hun populær blandt drengene, men oplevede en konstant usikkerhed, og hendes første kæreste nedbrød hendes selvværd med kritik og fysisk vold. Dette mønster gentog sig i flere af hendes efterfølgende forhold – også da hun begyndte at date kvinder. Deltagelsen i Love Island var et forsøg på at bryde ud af de destruktive forhold, men efter programmet faldt hun tilbage i de samme mønstre og til den samme kvinde. I dag arbejder Ida på at opbygge sin selvtillid og skabe en sundere tilgang til kærlighed og nære relationer.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">66ca63ac-b35d-49bc-b97e-197ace153015</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/eaea231b-10e1-4e8f-93ea-8a0ccdedb191.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7 E3: Tini Owild - Datter af smuglerkongen</title>
      <description>Tini Owild er datter af Leon Owild, kendt som 'Smuglerkongen'. Hendes opvækst har været præget af et svagt forhold til sin mor og en far, der gentagne gange har været fængslet og levet et liv i kriminalitet. Allerede som barn blev Tini sendt til flere forskellige plejefamilier, og som femårig blev hun anbragt på et børnehjem. Trods en barsk barndom og en kriminel far har Tini valgt en helt anden vej i livet. Hun har aktivt fravalgt at følge i sine forældres fodspor.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">bc404a23-033e-4367-9b0d-853b246f283d</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/136b9d42-acd5-45e8-9971-89444d91e5e7.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:42</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7 E4: Kimmie - En barsk opvækst og kendt fra TV (1:2)</title>
      <description>Kimmie, som mange måske kender som Jade-Laila, har haft en svær start på livet. Allerede som lille blev hun udsat for overgreb, samtidig med at hun ikke fik opmærksomhed fra sin mor derhjemme. Det førte til, at Kimmie tidligt blev anbragt hos en plejefamilie, hvor hun blev udsat for vold af sin plejefar. Overgrebene fortsatte i mange år, og Kimmies liv forblev tumultarisk, præget af svigt, voldtægt og episoder, hvor hun blev jagtet med en pistol.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">fb56ddf5-7d84-4c92-a559-2d66fbdf1202</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 03:00:08 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e7039c3e-2203-4a87-8a0b-77b8cbcabb5f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7 E5: Kimmie - En barsk opvækst og kendt fra TV (2:2)</title>
      <description>Kimmies liv, der i høj grad var præget af svigt og overgreb, tog en ny drejning, da hun begyndte at arbejde med tv. Her mødte hun en person, som opfordrede hende til at blive stripper. Kimmie rejste til Grækenland, hvor hun fandt glæde ved det livsstil, der tilbød lidt påklædning og mange penge. Da hun vendte tilbage til Danmark, blev hun en del af Casper Christensens radio- og tv-programmer ‘Tæskeholdet’ og senere ‘Stripperkongens Piger’. Alt så godt ud på overfladen, men Kimmie begyndte at tage mange stoffer, hvilket udviklede sig til et misbrug. Det var først, da hun besluttede sig for at få et barn, at hun kunne lægge det vilde liv bag sig.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">68d8e891-3f3b-4729-9abf-22893161ca5c</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 03:11:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8382bafd-e895-4da7-8cce-d2e151c84464.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7 E6: Lone - En kaotisk barndom og et misbrugsliv</title>
      <description>Lone, som i dag er 54 år, har levet næsten hele sit liv i misbrug. Som barn blev hun udsat for overgreb, hvilket resulterede i et forstyrret forhold til både sin egen krop og til mænd. Allerede tidligt begyndte hun at omgås ældre mænd, og som helt ung begyndte hun også at drikke alkohol. Dette udviklede sig til et hashmisbrug, og da Lone som 20-årig blev gravid og fik en datter, så livet for en kort stund lysere ud. Dog kunne Lone ikke tage vare på sin datter, som endte i familiepleje, mens Lone vendte tilbage til sine tidligere vaner. Misbruget eskalerede til et amfetamin- og alkoholmisbrug, og i mange år prostituerede Lone sig for at tjene penge. Hun har brugt det meste af sit liv i misbrug, men for seks år siden formåede hun endelig at komme ud af det.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">bbc4020f-588a-4495-8080-b97fdcf460ea</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 03:11:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/68c3bae3-ca9c-464b-91ef-7f88283a3cb2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:44</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7 E7: Meseret - Fra Etiopien til X-Factor</title>
      <description>Meseret blev født i et krigsramt Etiopien og voksede op i en lerhytte i bjergene. En dag kom hun hjem fra skole og fandt sin mor død på gulvet – sygdom blev aldrig omtalt, og hun ved stadig ikke, hvad hendes mor døde af. Herefter blev det farens ansvar at tage sig af Meseret og hendes søster, men i håbet om at give hende et bedre liv valgte han at bortadoptere hende. Som otteårig måtte hun derfor lyve om sin alder og sige, at begge hendes forældre var døde. I Danmark kæmpede hun med at finde sin identitet, og som 11-årig fortalte hun sin danske mor sandheden om sin far og alder. Som 13-årig rejste hun med sin adoptivmor til Etiopien og blev genforenet med sin far. Senere, under X Factor-bootcampen, fik hun besked om, at krigen igen rasede i Etiopien – og hvor de andre deltagere kæmpede om at gå videre, kæmpede hun for sin families overlevelse.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">715b1a2d-1446-4f75-be25-999d3e0954af</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 03:11:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c97ab165-4f7c-4e11-8f52-8144d9ad01f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S7 E8: Cecilie - At leve med tabets skygge</title>
      <description>Da Cecilie var 4 år, fik hendes mor konstateret kræft. En enorm frygt for at miste sin mor begyndte at vokse i Cecilie, og da hendes forældre kort efter blev skilt, blev sorgen kun større. Hendes far viste aldrig interesse for hende og støttede hende heller ikke gennem hendes mors lange sygdomsforløb. Samtidig med at Cecilie levede med frygten for at miste sin mor, blev hun udsat for overgreb af sin nye, meget ældre papbror. Cecilies mor kæmpede mod kræften i 14 år, og da hun døde, stod Cecilie alene med alle sine følelser og måtte derfra klare livets udfordringer alene.

Følg SØSTRE her i appen og lyt til nye episoder hver tirsdag.

Vært: Mellissa Hussein
Optagelse, klip og mix: Ida Frisk
Redaktør: Trine Schou &amp; Julie Thing
Musik: Peter Sejersbøl

Følg &amp; kontakt SØSTRE på Facebook og Instagram: 
@Søstre @Mellissa.hussein</description>
      <guid isPermaLink="false">c241ec9c-a266-4629-9a8d-4f1fe5f5eab9</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 03:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a782525e-3da6-495f-b99b-7f48dd7241f0.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/03e8aa95-0c0c-49ea-b54e-75484ae3f343_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
