<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Verdens klogeste land</title>
    <description>Efter cirka 10 års adskillelse er Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl, de to skabere af det populære satireprogram Absurdistan, endelig blevet genforenet. Hver torsdag mødes de og taler om ugens højdepunkter fra Verdens Klogeste Land.

Følg Verdens Klogeste Land i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg @kristoffereriksen og @jesperjuhlen på Instagram.

Værter: Kristoffer Eriksen &amp; Jesper Juhl
Producer: Jakob Ranum
Redaktør: Kristoffer Eriksen
Musik: Mads Brinch</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/d0c2f206-9e2b-4ec6-9071-c5155c48accd</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/1ef46e96-65aa-4ec1-bdb9-d446d968a83f_400x400.png</url>
      <title>Verdens klogeste land</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/d0c2f206-9e2b-4ec6-9071-c5155c48accd</link>
    </image>
    <item>
      <title>14: Lars Løkkes main character syndrome</title>
      <description>I den seneste uge i verdens klogeste land, er der både sket stort og småt inde på Christiansborg. Fx er det blevet diskuteret på gangene, om man helst vil møde en bjørn eller en mand i en mørk skov, og det er et spørgsmål der giver nogle overraskende svar. Lars Løkke Rasmussen har igen udgivet en bog - denne gang en podbook - og den afslører ifølge Kristoffer Eriksen, at udenrigsministeren lider af bimlende main character syndrome. Jesper Juhl har til gengæld taget én for holdet og fulgt med i den mest betændte diskussion på Alternativets årsmøde. Samtidig har det været ugen hvor en bisættelse i Aabenraa gik helt galt, og så har kendisfrisøren Dennis Knudsen brudt endnu et tabu. 

Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">17d1cb0e-daea-4dd1-b31e-75d1e272a499</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 01:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2360de6f-a398-4058-ac2c-c49d32f21529.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/88980811-8fa1-432c-a6ce-f08db8949086_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>13: Kongeparret, Magnus Heunicke og Enhedslisten på dybt vand</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land er Socialdemokratiets selvudnævnte Poseidon, Magnus Heunicke, igen kommet i problemer fordi det viser sig, at Miljøministeriets embedsmænd har været lidt for kreative i deres desperate iver for at give giftfabrikker som Cheminova lov til at forurene havet mere end de måtte. Kongen har også været på dybt vand i ugens løb, og det var ikke fordi han sejlede med Kongeskibet Dannebrog, men fordi han var så dum at stille op til interview. Derudover har BT bragt endnu en stor afsløring, der fortjener hædrende omtale om SOSU-assistenten Majbrit, der oplevede at en kop var udsolgt i Netto, og så har Enhedslisten været nødt til at afholde deres årsmøde digitalt, fordi partiet er i økonomiske vanskeligheder.   
Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">7c76aa10-ff56-486e-87d1-909dd2042bb0</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 03:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e07c316-5154-4d14-b4b3-8c2161921d67.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3fac6479-f73e-4d06-9e0c-11fc213ced98_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>12: Inger Støjbergs airfryer og Messerschmidts deepfake</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land har politikerne endnu engang været i krea-rummet og fået en masse idéer, der ikke rigtigt handler om politik, men dog er værd at dvæle ved. Inger Støjberg har nemlig endelig fundet ud af, at en medister bliver bedst i en airfryer, hvis man svøber den i bacon, mens Morten Messerschmidt har opdaget hvordan man laver deep fakes af Mette Frederiksen. Derudover er Den Uafhængige Politiklagemyndighed kommet med dens årsberetning, og det er som sædvanlig lidt af en pageturner, hvis man har en ting for uheldige historier om landets politifolk. I ugens afsnit har Kristoffer Eriksen desuden taget én for holdet ved at lytte til endnu et afsnit af skatteministerens podcast “Et glas med Bruus” - mens Jesper Juhl igen vover pelsen med endnu et hot take på The Mental Load.</description>
      <guid isPermaLink="false">0adfac0a-300d-40f5-b07c-1b8068224ad5</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 03:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/55aca310-da23-40f4-86f9-3dd1606ce335.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/05f8ae04-7dc3-4ac5-9e43-540cea7e4f3d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>11: Oh, The Mental Load!</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land, har Konservative fået ny formand efter Søren Papes tragiske bortgang og lidt overraskende forsøger man sig denne gang med en komiker i spidsen. Ugens helt store samtaleemne, har dog været noget andet, nemlig debatten om, hvorvidt man kan tillade sig at brokke sig over The Mental Load. Sognepræst Marie Høgh mener i hvert fald ikke, at det fortjener en offentlig samtale, så længe verden brænder, men det rejser spørgsmålet om, hvad man så må tale om, så længe der er krig i verden? Uanset hvad bør det i hvert fald lige nævnes, at DSB’s medarbejdere har brugt otte millioner kroner sidste år på at køre i taxa. Og så har Socialdemokratiets udlændinge- og eksklusionsordfører Frederik Vad været i Deadline for at demonstrere herskerattitude.</description>
      <guid isPermaLink="false">ee84c04f-64eb-4c81-ae7c-0562e1d405e3</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/917d1433-3163-4e47-867a-d37a173970ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/338fb7b2-6884-4d22-8eba-0bed5a546a60_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>10: Brændende kærlighed</title>
      <description>Mette Frederiksen er under pres - både fra meningsmålinger og partifæller. Derfor må alle kneb tages i brug, og det har været en travl uge for landets statsminister med både hjemmebagte boller til Instagram, hygge-interviews og en velorkestreret fedte-kampagne. Derudover er Børsen brændt ned, hvilket er dårligt for dansk kulturarv, men godt for de politikere som kunne få en sorgfuld selfie med den brændende bygning. I ugens afsnit taler Jesper Juhl og Kristoffer Eriksen også om en helt ny form for landsforræderi og om Liberal Alliances anti-toksiske årsmøde.
Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">c9234ba5-fddc-48f8-b9e5-722e81003b77</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ad81978-9acc-4562-9bf8-254f8f4a3749.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6a28e0fb-56b2-49a7-829c-d1b04da4e332_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>9: Podcasten vi virkelig ikke havde lyst til at lave</title>
      <description>Mette, Troels og Lars havde håbet på en hyggelig quizaften i Kødbyen, men endte med at blive kaldt barnemordere af demonstranter. Samtidig har Inger Støjberg fyret sig selv af til CO2-rally, hvor hun har forsøgt at få folket til at sætte ulovlige streamers op i bagruden. Spørgsmålet er om det er en vindersag for Danmarks nye pøbeldronning, eller om hun er på vej tilbage i fodlænke.
Jesper og Kristoffer diskuterer også sidste uges kontroversielle racismedom, hvor en 28-årig mand er blevet dømt for at have en hjemmeside med racistiske vittigheder på. Det har fået komikeren Brian Mørk til at lancere et show kun med racistiske vittigheder - et show han markedsfører med undertitlen: “Et show Brian Mørk virkelig ikke har lyst til at lave”. 

Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">c1e2f206-2ca1-406a-821f-adb8547b1086</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 10:19:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6949d422-43d6-49d7-b142-214e4bafcc1b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/21109363-8ca8-4f2c-8315-f0f548758bb0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8: En modig mand og en defekt fregat</title>
      <description>Forsvaret har sendt en fregat med defekte våbensystemer af sted til søkamp i Det Røde Hav. Heldigvis kom ingen danske sømænd til skade, men det ændrer dog ikke ved, at det er en temmelig stor skandale. Derudover så har Mette Frederiksen givet det interview til Billed Bladet, som vi alle har gået og ventet på, der handler om hvordan hun mødte sin mand Bo Tengberg. Interviewet afslører, at Bo Tengberg ellers er lidt af en vovehals! Samtidig var det her ugen, hvor vi fik sagt et endegyldigt farvel til 261 millioner skattekroner, da Radio Loud/24Syv endelig lukkede og slukkede. Med andre ord: Det har været en begivenhedsrig uge i Verdens Klogeste Land!

Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">d4e40bc6-1d35-419f-b750-94022473d0be</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 03:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/44583945-6e12-44bc-93ac-bcef54954c6c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c8d12300-38e7-46ea-9214-d490f0865c66_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7: Alle har ret til en fed podcast</title>
      <description>Skatteministeren har en podcast, DF’eren Anders Vistisen har en podcast - ALLE SKAL HAVE EN PODCAST! I denne uges udgave af Verdens Klogeste Land taler Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl en del om alt det fede content, som politikerne forsyner befolkningen med i stedet for at lave politik. Det bliver også til en opfølgning på Kims chips battle og Lars Løkke Rasmussens søndagstanker, som helt ekstraordinært er blevet til mandagstanker. Og så bliver der taget en runde på ulovligt muslingefiskeri og en tragisk fortælling om en influencer, der har fået en hård medfart på sociale medier.
Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">f41e25ac-5950-4068-8de8-32f4dc2ce0a3</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 04:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2dc7e080-64df-4e6a-9dd1-f3f7ec97d6b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0629bbd9-0bf1-4e9d-9dbd-62fbb1345dc1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6: Watch out, Putin</title>
      <description>Mike Fonseca er igen blevet talk of town på Christiansborgs gange, efter at endnu en mangeårig Venstremand har måttet erkende, at han identificerer sig som noget andet. Derudover har Forsvaret brugt en masse penge på podcasts og videoer med komikeren Christian Fuhlendorff og journalist Thomas Skov, men spørgsmålet er om man kan forsvare sig mod russerne med en podcast? I ugens episode er der også true crime for alle pengene, da BT’s gravergruppe har lavet endnu en stor afsløring. 

Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">1fb9dfba-ea8e-4b1a-947a-b54f55cb9ff8</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 04:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ae75924-fca4-4d86-abac-05cbe7ff9c10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9160d434-611c-44f9-846c-371a45aa342c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5: Ligestilling 2.0</title>
      <description>Ligestillingsdebatten har raset på flere fronter den seneste tid: Alt fra bronzestatuer og værnepligt til ligeløn og sågar en 23-årig Andrew Tate-wannabe, der har formået at sætte diskussionen i gang. I Verdens Klogeste Land tager Jesper Juhl og Kristoffer Eriksen denne uge temperaturen på ligestillingsdebatten, og sætter spørgsmålstegn ved om det virkelig er værnepligt, som alle landets kvinder har gået og sukket efter i årtier - eller om det er en decideret hadegave. Og så har Danmarks bønder også været i vælten med en masse skøre udtalelser i medierne. 

Nyt afsnit hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">048ec1d3-36c1-43c4-a569-1042b56923f7</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 04:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c075fb5-7681-4261-8a0f-a2d5193363c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dae8306f-6d64-4e99-8370-463f30223bf8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4: Overlæge Lars Løkke</title>
      <description>Copenhagen Pride bliver kritiseret fra alle sider for at blande sig i krigen i Gaza. Udenrigsminister og overlæge Lars Løkke Rasmussen og hans parti Moderaterne har mirakuløst fundet ud af, hvad der tog livet af Søren Pape Poulsen, kun fire timer efter Pape blev erklæret død. Og så har Mette Frederiksen fået en fed photo-opp med en influencer, da hun besøgte et sædlaboratorium på Rigshospitalet. Og sidst men ikke mindst… Sønderborg er under angreb af måger. Der er nok problemer at vende for Jesper Juhl og Kristoffer Eriksen i denne uges udgave af Verdens Klogeste Land.

Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">189b6db4-d056-49c9-80b2-4a7b0d0c3df0</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 04:31:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dec170ef-0b43-4ea4-a0e3-3af232cfc52b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1aa4eb2-4fb4-44d4-a0aa-6c17d47ee4e4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3: Er Joachim B. bolværket mod Putin?</title>
      <description>Det har været 2-års-dag for Ruslands invasion af Ukraine, og mange forskellige meningsdannere og politikere har været ude med deres unikke hot take på krigen. Anders Fogh Rasmussen har nok taget den længst, men Joachim B. Olsen nøjes ikke bare med at snakke - han har meldt sig ind i Hjemmeværnet.
I denne uges program kommer Jesper Juhl og Kristoffer Eriksen også forbi en uheldig influencerkampagne, og så er der nyt godt true crime-materiale fra selveste Mai Manniche.

Ny episode hver torsdag!

Værter: Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl
@kristoffereriksen @jesperjuhlen 
Producer: Jakob Ranum 
Musik: Mads Brinch</description>
      <guid isPermaLink="false">fec02922-53c1-41f9-b532-c1f0250b2cc5</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 03:21:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cde3ccc3-dfb7-45c8-9be0-78873a905c22.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de1f9a4a-ed1d-455b-825e-76b0f8ab1f61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2: King Baby</title>
      <description>Alt hvad den nye konge foretager sig bliver dækket minutiøst i medierne og på så detaljeret en måde, at det er til at blive vanvittig af. Det eneste gode ved det er, at det er fremragende true crime-materiale. 

Derudover taler journalist Kristoffer Eriksen og komiker Jesper Juhl om hvorfor alle politikere i dag skal være tiktokkere, om Elvira Pitzner der endelig er kommet hjem til Danmark efter et kort pitstop i Milano og om hvorvidt en kampagne fra PET er “eksplicit racistisk”.

Nyt afsnit af Verdens Klogeste Land hver torsdag.

Værter: Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl @kristoffereriksen @jesperjuhlen
Producer: Jakob Ranum 
Musik: Mads Brinch</description>
      <guid isPermaLink="false">19e0930d-24c5-4c14-9638-5ad40a0eb123</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 02:11:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d4108f7e-cc43-4d7e-8af1-1257baf5cd9a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/624d8e38-f43f-40ed-a0e0-67366481b220_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>1: Mette tog på plejehjem og Mike gjorde comeback</title>
      <description>I makkerparret Kristoffer Eriksen og Jesper Juhls premiereprogram, bliver både meget små og meget store sager fra verdens klogeste land vendt denne uge. I det politiske hjørne har Mette Frederiksen været på plejehjem, Mike Fonseca har været på arbejde og Rasmus Jarlov har været på Twitter. Og så bliver en megaærgerlig sag fra Køge også vendt. En sag, der har den utilsigtede bivirkning, at en masse ellers nogenlunde forstandige mennesker har afsløret sig selv som idioter.

Nyt afsnit af Verdens Klogeste Land hver torsdag.

Værter: Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl @kristoffereriksen @jesperjuhlen
Producer: Jakob Ranum 
Musik: Mads Brinch</description>
      <guid isPermaLink="false">4a157996-24f5-4e74-ae2e-a300fd3de7a9</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 02:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/10098c72-6ccc-4dd8-8b14-53bf187eb523.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2f7c939-0844-45a1-b0af-ddbe31f933cd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Verdens Klogeste Land - Lyt med fra 15. februar</title>
      <description>Efter cirka 10 års adskillelse er Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl, de to skabere af det populære satireprogram Absurdistan, endelig blevet genforenet. Hver torsdag mødes de og taler om ugens højdepunkter fra Verdens Klogeste Land. Lyt med fra 15. februar.</description>
      <guid isPermaLink="false">0af454c0-dacf-4660-9e88-3172b873c869</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 03:11:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1d9c00d-5c4b-4c39-acfd-77d0375948a9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:02:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/73faa6dd-059f-4f3f-a3bf-857fdcf8dfe6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>16: Kinesisk vandtortur på Borgen, ministeren af Instagram og kongen knepper i Madrid.</title>
      <description>I denne uge i Verdens Klogeste Land er der afslutningsdebat i Folketinget, eller som Bjarne Corydon kalder det: Kinesisk vandtortur. Instagrammeren, Mette Frederiksen forsøger dog at modbevise Corydon, og det lykkes hende at holde liv i debatten, da hun udfører en form for rituelt selvmord fra talerstolen. Derudover erklærer Kristoffer Eriksen sin kærlighed til forfatteren Asta Olivia Nordenhof, der under Royal Run blev kendt for banneret: ”Kongen Knepper i Madrid”. Kristoffer og Asta lever begge i feltet, hvor det latterlige og det spektakulære mødes, og så er de imod konger og motionsløb – men for knepperi. Sidst men ikke mindst forsøger superhelten Lars Løkke Rasmussen at redde stemningen på Københavns Universitet, hvor han bliver modtaget af én times gratis underholdning og sang - alt sammen fremført af bevægelsen: ”Studerende Mod Besættelsen”.</description>
      <guid isPermaLink="false">3d94f177-43d0-4156-a4eb-66e3f667d951</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 03:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bc817947-7743-43cf-bf5a-1099ed570966.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5397967b-55fd-4bdf-9eb3-9abca5f3db8c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>15: En swiftie, en konge og en børnemorder løb ind på en bar…</title>
      <description>Efter den forgangne uge i verdens klogeste land, står to ting pludselig helt klart: Bjarne Corydon er Swiftie og Lars Løkke Rasmussen er ikke børnemorder. Og mens det sidste selvfølgelig er betryggende, er det alligevel lidt rystende, at der skulle en popstjerne til at uddanne landets tidligere finansminister i ligestilling. Derudover var det også ugen, hvor TV2 ryddede sendefladen en hel dag for at dække motionsløbet Royal Run, som var ekstremt hårdt at komme igennem - altså dækningen, ikke løbet.
Og sidst, men ikke mindst, så nærmer Europarlamentsvalget den 9. juni sig, hvilket betyder at blandt andre DF-politiker og ven af programmet, Anders Vistisen, skruer mere og mere op for charmen.</description>
      <guid isPermaLink="false">72a92dfc-8334-4f6f-bc17-3d1b4476ed29</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2cb0fcfe-2eed-4196-b9dd-f7fa39152905.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/12ff070b-c441-4a09-8c1d-46d39e93e0af_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>17: Mette F og Den Sorte Svane</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land har Mette Frederiksen haft en virkelig travl uge som statsminister. Hun har både skulle være på Instagram, se dokumentar på TV2 og besøge Hjallerup marked. Og så er hun endelig stillet op til et længere interview med en dygtig kritisk journalist. I mellemtiden lykkedes det endelig nogle aktivister at få Lars Løkke Rasmussen til at tabe småkagerne for rullende kameratelefoner, og det er der kommet et legendarisk klip ud af. For nylig udkom desuden Forsvarets Auditørkorps med deres greatest hits fra året der gik, og der er altså foregået nogle gakkede ting i Forsvaret, som har fået alt for lidt opmærksomhed. Og måske er det faktisk netop manglen på opmærksomhed der har fået Bergur, søn af Løkke, Rasmussen til at kaste sig ud i den mest nichede politiske kampagne - nogensinde.
Ny episode. Hver torsdag.</description>
      <guid isPermaLink="false">65cf85fc-a0a1-4081-bdee-3a20f7156594</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 03:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23bd2f44-18cc-4b32-9216-71dc01210732.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956456f4-923a-4ab4-a71f-b03847e9b6e9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>18: Todd forsvarer Martin Brygmann - og et valg kun med vindere</title>
      <description>Ugen har budt på en meget omtalt dokumentar om sexisme i verdens klogeste land, og tilfældet vil at Jesper Juhls kone, Mathilde Falch, spiller en ret så fremtrædende rolle i den. Det samme gør Martin Brygmann som DR egentlig havde anonymiseret, men som inden dokumentarens udgivelse forsøgte sig med et preemptive strike, der endte med at eksplodere i hovedet på ham selv. 
Og så har der også været valg til Europaparlamentet, hvor det på meget imponerende vis lykkedes stort set alle partierne at fejre sig selv som vindere, til trods for at nærmest alle faktisk endte som tabere. Ingen var dog større tabere end den 39-årige mand fra Polen, der må have vågnet op med jordens værste tømmermænd, da det gik op for ham, at han i sin ti-hestes-brandert var kommet til at angribe demokratiet.
Ny episode hver torsdag.</description>
      <guid isPermaLink="false">98cc6e4a-19c4-4800-9f85-3bee885fccc0</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ee9afb7-cc75-483c-b661-0f60ce7024a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c9c3fdef-7f80-4add-9eb6-f1496872fb1a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>19: EM-feber, Prepper-panik og Den Sorte Svane er afsløret</title>
      <description>EM-feberen raser i verdens klogeste land, og Jesper Juhl og Kristoffer Eriksen har landet et kæmpe scoop i form af eks-landsholdspiller Viktor Fischer, som ny  fodboldekspert på podcasten. Hør ham vurdere hvordan kampen mod England gik, før den er spillet. Og så har forsvarsminister Troels Lund Poulsen opfordret danskerne til at preppe, hvilket foreløbigt har ført til at Jesper Juhl aldrig har spist så mange riskiks med ostesmag før. En stor BT-afsløring af Den Sorte Svane bliver også vendt, og så har podcastens nye reporter været til Folkemødet for at undersøge, hvor meget folket savnede martyren Benny Engelbrecht.</description>
      <guid isPermaLink="false">812518a4-f9b4-4b76-a502-d377aa5a8379</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6eb1b56b-9f44-49e8-a095-ae20c64ab882.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/913a757c-93e7-4103-96b6-50c63f73f9da_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>20: SÅ klam er han</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land, står det endelig klart, hvad DBU’s overordnede mission er til EM i Tyskland, da det jo ikke handler om at spille interessant fodbold. Nej, alle kræfter sættes nu ind på at jagte de frække danske fans, som havde et “FUCK UEFA”-banner med på stadion i kampen mod England.
Det var også ugen, hvor regeringen kunne præsentere en såkaldt “grøn trepartsaftale”, som blandt andet har ført til en Co2-afgift på landbruget, der ikke ligefrem er en bombe under landets grisestalde. Alt imens har erhvervsminister Morten Bødskov endelig fundet sig en vindersag, for nu skal det være slut med at influencere presser chips og andre usunde fødevarer ned i halsen på børn. På den personlige front har Jesper Juhl fået nye underbukser, og Kristoffer Eriksen har fundet glæden ved TV2-programmet Presselogen igen, der i denne uge blandt andet handlede om SE og HØR’s forside med klamme Martin Brygmann på. 
Ugens episode er i øvrigt sæsonafslutning. Verdens Klogeste Land er tilbage igen d. 22 august.</description>
      <guid isPermaLink="false">864dc0aa-76ab-4aee-8b82-86012fdf554b</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7219cfee-e4eb-4a7e-b0f0-906dffaafe27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3c98fb2f-45d9-42ad-8b7e-482164e236f8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>VIGTIG SERVICEMEDDELELSE!</title>
      <description>Verdens Klogeste Land vender allerede tilbage den 5. september. Glæd dig - og lyt med!</description>
      <guid isPermaLink="false">46d03b8b-d04a-4911-8fe1-04560e8a8c90</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 02:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/4b2fb0e1-ff96-43c5-9b16-52bc63d6c693.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:07:30</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/302c34e6-1755-423f-8547-2e28a3f26542_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>En sexistisk klovnebus og en mærkelig regering</title>
      <description>Båt båt! I denne uge i verdens klogeste land, har Moderaternes klovnebus virkelig haft trykket speederen helt i bund. Arbejdstilsynet har fået en fem sider lang anmeldelse af de dårlige arbejdsforhold i Moderaterne i sin indbakke, og det er faktisk blevet så skørt i partiet, at selv Jeppe Søe, manden bag hjemmesiden netfisse.dk, har krævet et ordentligt serviceeftersyn. Ifølge buschaufføren, og partistifter, Lars Løkke Rasmussen er der til gengæld ingen der skal af ved næste stoppested, og nu har klovnebussen så hyret en erhvervspsykolog, så det nok skal blive abeskønt at arbejde for Moderaterne igen. 
Derudover så har vi fået tre nye ministerier, og det manglede da også bare - hvem har fx ikke gået og sukket efter at se Torsten Schack i en ministerbil? Kristoffer har i hvert fald ikke, for han har aldrig tilgivet ham for et idiotisk julefrokost-tweet.
Og så har det også vist sig, at den statsbetalte radiostation Radio 4, noget overraskende, hader kvinder. 
Ny episode - hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">4602a880-3f85-4b90-95db-28439a6d6e27</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 03:02:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/84b2e79d-c94f-4c87-aefc-5a595d0d868d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2b2c5d7a-f282-4f97-888d-5c642c9803f7_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndagstanker: Champens Ord</title>
      <description>Verdens Klogeste Land præsenterer nu “Søndagstanker”: Et næsten originalt koncept. Søndagstanker er et afslappet og meget personligt tilbageblik på ugen, der udmærker sig ved hverken at indeholde dybde, reflektion eller intellektuel ambition.
I denne uge har Jesper endelig forstået rollatorens genialitet, og Kristoffer Eriksen har forelsket sig i en ny bog fra komikeren Uffe Holm.</description>
      <guid isPermaLink="false">8a0608bd-17f4-4544-a38b-24638623805f</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ef7d09f5-115d-4570-9d4b-a2036dc3a124.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:18:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/fa66307b-e930-4626-851f-ff45fe4138eb_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2E2: Jeppe Søes farvel og Mettes babymad.</title>
      <description>I denne uge i Verdens Klogeste Land har den altid grådlabile domænekonge Jeppe Søe forladt Moderaterne. Det har efterhånden gjort udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen så presset, at han ikke kan huske navnene på sine tilbageværende partifæller. I mellemtiden er Mette Frederiksen gået igang med at preppe æblemos til fryseren, også kendt som babymad. Og som om det ikke var nok, har statsministeren tilmed fået sin egen supertroll, der kommer hende til undsætning i alle kommentarspor: Altså den antihelt, som vi ikke vidste, at vi havde brug for. På Københavns Universitet er alt dog som det plejer, for her er de studerende krænkede igen.</description>
      <guid isPermaLink="false">e7a9881a-8d78-4a34-a0b9-7773fb2b33d8</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 03:02:03 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ad89525c-e379-4e3b-838b-3d594b900321.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:34</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/7d41afbf-9557-4605-b3a6-d8a0747625e4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndagstanker: Er Jeppe Søe alt andet end lummer?</title>
      <description>I denne uges søndagstanker går Jesper Juhl og Kristoffer Eriksen i dybden med et nyt, stort værk nemlig hjemmesiden jeppe.dk, som tilhører Lars Løkkes tidligere væbner - og nu nemesis - Jeppe Søe. Kristoffer og Jesper gennemgår den detroniserede ex-moderats hjemmeside, for at finde ud af om det virkelig passer når skaberen af netfisse.dk, hårdnakket påstår, at han er “alt andet end lummer”. Og så har Jesper Juhl desuden haft sin første tur i parterapi.</description>
      <guid isPermaLink="false">53609be7-ead2-46ea-93f9-e06c8890dfce</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 03:01:12 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/f070c7f5-9043-4f46-9397-5b7c1a1b5398.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:24:20</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/163a0105-6216-4d2a-96fb-d069b1a0bf12_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 E3: Socialdemokrat stjal eget dankort og tak for alt til Pia Kjærsgaard</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land har Jesper Juhl og Kristoffer Eriksen vedtaget, at de ikke skal tale mere om eks-moderaten og it-entreprenøren Jeppe Søe. En aftale der desværre må opgives, da Jeppe Søe igen, igen har leveret varen i et interview med den lokale tv-station. Søes nemesis Lars Løkke Rasmussen har som sædvanlig også haft en travl uge, da han endelig har løst alle problemerne i sundhedssystemet, ved at samle dem i ét stort kommende problem. Det var også ugen, hvor Alternativet endelig fik nok af at være usynlige, og lykkedes med at købe danskernes opmærksomhed for lidt over 200 milliarder kroner. Slutteligt sagde Christiansborg et endeligt farvel til to legender: Den 77-årige Pia Kjærsgaard og den 35-årige Kasper Sand Kjær. Den ene på grund af pension, den anden på grund af bedrageri. Og så skal vi selvfølgelig også med Kristoffer Eriksen til Bornholm, hvor der er blevet fundet en halvanden meter lang hvalpenis.</description>
      <guid isPermaLink="false">8729fcf4-f7c1-4e86-a129-bd48f7ba186b</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:02:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/462940de-00af-4b6b-b6d4-a5223be06ccf.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e07245c9-13b1-4024-8da5-8d4f1ad72437_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndagstanker: Thaimassage og Manu Sareens praleri</title>
      <description>På opfordring fra sin kone, har Jesper Juhl tilbragt 45 minutter af sine uge hos en sexarbejder i Birkerød. Det går dog først rigtigt op for Jesper, hvad han er havnet midt i, da han ligger afklædt med hovedet presset ned i en massagebriks, mens en kvinde smækker ham i numsen.
Og så har Kristoffer Eriksen fået en interessant henvendelse fra Ekstra Bladet, der gerne vil vide mere om hans privatøkonomi, hvilket har lagt et hårdt pres på Kristoffer for at overgå Manu Sareen i praleri.
Søndagstanker bliver næppe mere indholdsløst end i denne uge.</description>
      <guid isPermaLink="false">2d6c18f2-4907-437a-a744-3041bed21b57</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 03:01:18 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2ba325c9-7e2a-4a56-b7eb-a87ff29c2dfa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:19:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/8ddedc0c-9d4d-4f10-8700-2be76c9d2603_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dronningen er faldet - længe leve Kongen</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land er nedsmeltningen i Moderaterne ved at nå sit klimaks. Eller spørgsmålet er faktisk om det nogensinde sker, for det virker grangiveligt som, at Lars Løkke bevidst forsøger at holde skandale-gryden i kog. Det har også været en uge, hvor Dronning Margrethe faldt og blev indlagt på Rigshospitalet, hvilket ramte Kong Frederik så hårdt, at han var nødt til at lade være med at besøge hende, og i stedet booke en tiltrængt, privat udlandsrejse. Og så har Københavns Kommune besluttet at forsøge at få OL til byen. En idé som borgmesteren selv synes, er så gak gak, at hun kun vil spilde en halv million kroner på det. Derudover så tager Kristoffer og Jespers brandingkampagne virkelig fart, da Verdens Klogeste Land nu bliver nævnt i alt fra Presselogen til interviews i P1 om insekter. 
Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">16cfa6b7-991b-4e38-9cc4-6f707471234f</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:03:02 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ecddb25a-d27a-4127-b5a4-97db2dbd970a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:35:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/4f3a9394-e08d-406a-8c3c-d50b3807acea_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndagstanker: Kongeord</title>
      <description>Jesper Juhls hustru har endelig takket ham for virkelig at være der for hende, under og efter udgivelsen af DR’s dokumentar Sexisme musikbranchen, hvor hun spiller en central rolle. Det har hun valgt at gøre med en helt særlig gave. Kristoffer Eriksen har brugt ugen på at tygge sig igennem Kongeord, der er en slags manifest fra Kong Frederik, fortalt til forfatteren Jens Andersen. Den afslører blandt andet at kongen var absurd forkælet som barn.</description>
      <guid isPermaLink="false">7d16334a-265d-41ec-889d-88027fef6007</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 05:50:39 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/105cd3ce-257a-4b15-8dbd-db6820326ce9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:23:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de086139-f49d-479e-8679-c92e5158ef80_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 E5: Katherine Diez’ bog og Lars Løkkes privatfly</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land, har stjerneskribenten Katherine Diez udgivet en bog, som er på alles læber, og som Kristoffer selvfølgelig har skyndt sig at anskaffe. I den mindre vigtige afdeling er Folketinget endelig åbnet igen, hvilket vanen tro, har affødt stor underholdning, ikke mindst da Ekstra Bladet konfronterede Lars Løkke med sit fly-fråseri. Statsministeren fik desuden holdt en stærk åbningstale, og så har undervisningsminister Mattias Tesfaye gjort sit bedste for at skrue tiden tilbage ved at indføre eftersidning med dertilhørende tvangsarbejde for landets skolebørn.</description>
      <guid isPermaLink="false">848b136d-4651-43f9-8526-daa9d695164b</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 03:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7aa9111e-e0b3-4e4a-a5aa-bb7e99fbbda5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e47f9bf4-9c06-4868-bdc8-b8d0df8ba1a0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 E6: Privatfly, Jehovas Vidner og Skorpionen Løkke</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land har en ny dokumentar fra DR afsløret, at superrige danskere bruger deres privatfly! Derudover kom det frem, at Jehovas Vidner måske kan se frem til at miste sin titel som anerkendt trossamfund, og det forstår man jo godt, når man hører hvor skørt det hele er i den forening. Til Simba-prisen kom vi også, for landets content creators skal selvfølgelig hyldes for alt det hyggelige og relaterbare indhold de har produceret det seneste år. Og slutteligt affyrede Morten Messerschmidt en bazooka i hovedet på sin nye yndlings-nemesis Lars Løkke fra Folketingets talerstol.</description>
      <guid isPermaLink="false">b4385d12-e2ac-4c83-b963-019c87ad59bc</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 03:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7c9f2326-7fa3-464e-829a-c19037bdbca5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3acaf0a5-5ae1-4dcf-a678-006b796e5287_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndagstanker - Ibi Pippis blottervirksomhed</title>
      <description>Ugens udgave af søndagstanker zoomer helt ind på provokunstneren Ibi Pippi Orup Hedegaard, som sammen med sin datter har været på besøg i nyhedspodcasten Dato hos Abdel til et meget vildt interview. Og så genbesøger Jesper et barndomstraume, nemlig dengang hans forældre vandt i Lotto.</description>
      <guid isPermaLink="false">adf496a6-cc94-492e-8f0a-874689c833fd</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/47cd4ba9-067b-4836-851d-d1698268fea3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:22:01</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/2f33b137-514f-4abe-bf9a-d957a4e07d12_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 E7: Asbest-Kongerne, Jacob Mark og Blå Gajol</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land, har Kongen opdaget, at Danmark grænser op til et land, der hedder Tyskland. Samtidig blev det desværre ugen, hvor SFs kronprins Jacob Mark valgte at sige farvel til dansk politik, hvilket har knust Kristoffer Eriksen og mange andre. Og ikke nok med det, så er asbesten begyndt at flyde over det hele, da det jo er ved at være sidste udkald for alle de danskere, der skal af med lortet. Der er med andre ord nok at tale om for Jesper Juhl og Kristoffer Eriksen i ugens afsnit.</description>
      <guid isPermaLink="false">301cdfb6-7bf1-4948-8edb-960ddd449637</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 03:02:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/787296e3-333e-4bde-bc38-d1213695e8ee.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6f33edcc-972b-4869-8b72-aa081cb11bee_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndagstanker: Mette fra middelklassen</title>
      <description>Kristoffer Eriksen og Jesper Juhls søndagstanker går i denne uge først og fremmest til Uffe Holm, som har udfordret Kristoffer til at skrive en bog. Jesper Juhl har en rigtig god idé til, hvad bogen kan handle om, men desværre kommer den nok på kant med copyright-lovgivningen. Heldigvis har Kristoffer en alternativ idé med og den tager udgangspunkt i vores allesammens statsminister - og repræsentant for middelklassen - Mette Frederiksen.</description>
      <guid isPermaLink="false">eae2c9ee-961a-4631-86d9-c18793d98ad6</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 04:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/090ed312-f432-4a69-86e7-26a9adf3f89d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:29:13</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3511538a-39a6-42a8-986a-a6344cb5e15c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 E8: Asbest-Kongerne På Spil Igen!</title>
      <description>I denne uge i Verdens Klogeste Land fortæller Jacob Mark, hvordan en salatpizza gav ham modet til at forlade socialismen og søge jobbet som lobbyist for Andel Energi. Samtidig forsøger asbestens to antihelte at bevise deres uskyld gennem en falsk underleverandør af navnet “OM Gakkelak Service”. En mission der mislykkes og med Koranen som vidne, giver de to antihelte stress. Sidst men ikke mindst fortæller hele Jyllands Inger Støjberg jokes fra talerstolen, og hun modtager så lange klapsalver, at Jesper bliver grøn af misundelse.</description>
      <guid isPermaLink="false">96bfe9f5-fa3a-46b3-8e1f-da6e515b86f3</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:01:33 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/da7f32ae-7823-4dce-87b6-112c472386d8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dc0d519b-5e70-4217-8a95-9ead3735aa51_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndagstanker: Kristoffers værste investering afsløret</title>
      <description>I ugens Søndagstanker er Kristoffers prale-interview med Ekstrabladet endelig blevet bragt. Det viser sig, at han i interviewet har kaldt Jesper for sit livs dårligste investering. En bemærkning, som Jesper forgæves forsøger at modbevise.  Derudover påbegynder Kristoffer og Jesper kapitel 2 til bogen der har fået arbejdstitlen “Os i middelklassen - Statsministerens guide til at snobbe nedad”, hvor de ser nærmere på Mette Frederiksens kærlighed til bl.a. nossebajere.</description>
      <guid isPermaLink="false">6c756695-6f28-46ff-b811-7d3606261cd8</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 04:02:51 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/a2c8e4d6-8b6e-4811-852a-615f92126df5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:37</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6ba76742-56aa-4406-9ffb-9fd3f50744fc_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 E9: Trump-tristesse, Mette-nedsmeltning og endnu et Diez-show</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land bliver Kristoffer Eriksen pludselig i tvivl om, hvorvidt programtitlen stadig holder vand efter Trump igen er kommet til magten i USA, men den tvivl maner Jesper Juhl totalt til jorden, da han tager os igennem Mette Frederiksens episke meltdown til den månedlige spørgetime i folketingssalen. Mette er gået rogue, og det kan faktisk et eller andet! I en verden i hastig forandring er det selvfølgelig også rart med konstanter, fx at Kongen stadigvæk ikke kan svare præcist på helt almindelige spørgsmål. Og så er vi selvfølgelig også nødt til at nævne Katherine Diez der har været på endnu en presseturné i anledningen af at hendes guilty pleasure-lydbog er udkommet.</description>
      <guid isPermaLink="false">002d3f48-1918-4e11-9f60-4be5bc2e384d</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 20:01:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b068d94a-00cf-4126-9875-95d4d84945f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/be54a7af-9a69-43f7-a6e5-3ca30e09466f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndagstanker: Mettes musikalitet og Mortens aften</title>
      <description>I denne uges søndagstanker fortæller Jesper historien om dengang hans hustru inviterede en hjemløs mand ved navn Morten med til juleaften. Og så når Kristoffer lidt videre med bogen “Os i middelklassen - statsministerens guide til at snobbe nedad”. Turen er nemlig nået til Mettes forhold til musik.</description>
      <guid isPermaLink="false">5630789c-203b-4a24-9ce8-85fac0567a28</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 04:02:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/fbee963d-55cf-4f1f-8b0b-cef0949cb8b3.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:17:10</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b558d0e6-90d5-45a8-9f43-5c2d96e37b67_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 E10: Alle hader Elon Musk</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land, er det som om at alle danske meningsdannere kan blive enige om én ting: Elon Musk er en kæmpe idiot. Til gengæld har de lidt forskellige tilgange til, hvordan de håndterer det paradoks, at de samtidig støtter kæmpeidiotens virksomhed Tesla. Anders Morgenthaler har set sit snit til at tjene lidt skillinger, fagforeningsformanden Anja C Jensen har sat sin bil til salg, og så er der selvfølgelig den konservative Rasmus Jarlov, der altid formår at overraske. Samtidig er der blevet skrevet endnu et kapitel i den uendelige historie om SKAT’s uduelighed, da det viser sig, at det er meget svært for skattemyndighederne at trække to tal fra hinanden. Og så er det selvfølgelig også værd lige at bemærke, at dansk politik har fået sin helt egen Katherine Diez.</description>
      <guid isPermaLink="false">82ed1db2-fc2a-4c72-8285-e049287a37fc</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 04:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7ce18a4f-4265-4f2b-a8fc-87125cf1c24d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:38</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/cef6c641-1932-47d4-8369-3ea106441c75_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndagstanker: Mette laver ballade i kolonihaven</title>
      <description>I denne uges søndagstanker underviser Jesper i de åbenlyse fordele, der er forbundet med voksenmobning, og så sætter Kristoffer fokus på Mette Frederiksens optræden i TV2-programmet &quot;Balladen om Kolonihaven&quot;. Et besøg hvor statsministeren får en ældre dame til at bryde grædende sammen, men dog også lykkes med at skabe glæde hos resten af beboerne, da hun kører hjem igen.</description>
      <guid isPermaLink="false">d7b5274a-7a7c-41b3-91c3-723528a7703e</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 04:00:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/e71f2f9c-545b-4a73-9f80-b05edc21b1f6.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6da3737d-a073-4ef7-8484-35149687b09f_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>E11 S2: En stolt Miss Universe og en Grøn Trepart</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land, er der skrevet et nyt kapitel af danmarkshistorien med kåringen af den 21-årige dyrebeskytter Victoria Kjær Theilvig som årets Miss Universe. Som den landsforræder Kristoffer Eriksen er, sætter han dog spørgsmålstegn ved om hun nu også var den rigtige vinder, efter at have gennemgået det øvrige felt minutiøst. Jesper Juhl er optaget af en anden - hvis ikke historisk, så i hvert fald fantastisk - begivenhed: Den Grønne Trepart. Eller som Jeppe Bruus kalder det, når han er på CNN: Greeeeeze Transition. Derudover har der været landsmøde i Venstre i weekenden, og her var det absolutte højdepunkt, at kirkeminister Morten Dahlin lykkedes med at få lavet et skideskørt tryk på en t-shirt lørdag aften til stor begejstring for bl.a. den socialdemokratiske humørbombe Benny Engelbrecht. Og sidst men ikke mindst, så udgiver Kristoffer og Jesper også 2. afsnit af podcastserien “Med Jarlov skal land bygges”.</description>
      <guid isPermaLink="false">e8933d71-715d-43d4-bfda-d97d1662b32c</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 04:00:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/18e01d5e-d3f2-4cc7-b851-1c8b98df5609.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/47b4621e-748c-4722-9e83-8ede631765ad_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndagstanker: Mettes ghettominder og Løkkes møde med ikke-hr-hvem-som-helst.</title>
      <description>I denne uges søndagstanker takker Jesper og Kristoffer ydmygt Børsen for at sikre podcasten en plads i finansloven. Derudover logger Lars Løkke Rasmussen på Instagram, og brillerer ved at huske sine kollegaers fulde navne. Sidst men ikke mindst stønner Mette Fredriksen sig igennem en gåtur med Christian Fuhlendorff, hvor hun modigt fortæller om sin hårde opvækst i en udsat ghetto.</description>
      <guid isPermaLink="false">b226c704-e4cd-4873-a803-02c4e569d83e</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 04:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d07470f8-3a74-46e1-8022-e66921f1bb8d.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:26:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6549be93-8eb7-4a80-91b7-7fe6e8cd8916_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 E12: Knepperik &amp; Pyramidespil</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land, har TV 2’s Operation X afsløret, at fodboldhelten Erik Rasmussen - bedre kendt som Tryllerik - i mange år har fået penge fra staten i den ene hånd til at få sexarbejdere i Sierra Leone ud af prostitution, mens han med den anden hånd har betalt for prostitution i Sierra Leone. Afsløringen har dog ikke gjort Tryllerik specielt brødsbetynget. Derudover har Venstres tidligere formand Jakob Ellemann fået et nyt job, hvilket Berlingskes kommentator Thomas Bernt Henriksen, synes er sensationelt og uhæderligt, i den rækkefølge. Samme Berlingske er i øvrigt ved at blive solgt, hvilket kan være dårligt nyt for tabloidmediet BT, der flere steder beskrives som en nedlukningscase. Og så har Jesper og Kristoffer også set et afsnit af DR’s Kontant, der handler om organisationen Never Broke Again - et splinternyt pyramidespil, målrettet unge mennesker.</description>
      <guid isPermaLink="false">ae686873-b5b8-44cd-a68b-79b159661b6c</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 04:10:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ffff91aa-7a8b-477d-b96e-8d4025c63ead.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:45:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/55a0d101-b1ea-406e-8f5b-8632e0db29ca_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndagstanker: Mettes bondegård og Jarlovs store indrømmelse</title>
      <description>I ugens søndagstanker fortæller Jesper endelig en positiv historie om sin hustru, hvilket ifølge flere lyttere er meget tiltrængt. Derudover har der været en slags frit lejde-aktion på Christiansborg, hvor politikerne anført af Rasmus Jarlov, på skift har kunnet fortælle at de ikke forstår, hvad det er for nogle love de stemmer om. Og så viser det sig at statsministeren faktisk har en endnu større drøm, end bare et drivhus.</description>
      <guid isPermaLink="false">bc5fe98f-c6f9-4d77-82ad-4f94973489d8</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 04:10:05 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/3d2c1388-7e8c-41c0-8253-4edffcb0c844.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:21:41</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/45153f75-177c-4bd6-b6a1-a4f7b6e76e17_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 E13: Hård druk og sindelagskontrol</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land, har vi fået et dejligt gensyn med den tidligere topsocialdemokrat Nick Hækkerup, som nu slår sine folder som øl-lobbyist. Den tidligere sundhedsminister kæmper nu imod folkesundheden og for teenageres ret til at drikke sig bankelamme sammen med de andre medlemmer af grundejerforeningen. Endelig er der også blevet indført sindelagskontrol, og de første ansøgere om dansk statsborgerskab har været til afhøring hos folketingets indfødsretsudvalg. Her står de over for Mikkel Bjørn fra Dansk Folkeparti, der spiller rollen som final boss. Derudover har landets kulturminister haft en særdeles travl uge med både den ene og den anden udmelding, mens Rasmus Jarlov har brugt ugen på at tænke på ketchup.</description>
      <guid isPermaLink="false">7ef2e16b-bff7-4b40-9a73-c711ad355ff1</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 04:10:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/85320a8a-0f80-4915-8fac-55a895034fa4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:18</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a39887a1-e9a3-4271-8e29-44c18e5ed5c6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndagstanker: Kongen som content creator og Mettes nye sommerhus</title>
      <description>I denne uges søndagstanker fortæller Kristoffer en barsk historie fra det virkelige liv, om hvordan det er at befinde sig på mediebranchens nederste, nederste, nederste hylde. Samtidig fejrer vi advent med en tur på vikingeskibsmuseet sammen med Kongen og en arkæolog, der er ude at lave lidt content til Kongehusets instagramprofil. Og så har statsministeren købt et sommerhus med sin arbejdsløse veninde på eftervederlag Pernille Rosenkrantz-Theil.</description>
      <guid isPermaLink="false">836ed640-88da-4ffd-ab61-ee806e7d90ba</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 04:10:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bc184259-9571-42df-94fc-b9b5bf3a4b8b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:20:40</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/b8494f52-b219-48de-9e54-da019016e43e_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 E14: Elefantorden til diktatoren fra helvede</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land har kongen og Folketinget bøjet sig i støvet for deres nye bedste ven for evigt: Den egyptiske diktator Al-sisi. In other news, har Venstres barnlige politiske ordfører Jan E. Jørgensen insisteret benhårdt på at blive hyldet for at fjerne en skat, som hans parti selv indførte 14 år tidligere. Og så var Morten Messerschmidt lynhurtig på tasterne, da han på sin egen usympatiske måde, ønskede de syriske flygtninge en god tur hjem efter Bashar Al Assad er checket ud af Damaskus og ind i Putins gæsteværelse. Sidst men ikke mindst har Zetland haft et uhyggeligt menneske-eksperiment kørende i 30 dage, hvor en mand blev sat til at stå for de huslige pligter.</description>
      <guid isPermaLink="false">4efead2a-68cd-4634-a854-e4eb22d4ff63</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 04:11:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6135c341-f06d-461a-abd9-e7689fab8a8b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:43:12</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/06a69540-d701-435e-9c48-ad123d8d8b26_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Søndagstanker: Fødselsdagsfest, Håndbold og Mettes Livskraft</title>
      <description>I den sidste udgave af Søndagstanker - i hvert fald for denne omgang - har Jesper fødselsdag. Den nægter Kristoffer dog at fejre, men heldigvis har Jesper fået en gave af sin hustru Mathilde som han unboxer live on tape. Kristoffer går igang med det afsluttende kapitel i bogen: ”Os i Middelklassen – Statsministerens guide til at snobbe nedad”. Temaet er boldspil, for Mette Frederiksen viser sig nemlig at være noget nær Danmarks største håndboldfan - og Danmarks mindste fodboldfan. Og så er det også lykkedes for Sørine Gotfredsen at finde frem til statsministerens livskraft, hvilket viser sig at være den samme som alle andre indbildske magthaveres.</description>
      <guid isPermaLink="false">c8455e84-5e2d-4778-a0dc-e69f0970c098</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 04:10:07 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/460d467c-c3d7-4e1d-a97e-4b33bd5e8dfa.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/69ff1781-5248-4c4c-80db-078d4bd17707_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>S2 E15: Mikkel Bjørns jul, Pelle Dragsteds højredrejning og Mettes christmas-content</title>
      <description>Sæsonafslutning: I denne uge i verdens klogeste land har landets statsminister haft meget travlt med at sprede lige dele frygt til befolkningen og jule-content til sociale medier. En næsten lige så travl uge har Dansk Folkepartis sindelagskontrollør Mikkel Bjørn haft, da han både har skulle kæmpe mod statsborgerskab og julehjælp til muslimerne. Og så har der været ekstraordinært nedsmeltningsmøde hos Enhedslisten, hvor den tidligere Antifa-aktivist Pelle Dragsted endelig viste sit sande højreorienterede jeg, mens den anden ende af det politiske spektrum har fået endnu et parti at forholde sig til. Ugens bedste nyhed var dog, at verdens dyreste aprilsnar - Filmtaget på toppen af Filminstituttet - har fået helt uhørt gode anmeldelser.
Verdens Klogeste Land er tilbage igen til februar. Glædelig jul og godt nytår!</description>
      <guid isPermaLink="false">71138b5d-834a-4d02-a083-54009ccbb10a</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 04:10:06 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/90316fd9-910d-4d15-a536-57d7e3782875.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6be38d3c-8ea8-4fa8-a470-9455253dfc6b_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
