<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Verdens klogeste land</title>
    <description>Efter cirka 10 års adskillelse er Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl, de to skabere af det populære satireprogram Absurdistan, endelig blevet genforenet. Hver torsdag mødes de og taler om ugens højdepunkter fra Verdens Klogeste Land.

Følg Verdens Klogeste Land i appen og lyt til nye episoder hver torsdag.

Følg @kristoffereriksen og @jesperjuhlen på Instagram.

Værter: Kristoffer Eriksen &amp; Jesper Juhl
Producer: Jakob Ranum
Redaktør: Kristoffer Eriksen
Musik: Mads Brinch</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/d0c2f206-9e2b-4ec6-9071-c5155c48accd</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/1ef46e96-65aa-4ec1-bdb9-d446d968a83f_400x400.png</url>
      <title>Verdens klogeste land</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/d0c2f206-9e2b-4ec6-9071-c5155c48accd</link>
    </image>
    <item>
      <title>14: Lars Løkkes main character syndrome</title>
      <description>I den seneste uge i verdens klogeste land, er der både sket stort og småt inde på Christiansborg. Fx er det blevet diskuteret på gangene, om man helst vil møde en bjørn eller en mand i en mørk skov, og det er et spørgsmål der giver nogle overraskende svar. Lars Løkke Rasmussen har igen udgivet en bog - denne gang en podbook - og den afslører ifølge Kristoffer Eriksen, at udenrigsministeren lider af bimlende main character syndrome. Jesper Juhl har til gengæld taget én for holdet og fulgt med i den mest betændte diskussion på Alternativets årsmøde. Samtidig har det været ugen hvor en bisættelse i Aabenraa gik helt galt, og så har kendisfrisøren Dennis Knudsen brudt endnu et tabu. 

Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">17d1cb0e-daea-4dd1-b31e-75d1e272a499</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 01:11:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2360de6f-a398-4058-ac2c-c49d32f21529.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:31:58</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/88980811-8fa1-432c-a6ce-f08db8949086_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>13: Kongeparret, Magnus Heunicke og Enhedslisten på dybt vand</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land er Socialdemokratiets selvudnævnte Poseidon, Magnus Heunicke, igen kommet i problemer fordi det viser sig, at Miljøministeriets embedsmænd har været lidt for kreative i deres desperate iver for at give giftfabrikker som Cheminova lov til at forurene havet mere end de måtte. Kongen har også været på dybt vand i ugens løb, og det var ikke fordi han sejlede med Kongeskibet Dannebrog, men fordi han var så dum at stille op til interview. Derudover har BT bragt endnu en stor afsløring, der fortjener hædrende omtale om SOSU-assistenten Majbrit, der oplevede at en kop var udsolgt i Netto, og så har Enhedslisten været nødt til at afholde deres årsmøde digitalt, fordi partiet er i økonomiske vanskeligheder.   
Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">7c76aa10-ff56-486e-87d1-909dd2042bb0</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 03:01:35 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/5e07c316-5154-4d14-b4b3-8c2161921d67.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3fac6479-f73e-4d06-9e0c-11fc213ced98_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>12: Inger Støjbergs airfryer og Messerschmidts deepfake</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land har politikerne endnu engang været i krea-rummet og fået en masse idéer, der ikke rigtigt handler om politik, men dog er værd at dvæle ved. Inger Støjberg har nemlig endelig fundet ud af, at en medister bliver bedst i en airfryer, hvis man svøber den i bacon, mens Morten Messerschmidt har opdaget hvordan man laver deep fakes af Mette Frederiksen. Derudover er Den Uafhængige Politiklagemyndighed kommet med dens årsberetning, og det er som sædvanlig lidt af en pageturner, hvis man har en ting for uheldige historier om landets politifolk. I ugens afsnit har Kristoffer Eriksen desuden taget én for holdet ved at lytte til endnu et afsnit af skatteministerens podcast “Et glas med Bruus” - mens Jesper Juhl igen vover pelsen med endnu et hot take på The Mental Load.</description>
      <guid isPermaLink="false">0adfac0a-300d-40f5-b07c-1b8068224ad5</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 03:01:27 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/55aca310-da23-40f4-86f9-3dd1606ce335.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/05f8ae04-7dc3-4ac5-9e43-540cea7e4f3d_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>11: Oh, The Mental Load!</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land, har Konservative fået ny formand efter Søren Papes tragiske bortgang og lidt overraskende forsøger man sig denne gang med en komiker i spidsen. Ugens helt store samtaleemne, har dog været noget andet, nemlig debatten om, hvorvidt man kan tillade sig at brokke sig over The Mental Load. Sognepræst Marie Høgh mener i hvert fald ikke, at det fortjener en offentlig samtale, så længe verden brænder, men det rejser spørgsmålet om, hvad man så må tale om, så længe der er krig i verden? Uanset hvad bør det i hvert fald lige nævnes, at DSB’s medarbejdere har brugt otte millioner kroner sidste år på at køre i taxa. Og så har Socialdemokratiets udlændinge- og eksklusionsordfører Frederik Vad været i Deadline for at demonstrere herskerattitude.</description>
      <guid isPermaLink="false">ee84c04f-64eb-4c81-ae7c-0562e1d405e3</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/917d1433-3163-4e47-867a-d37a173970ff.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/338fb7b2-6884-4d22-8eba-0bed5a546a60_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>10: Brændende kærlighed</title>
      <description>Mette Frederiksen er under pres - både fra meningsmålinger og partifæller. Derfor må alle kneb tages i brug, og det har været en travl uge for landets statsminister med både hjemmebagte boller til Instagram, hygge-interviews og en velorkestreret fedte-kampagne. Derudover er Børsen brændt ned, hvilket er dårligt for dansk kulturarv, men godt for de politikere som kunne få en sorgfuld selfie med den brændende bygning. I ugens afsnit taler Jesper Juhl og Kristoffer Eriksen også om en helt ny form for landsforræderi og om Liberal Alliances anti-toksiske årsmøde.
Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">c9234ba5-fddc-48f8-b9e5-722e81003b77</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:01:21 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1ad81978-9acc-4562-9bf8-254f8f4a3749.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/6a28e0fb-56b2-49a7-829c-d1b04da4e332_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>9: Podcasten vi virkelig ikke havde lyst til at lave</title>
      <description>Mette, Troels og Lars havde håbet på en hyggelig quizaften i Kødbyen, men endte med at blive kaldt barnemordere af demonstranter. Samtidig har Inger Støjberg fyret sig selv af til CO2-rally, hvor hun har forsøgt at få folket til at sætte ulovlige streamers op i bagruden. Spørgsmålet er om det er en vindersag for Danmarks nye pøbeldronning, eller om hun er på vej tilbage i fodlænke.
Jesper og Kristoffer diskuterer også sidste uges kontroversielle racismedom, hvor en 28-årig mand er blevet dømt for at have en hjemmeside med racistiske vittigheder på. Det har fået komikeren Brian Mørk til at lancere et show kun med racistiske vittigheder - et show han markedsfører med undertitlen: “Et show Brian Mørk virkelig ikke har lyst til at lave”. 

Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">c1e2f206-2ca1-406a-821f-adb8547b1086</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 10:19:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6949d422-43d6-49d7-b142-214e4bafcc1b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:23</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/21109363-8ca8-4f2c-8315-f0f548758bb0_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8: En modig mand og en defekt fregat</title>
      <description>Forsvaret har sendt en fregat med defekte våbensystemer af sted til søkamp i Det Røde Hav. Heldigvis kom ingen danske sømænd til skade, men det ændrer dog ikke ved, at det er en temmelig stor skandale. Derudover så har Mette Frederiksen givet det interview til Billed Bladet, som vi alle har gået og ventet på, der handler om hvordan hun mødte sin mand Bo Tengberg. Interviewet afslører, at Bo Tengberg ellers er lidt af en vovehals! Samtidig var det her ugen, hvor vi fik sagt et endegyldigt farvel til 261 millioner skattekroner, da Radio Loud/24Syv endelig lukkede og slukkede. Med andre ord: Det har været en begivenhedsrig uge i Verdens Klogeste Land!

Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">d4e40bc6-1d35-419f-b750-94022473d0be</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 03:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/44583945-6e12-44bc-93ac-bcef54954c6c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:59</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c8d12300-38e7-46ea-9214-d490f0865c66_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7: Alle har ret til en fed podcast</title>
      <description>Skatteministeren har en podcast, DF’eren Anders Vistisen har en podcast - ALLE SKAL HAVE EN PODCAST! I denne uges udgave af Verdens Klogeste Land taler Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl en del om alt det fede content, som politikerne forsyner befolkningen med i stedet for at lave politik. Det bliver også til en opfølgning på Kims chips battle og Lars Løkke Rasmussens søndagstanker, som helt ekstraordinært er blevet til mandagstanker. Og så bliver der taget en runde på ulovligt muslingefiskeri og en tragisk fortælling om en influencer, der har fået en hård medfart på sociale medier.
Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">f41e25ac-5950-4068-8de8-32f4dc2ce0a3</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 04:01:34 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2dc7e080-64df-4e6a-9dd1-f3f7ec97d6b9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/0629bbd9-0bf1-4e9d-9dbd-62fbb1345dc1_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>6: Watch out, Putin</title>
      <description>Mike Fonseca er igen blevet talk of town på Christiansborgs gange, efter at endnu en mangeårig Venstremand har måttet erkende, at han identificerer sig som noget andet. Derudover har Forsvaret brugt en masse penge på podcasts og videoer med komikeren Christian Fuhlendorff og journalist Thomas Skov, men spørgsmålet er om man kan forsvare sig mod russerne med en podcast? I ugens episode er der også true crime for alle pengene, da BT’s gravergruppe har lavet endnu en stor afsløring. 

Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">1fb9dfba-ea8e-4b1a-947a-b54f55cb9ff8</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 04:01:31 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ae75924-fca4-4d86-abac-05cbe7ff9c10.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:53</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/9160d434-611c-44f9-846c-371a45aa342c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>5: Ligestilling 2.0</title>
      <description>Ligestillingsdebatten har raset på flere fronter den seneste tid: Alt fra bronzestatuer og værnepligt til ligeløn og sågar en 23-årig Andrew Tate-wannabe, der har formået at sætte diskussionen i gang. I Verdens Klogeste Land tager Jesper Juhl og Kristoffer Eriksen denne uge temperaturen på ligestillingsdebatten, og sætter spørgsmålstegn ved om det virkelig er værnepligt, som alle landets kvinder har gået og sukket efter i årtier - eller om det er en decideret hadegave. Og så har Danmarks bønder også været i vælten med en masse skøre udtalelser i medierne. 

Nyt afsnit hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">048ec1d3-36c1-43c4-a569-1042b56923f7</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 04:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1c075fb5-7681-4261-8a0f-a2d5193363c1.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:22</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/dae8306f-6d64-4e99-8370-463f30223bf8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>4: Overlæge Lars Løkke</title>
      <description>Copenhagen Pride bliver kritiseret fra alle sider for at blande sig i krigen i Gaza. Udenrigsminister og overlæge Lars Løkke Rasmussen og hans parti Moderaterne har mirakuløst fundet ud af, hvad der tog livet af Søren Pape Poulsen, kun fire timer efter Pape blev erklæret død. Og så har Mette Frederiksen fået en fed photo-opp med en influencer, da hun besøgte et sædlaboratorium på Rigshospitalet. Og sidst men ikke mindst… Sønderborg er under angreb af måger. Der er nok problemer at vende for Jesper Juhl og Kristoffer Eriksen i denne uges udgave af Verdens Klogeste Land.

Ny episode hver torsdag!</description>
      <guid isPermaLink="false">189b6db4-d056-49c9-80b2-4a7b0d0c3df0</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 04:31:44 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/dec170ef-0b43-4ea4-a0e3-3af232cfc52b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/e1aa4eb2-4fb4-44d4-a0aa-6c17d47ee4e4_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>3: Er Joachim B. bolværket mod Putin?</title>
      <description>Det har været 2-års-dag for Ruslands invasion af Ukraine, og mange forskellige meningsdannere og politikere har været ude med deres unikke hot take på krigen. Anders Fogh Rasmussen har nok taget den længst, men Joachim B. Olsen nøjes ikke bare med at snakke - han har meldt sig ind i Hjemmeværnet.
I denne uges program kommer Jesper Juhl og Kristoffer Eriksen også forbi en uheldig influencerkampagne, og så er der nyt godt true crime-materiale fra selveste Mai Manniche.

Ny episode hver torsdag!

Værter: Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl
@kristoffereriksen @jesperjuhlen 
Producer: Jakob Ranum 
Musik: Mads Brinch</description>
      <guid isPermaLink="false">fec02922-53c1-41f9-b532-c1f0250b2cc5</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 03:21:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cde3ccc3-dfb7-45c8-9be0-78873a905c22.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:34:49</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/de1f9a4a-ed1d-455b-825e-76b0f8ab1f61_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>2: King Baby</title>
      <description>Alt hvad den nye konge foretager sig bliver dækket minutiøst i medierne og på så detaljeret en måde, at det er til at blive vanvittig af. Det eneste gode ved det er, at det er fremragende true crime-materiale. 

Derudover taler journalist Kristoffer Eriksen og komiker Jesper Juhl om hvorfor alle politikere i dag skal være tiktokkere, om Elvira Pitzner der endelig er kommet hjem til Danmark efter et kort pitstop i Milano og om hvorvidt en kampagne fra PET er “eksplicit racistisk”.

Nyt afsnit af Verdens Klogeste Land hver torsdag.

Værter: Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl @kristoffereriksen @jesperjuhlen
Producer: Jakob Ranum 
Musik: Mads Brinch</description>
      <guid isPermaLink="false">19e0930d-24c5-4c14-9638-5ad40a0eb123</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 02:11:09 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d4108f7e-cc43-4d7e-8af1-1257baf5cd9a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:54</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/624d8e38-f43f-40ed-a0e0-67366481b220_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>1: Mette tog på plejehjem og Mike gjorde comeback</title>
      <description>I makkerparret Kristoffer Eriksen og Jesper Juhls premiereprogram, bliver både meget små og meget store sager fra verdens klogeste land vendt denne uge. I det politiske hjørne har Mette Frederiksen været på plejehjem, Mike Fonseca har været på arbejde og Rasmus Jarlov har været på Twitter. Og så bliver en megaærgerlig sag fra Køge også vendt. En sag, der har den utilsigtede bivirkning, at en masse ellers nogenlunde forstandige mennesker har afsløret sig selv som idioter.

Nyt afsnit af Verdens Klogeste Land hver torsdag.

Værter: Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl @kristoffereriksen @jesperjuhlen
Producer: Jakob Ranum 
Musik: Mads Brinch</description>
      <guid isPermaLink="false">4a157996-24f5-4e74-ae2e-a300fd3de7a9</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 02:11:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/10098c72-6ccc-4dd8-8b14-53bf187eb523.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c2f7c939-0844-45a1-b0af-ddbe31f933cd_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Verdens Klogeste Land - Lyt med fra 15. februar</title>
      <description>Efter cirka 10 års adskillelse er Kristoffer Eriksen og Jesper Juhl, de to skabere af det populære satireprogram Absurdistan, endelig blevet genforenet. Hver torsdag mødes de og taler om ugens højdepunkter fra Verdens Klogeste Land. Lyt med fra 15. februar.</description>
      <guid isPermaLink="false">0af454c0-dacf-4660-9e88-3172b873c869</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 03:11:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/c1d9c00d-5c4b-4c39-acfd-77d0375948a9.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:02:17</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/73faa6dd-059f-4f3f-a3bf-857fdcf8dfe6_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>16: Kinesisk vandtortur på Borgen, ministeren af Instagram og kongen knepper i Madrid.</title>
      <description>I denne uge i Verdens Klogeste Land er der afslutningsdebat i Folketinget, eller som Bjarne Corydon kalder det: Kinesisk vandtortur. Instagrammeren, Mette Frederiksen forsøger dog at modbevise Corydon, og det lykkes hende at holde liv i debatten, da hun udfører en form for rituelt selvmord fra talerstolen. Derudover erklærer Kristoffer Eriksen sin kærlighed til forfatteren Asta Olivia Nordenhof, der under Royal Run blev kendt for banneret: ”Kongen Knepper i Madrid”. Kristoffer og Asta lever begge i feltet, hvor det latterlige og det spektakulære mødes, og så er de imod konger og motionsløb – men for knepperi. Sidst men ikke mindst forsøger superhelten Lars Løkke Rasmussen at redde stemningen på Københavns Universitet, hvor han bliver modtaget af én times gratis underholdning og sang - alt sammen fremført af bevægelsen: ”Studerende Mod Besættelsen”.</description>
      <guid isPermaLink="false">3d94f177-43d0-4156-a4eb-66e3f667d951</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 03:01:41 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bc817947-7743-43cf-bf5a-1099ed570966.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:28</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/5397967b-55fd-4bdf-9eb3-9abca5f3db8c_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>15: En swiftie, en konge og en børnemorder løb ind på en bar…</title>
      <description>Efter den forgangne uge i verdens klogeste land, står to ting pludselig helt klart: Bjarne Corydon er Swiftie og Lars Løkke Rasmussen er ikke børnemorder. Og mens det sidste selvfølgelig er betryggende, er det alligevel lidt rystende, at der skulle en popstjerne til at uddanne landets tidligere finansminister i ligestilling. Derudover var det også ugen, hvor TV2 ryddede sendefladen en hel dag for at dække motionsløbet Royal Run, som var ekstremt hårdt at komme igennem - altså dækningen, ikke løbet.
Og sidst, men ikke mindst, så nærmer Europarlamentsvalget den 9. juni sig, hvilket betyder at blandt andre DF-politiker og ven af programmet, Anders Vistisen, skruer mere og mere op for charmen.</description>
      <guid isPermaLink="false">72a92dfc-8334-4f6f-bc17-3d1b4476ed29</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:01:42 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/2cb0fcfe-2eed-4196-b9dd-f7fa39152905.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:02</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/12ff070b-c441-4a09-8c1d-46d39e93e0af_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>17: Mette F og Den Sorte Svane</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land har Mette Frederiksen haft en virkelig travl uge som statsminister. Hun har både skulle være på Instagram, se dokumentar på TV2 og besøge Hjallerup marked. Og så er hun endelig stillet op til et længere interview med en dygtig kritisk journalist. I mellemtiden lykkedes det endelig nogle aktivister at få Lars Løkke Rasmussen til at tabe småkagerne for rullende kameratelefoner, og det er der kommet et legendarisk klip ud af. For nylig udkom desuden Forsvarets Auditørkorps med deres greatest hits fra året der gik, og der er altså foregået nogle gakkede ting i Forsvaret, som har fået alt for lidt opmærksomhed. Og måske er det faktisk netop manglen på opmærksomhed der har fået Bergur, søn af Løkke, Rasmussen til at kaste sig ud i den mest nichede politiske kampagne - nogensinde.
Ny episode. Hver torsdag.</description>
      <guid isPermaLink="false">65cf85fc-a0a1-4081-bdee-3a20f7156594</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 03:01:23 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/23bd2f44-18cc-4b32-9216-71dc01210732.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:50</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/956456f4-923a-4ab4-a71f-b03847e9b6e9_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>18: Todd forsvarer Martin Brygmann - og et valg kun med vindere</title>
      <description>Ugen har budt på en meget omtalt dokumentar om sexisme i verdens klogeste land, og tilfældet vil at Jesper Juhls kone, Mathilde Falch, spiller en ret så fremtrædende rolle i den. Det samme gør Martin Brygmann som DR egentlig havde anonymiseret, men som inden dokumentarens udgivelse forsøgte sig med et preemptive strike, der endte med at eksplodere i hovedet på ham selv. 
Og så har der også været valg til Europaparlamentet, hvor det på meget imponerende vis lykkedes stort set alle partierne at fejre sig selv som vindere, til trods for at nærmest alle faktisk endte som tabere. Ingen var dog større tabere end den 39-årige mand fra Polen, der må have vågnet op med jordens værste tømmermænd, da det gik op for ham, at han i sin ti-hestes-brandert var kommet til at angribe demokratiet.
Ny episode hver torsdag.</description>
      <guid isPermaLink="false">98cc6e4a-19c4-4800-9f85-3bee885fccc0</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0ee9afb7-cc75-483c-b661-0f60ce7024a4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:33:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/c9c3fdef-7f80-4add-9eb6-f1496872fb1a_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>19: EM-feber, Prepper-panik og Den Sorte Svane er afsløret</title>
      <description>EM-feberen raser i verdens klogeste land, og Jesper Juhl og Kristoffer Eriksen har landet et kæmpe scoop i form af eks-landsholdspiller Viktor Fischer, som ny  fodboldekspert på podcasten. Hør ham vurdere hvordan kampen mod England gik, før den er spillet. Og så har forsvarsminister Troels Lund Poulsen opfordret danskerne til at preppe, hvilket foreløbigt har ført til at Jesper Juhl aldrig har spist så mange riskiks med ostesmag før. En stor BT-afsløring af Den Sorte Svane bliver også vendt, og så har podcastens nye reporter været til Folkemødet for at undersøge, hvor meget folket savnede martyren Benny Engelbrecht.</description>
      <guid isPermaLink="false">812518a4-f9b4-4b76-a502-d377aa5a8379</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6eb1b56b-9f44-49e8-a095-ae20c64ab882.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:36:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/913a757c-93e7-4103-96b6-50c63f73f9da_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>20: SÅ klam er han</title>
      <description>I denne uge i verdens klogeste land, står det endelig klart, hvad DBU’s overordnede mission er til EM i Tyskland, da det jo ikke handler om at spille interessant fodbold. Nej, alle kræfter sættes nu ind på at jagte de frække danske fans, som havde et “FUCK UEFA”-banner med på stadion i kampen mod England.
Det var også ugen, hvor regeringen kunne præsentere en såkaldt “grøn trepartsaftale”, som blandt andet har ført til en Co2-afgift på landbruget, der ikke ligefrem er en bombe under landets grisestalde. Alt imens har erhvervsminister Morten Bødskov endelig fundet sig en vindersag, for nu skal det være slut med at influencere presser chips og andre usunde fødevarer ned i halsen på børn. På den personlige front har Jesper Juhl fået nye underbukser, og Kristoffer Eriksen har fundet glæden ved TV2-programmet Presselogen igen, der i denne uge blandt andet handlede om SE og HØR’s forside med klamme Martin Brygmann på. 
Ugens episode er i øvrigt sæsonafslutning. Verdens Klogeste Land er tilbage igen d. 22 august.</description>
      <guid isPermaLink="false">864dc0aa-76ab-4aee-8b82-86012fdf554b</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7219cfee-e4eb-4a7e-b0f0-906dffaafe27.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:32</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/3c98fb2f-45d9-42ad-8b7e-482164e236f8_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
