<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>VOXEN - med Sofie og Frida</title>
    <description>Fik du nu betalt din el-regning? Får du nogensinde malet den tallerkenrække, du har snakket om uafbrudt siden starten af 2021? Og husker du at fylde salt og afspændingsmiddel i din opvaskemaskine? Og hvem fanden er du i det hele taget? 

I denne podcast taler veninderne Frida Brygmann og Sofie Linde om at være voksen. Sådan rigtig voksen. Og om hvor hårdt og ensomt det nogengange kan føles. 

Gennem kærlige og solidariske samtaler husker de os på, at det alt sammen nok skal gå. For det gør det jo altid ❣️

RING IND MED DINE VOKSENLIVSBETRAGTNINGER PÅ TELEFONSVAREREN: 31537550</description>
    <link>https://podimo.com/dk/shows/7c561763-0c75-4841-b197-9d9b2f3f05ae</link>
    <image>
      <url>https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png</url>
      <title>VOXEN - med Sofie og Frida</title>
      <link>https://podimo.com/dk/shows/7c561763-0c75-4841-b197-9d9b2f3f05ae</link>
    </image>
    <item>
      <title>20 - Tatovering, drømme og et kærligt farvel og på gensyn!</title>
      <description>Dagens afsnit er det sidste i denne omgang. Sofie, Frida og Voxen tager en udramatisk lille pause. Det bliver dog ikke et farvel, men et på gensyn. Sofie har været en tur i Odense og har fået en ny tatovering. En af de første uden alkohol i blodet. Frida overvejer at få fjernet alle hendes - hør hvorfor og ugens telefonsvarerbesked i dagens afsnit. 
Et afsnit om blæk i hud, den man var engang og en betragtning om hvorvidt man kan tillade sig at følge sin drøm, når man er mor og har ansvaret for et lille barn. Et kærligt på gensyn til et kærligt og voxen’t auditivt fællesskab.

Værter: Sofie Linde og Frida Brygmann
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">3dda2908-4956-4121-b381-11c21a97325b</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 03:01:20 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b4e5c6f9-645d-49f0-ab8b-72ed68cfd77f.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>19 - Den store snak om.. Feminisme</title>
      <description>Udskudt af mange omgange, er Sofie og Frida endelig klar til at tage hul på den store kønnede snak. Feminisme-snakken. Hvad er det for en hverdag vi er vokset op i - og under, og hvordan kommer vi videre herfra? Hvem er nutidens kvinder - og hvad siger man til dem der råber “Hvad med retsikkerheden” når samtalen falder på MeToo. Alt det og meget mere i denne uges VOXEN podcast.

Værter: Sofie Linde og Frida Brygmann
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">c3c2e7c8-5021-4d09-b12c-2214c6aa6d2a</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 03:01:29 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0bac6714-4635-435b-9968-c27bcf7d4292.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>01:13:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>18 - Listetyve &amp; clairvoyance!</title>
      <description>I ugens episode af VOXEN har Frida booket tid til en clairvoyant og er allerede nervøs for eventuelt dårligt nyt.
Sofie har haft besøg af to listetyve og to meget pæne politimænd.
En lytter har ringet ind med ondt i maven - hun skal for første gang flytte sammen med sin kæreste og frygten for ikke at være tilstrækkelig, fylder mere end glæden ved at skulle bo med den man elsker.

Værter: Sofie Linde og Frida Brygmann
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">8923a606-87fd-459f-a08d-85f5bdc4d8db</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 03:11:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/98c2c0f3-75bc-4028-94ce-d84e7835d620.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:58:16</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>17 - Urvrede og 2,5 mio. for 20%!</title>
      <description>Sofie har set fjernsyn. Hun er trist, rasende og oven i det har hun PMS. 
Hvordan ser jordskælv vs. afskaffelse af store bededag ud fra et flyverperspektiv? Og hvorfor er der ingen, der har taget ansvar for de danske kvindelige fodboldspillere og elitesportsudøvere? 
Frida øver sig stadig i at holde hovedet koldt, når hun handler og kører i offentlig transport og inspireret af ‘Løvens hule’, har hun forskellige pitch idéer med til Sofie, i håbet om en stor fed investering. Lyt til denne uges episode af VOXEN!

Værter: Sofie Linde og Frida Brygmann
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">59e3faf3-8020-42d4-a506-c2d919816c8d</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 03:01:22 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b06b7ed6-df70-4520-a30f-ac180dcf20f8.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>16 - ‘Hvornår opdager de, at jeg ikke kan noget?’</title>
      <description>Sofie er hjemme fra Thailand med en kridhvid mave - til gengæld har hun boet i sin badedragt og er blevet utroligt glad for sin krop! Og så har Sofie netop offentliggjort at hun stopper som vært på X-Factor.
Frida har arbejdet med sine forskellige stemmer i hovedet - kynikeren, pleaseren og andre spændende karakterer, der bor inde i hende.
Lytteren Christian har ringet ind med en smuk reflektion om uddannelse og arbejdsliv. Han har droppet drømmen om skuespillerskolen og i stedet åbent en genbrugsbutik på islandsbrygge. Men er det hele bare en juleleg?
To meget forskellige sange er også blevet tilføjet til playlisten. Lyt med og find ud af hvilke, I ugens episode er VOXEN.</description>
      <guid isPermaLink="false">f70e4974-b968-4f33-b837-270d3d5792ae</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 03:01:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/1d650c2b-eeb7-4415-9f40-e06fff040753.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>15 - Worklife balance!</title>
      <description>En ulykke udløser OCD hos Sofie i Thailand. 
Frida har arbejdet meget den sidste stykke tid, og synes det er svært også at være tilstedeværende, når hun kommer hjem. 
Hvordan lander man worklife balance, og hvad vil det sige at være forelsket, når man ikke længere er teenager? Ændrer forelskelses-følelsen sig i takt med at man bliver ældre? Det og meget mere taler Frida og Sofie om i ugens episode af VOXEN!

Værter: Sofie Linde og Frida Brygmann
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">fa34eaf6-893c-41b1-a8a9-5e61ebae9628</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 03:01:25 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/7ccd63e7-d615-4246-9cdc-2c5795e7fcc2.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:32:00</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>14 - Sunkissed i Thailand</title>
      <description>Sofie er på ferie i Thailand, og ferie i Thailand med to børn er noget helt andet end, når man rejser med sine venner. Farvel til full moon parties, drinks og skøre oplevelser. 
Frida har oplevet noget næsten ligeså eksotisk, for Frida har været på Bones i Valby med Monty og fået en åbenbaring. På Bones kan hun være den hun er inderst inde.

Værter: Sofie Linde og Frida Brygmann
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">e7850646-b9d6-453c-b994-c0ed111d605e</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 03:01:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/609d62fc-7e00-4fa1-8174-2ce54ea579d4.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:57</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>13 - STOP MOBNING!</title>
      <description>Frida drømmer om at finde sig verdens bedste hobby, men nu siger kalenderen 2023, og hun har stadig ikke fundet sig én. Det gør hende mut.
Og så falder snakken tilbage på mobning og kliker i folkeskolen. Frida fortæller om da hun blev mobbet i folkeskolen og Sofie har som voksen sagt undskyld til en pige, der blev mobbet. En lytter har ringet ind for at høre om hun kan blive ved med at gå med sneakers på jobbet. For er det mere voksent og professionelt, at gå i høje hæle end i vans?


Værter: Sofie Linde og Frida Brygmann
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">b6b671ea-c0c5-49be-ba40-63ee1a8719f3</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 03:11:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/d09a909a-76e7-483c-afb4-df787f913c8b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:49:15</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>12 - Nytårs-blues!</title>
      <description>Sofie og Frida kigger tilbage på året, der gik og bliver helt deprimerede over verdens tilstand. Krig, inflation, VM i Qatar og de iranske kvinders kamp gør dem triste. Og hvad med nytårsaften, når man er i 30’erne og har børn? Skal man stadig feste, som da man var i 20’erne? Hele molevitten giver Sofie nytårs-blues.

Til gengæld er der en lytter, som det snart skal giftes. Men hvad gør man, når ens mor ikke kan lide den brudekjole, man så nøje har valgt?

Værter: Sofie Linde og Frida Brygmann
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard
Musik: Ludvig Brygmann</description>
      <guid isPermaLink="false">b9313b6c-60ed-48dd-8413-2523a9610325</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 03:00:16 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/0614ce73-edf4-446b-bd3c-db1068f73816.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:47:48</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>11 - Tissekonemåling i højtaljet denim-buks!</title>
      <description>I ugens episode bliver der afprøvet dårlige engelske accenter, da Sofie skal på kæreste-tur til London. De skal boltre sig på det legendariske Chateau Denmark, shoppe og på kunstmuseum. 
Der bliver fortalt om en lidt anderledes tur på Louisiana og om tissekone-måling. Og så åbner Frida endelig op for sin indre rejse, som har ændret hendes liv.

Værter: Sofie Linde og Frida Brygmann
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard
Musik: Ludvig Brygmann</description>
      <guid isPermaLink="false">40a765b6-6c3e-4f2b-9fbf-ac4d2e9c0f40</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:00:55 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8e0b28b6-cbd8-4699-9550-7e339779b47c.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:50:45</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>10 - Det sørme, det sandt, det cember!</title>
      <description>December har sat sig i snuden og i lavpratikken hos Frida og Sofie.
Sofie føler sig lidt slået, Frida samler hende op og sætter plaster på.
Og så er der landet en lille gave på telefonsvaren til Frida, som spreder julemagi, og som kickstarter en god snak og tro.

Værter: Sofie Linde og Frida Brygmann
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard
Musik: Ludvig Brygmann</description>
      <guid isPermaLink="false">8704d8e1-d24c-4313-aa39-10c20ac70579</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 16:02:24 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ce4882eb-8488-4370-891a-4a7c509df1de.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:41:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>9 - Mit livs værste uge!</title>
      <description>Sofie har haft den værste uge med en ordentlig omgang roskildesyge til hele familien. Samtidig har Frida været i Aalborg og arbejdet med sin sceneskræk til et stort tv-juleshow. Men heldigvis er julestemningen ved at sprede sig i studiet, og derfor ringer Sofie og Frida til Fridas mormor Marianne, som tror på nisser. Marianne er nemlig stensikker på, at hun har set rigtige nisser i skoven ved Tikøb.

Værter: Sofie Linde og Frida Brygmann
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard
Musik: Ludvig Brygmann</description>
      <guid isPermaLink="false">c0439a37-0512-40d3-91fa-47fd3a2b4ad3</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 03:01:11 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/69a41f68-5bd6-4555-8c70-c043affd7740.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:40:05</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8 - Hvad hvis en lækker fyr kom forbi!?</title>
      <description>Da Frida var teenager var hun ikke meget for at arbejde, for hvad nu hvis der kom en lækker fyr forbi og så hende? Det ville jo være alt for pinligt!
Sofie og Frida taler om deres første jobs, om at flytte i hus og drømmen om at have alle penge i verden og ikke behøve at arbejde.
Og så er der en lytter, der synes det er hårdt at være på barsel. Livet ikke er det glansbillede, hun er blevet præsenteret for, hvilket Sofie og Frida totalt kan genkende.

Værter: Sofie Linde og Frida Brygmann
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard
Musik: Ludvig Brygmann</description>
      <guid isPermaLink="false">f2ce3fe3-3480-40bf-a841-f21740702f88</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 03:01:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/bdc2065b-47d6-4040-a0f1-ac558992503a.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:42:51</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>7 - Frida, din skøre kugle, du kan da ikke køre bil!?</title>
      <description>Fridas venner og bekendte synes, hun er en skør kugle, og det gør hende trist. 
Sofie er blevet en dejlig sportspige. Hun er startet til træning og er vild med det. 
Mimi, Sofies gamle veninde tilbage fra Odder, er blevet dumpet og fyret på en og samme dag. Nu forsøger hun at komme ovenpå igen og er i dag på besøg i studiet for at få støtte fra Sofie og Frida. 

Værter: Sofie Linde og Frida Brygmann
Gæst: Melina M.V.O. Pedersen
Producer: Ludvig Brygmann
Redaktør: Mette Søndergaard</description>
      <guid isPermaLink="false">65a02bb1-cb26-463f-9e04-aa0856aa725f</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 03:11:15 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/ba64bdd1-c54d-46e4-bfe2-b6b1450bf273.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:33</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 6: Hvor blev mit selvværd af!?</title>
      <description>Frida synes hun er for høj og har glemt sit selvværd i prøvetrummet i Frederiksbergcenteret
Sofie har været til den bedste fest længe, hvor hun har disco-snavet og danset. Og så har en lytter problemer med sin mor, der blander sig for meget. Sofie og Frida kommer med råd til, hvordan hun kan prøve at løsrive sig.</description>
      <guid isPermaLink="false">3eaa939f-6c78-4f34-b09c-1500ab91ea51</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 03:11:17 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/b9ba1453-7ea2-49ba-bc75-384d62376153.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:37:04</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 5: Pølseteknik og levende legetøj</title>
      <description>Sofie har fundet sig en ny hobby. Hun er startet til keramik med Joachim og er blevet vild med at pølse. Frida er i barndommens land. Hun har lige set Toy Story og håber at Montys legetøj bliver levende om natten. Og så har en mandlig lytter ringet ind. Han dater en kvinde med hijab og vil gerne vide, hvad han skal gøre, når alle kigger på dem på gaden.</description>
      <guid isPermaLink="false">c6fd4c37-4e81-4786-aea3-9ea9154d63b0</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 03:10:13 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/61784adb-9468-46fc-ad8b-585368be6a28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:25</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 4: Craver en uge uden børn!</title>
      <description>Sofie føler hamsterhjulet stramme for tiden. Hun drømmer om at gå i byen, kunne sove længe og om at score Joachim igen. Frida drømmer ikke om bytur. Hun er blevet godt og grundig syg, og så er det altså hårdt at være mor.  
Og hvad gør man egentlig, hvis ens kæreste gerne vil have børn, men man ikke selv er klar? Det spørgsmål vil en lytter gerne have svar på.</description>
      <guid isPermaLink="false">2e7ac8ca-7fd5-418d-9dba-2e13268d8163</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 03:01:14 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6a1c79f2-e9a5-4bf8-83ae-6a31eebb6a28.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:44:36</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 3: Voksenskældud er jo vildt!</title>
      <description>Valget er lige op over, og Sofie aner ikke, hvem hun skal stemme på. Frida har været en tur på skadestuen med sin søn og har fået voksenskældud. Og så er der en lytter, som har det svært med at hendes børn får kærester, når hun selv er single.</description>
      <guid isPermaLink="false">4e5a1f56-69a2-4f2c-bc29-66bb7dcee91e</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 02:10:19 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/6838a734-d23c-455d-945b-4c13489dbea5.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:46:14</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 2: Find en du kan blive skilt fra!</title>
      <description>Sofie har haft en dårlig morgen med kaos og børn, der ikke ville tage tøj på.
Instagram gør Frida ængstelig, og hun vil gerne tænke mindre over, hvad hun lægger op. Og så har en lytter ringet ind med det helt store spørgsmål: Hvad gør man med forventningerne til at finde den eneste ene?</description>
      <guid isPermaLink="false">49773374-0b2d-4345-a666-d3560e3cc9bf</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 02:01:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/cca5cca2-557d-48c5-b18c-f1672d757a7b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:39:47</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/a6f72b7e-dd51-462d-b783-6bf5bddadfa8_400x400.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>Episode 1: Nej tak til julelege</title>
      <description>Sofie er flov over sin opførsel på sin 33 års fødselsdag - og hendes far bekræfter, at det humør hun lagde for dagen ikke er værd at skrive hjem om. Frida ønsker et endeligt opgør med livets julelege og følelsen af, at alle holder øje med hende. Og så er Mimi blevet fyret klokken 9 i morges. 
Voksenlivet ringer med klokkerne og buldrer derudaf. Hvorfor er det så svært at følge med?</description>
      <guid isPermaLink="false">a758a804-8a1b-4bcd-9059-1bd43539b820</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 02:11:10 +0000</pubDate>
      <enclosure url="https://cdn.podimo.com/audios/8a1a4b8d-7e3a-4f4c-98d4-c0fa2a71981b.mp3" length="0" type="audio/mpeg"/>
      <itunes:duration>00:51:24</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://cdn.podimo.com/images/852c4477-4fde-4fd2-b588-da751e34d81d_400x400.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
