<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Langt til ligestilling</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4961</link>
		<description>Debatten omkring ligestilling er svær og tit lidt ubehagelig. Ændrer det noget politisk, at vi laver memes om hvide, cismænd og deres privilegier? Hvad er fakta bag de følelser vi sidder med, når vi diskuterer samtykke og diversitetskvoter? Hvilket sprog kan vi bruge, når vi vil inkludere alle i en samtale om normkritik og sociale konstruktioner? I dette program lader vi ekkokammeret fylde. Vi mener, at der er langt til ligestilling, men vi vil prøve at undersøge og diskutere, hvordan vi kommer tættere på. Logo/illustration: Francesca Schøning, Jingle: Maria Arevad.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/799/192e767148d80a8bddd14ac2dedc6270.jpg"/>
		<item>
			<title>Kan krænkende humor være sjovt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47440911/00007d76.mp3</link>
			<description>Radio- og podcastvært Amalie Søderberg diskuterer denne uge med vært Hinda Olad, om man kan være feminist og samtidig kan blive grebet af øjeblikket og grine af jokes, der ikke nødvendigvis er politisk korrekte? De diskuterer desuden hvordan man kan få sig og skabe et safe space som fodboldfan - og nu vil er ved det taler de også om hvordan man kan støtte det danske landshold og samtidig forholde sig kritisk til afholdelsen af VM i Qatar.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47440911/00007d76.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Nov 2021 05:06:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47440911/00007d76.mp3" length="3295" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er begrebet 'pick me girl' endnu en måde at udskamme piger på?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46696863/0000784c.mp3</link>
			<description>I dette afsnit har jeg TV-vært Anna-Lin med mig i studiet, vi starter med at tale om det velkendte begreb 'pick me girl', hvad er en 'pick me girl'? hvad for nogle strukturer ligger der bag begrebet og er det egentlig solidarisk at ride med på bølgen af folk, der har travlt med at stemple piger/kvinder som 'pick me girls', hvis de agerer på en bestemt måde. Vi kommer også rundt om dilemmaer omkring dating, kan man date nogen der er ufeministisk i sine handlinger og værdier?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46696863/0000784c.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Sep 2021 04:13:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46696863/0000784c.mp3" length="3087" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:51:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sport er for alle - uanset køn og seksualitet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46547889/ltl_sport_er_for_alle.mp3</link>
			<description>Det var været en sommer fyldt med sport, men desværre er der også en del problematiske og diskriminerende strukturerer i sport såsom homo -og transfobi. I dette afsnit snakker Alfie Beier og jeg om, hvor svært det er som transperson at blive fremmedgjort og holdt udenfor udelukke pga. sit køn, når samtlige store klubber og sportsbegivenheder altid påstår at sport er for alle.

Vært: Hinda Olad
Gæst: Alfie Beier Jønsson

Logo/illustration: Francesca Schøning, Jingle: Maria Arevad.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46547889/ltl_sport_er_for_alle.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Sep 2021 04:03:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46547889/ltl_sport_er_for_alle.mp3" length="3026" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:50:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Langt Til Ligestilling</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46498604/langtilligestilling.mp3</link>
			<description>Debatten omkring ligestilling er svær og tit lidt ubehagelig. Ændrer det noget politisk, at vi laver memes om hvide, cismænd og deres privilegier? Hvad er fakta bag de følelser vi sidder med, når vi diskuterer samtykke og diversitetskvoter? Hvilket sprog kan vi bruge, når vi vil inkludere alle i en samtale om normkritik og sociale konstruktioner? I dette program lader vi ekkokammeret fylde. Vi mener, at der er langt til ligestilling, men vi vil prøve at undersøge og diskutere, hvordan vi kommer tættere på. 

Logo/illustration: Francesca Schøning, Jingle: Maria Arevad.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46498604/langtilligestilling.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Sep 2021 04:09:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46498604/langtilligestilling.mp3" length="4084" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:08:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sport er for alle - uanset køn og seksualitet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46396656/000073c7.mp3</link>
			<description>Det var været en sommer fyldt med sport, men desværre er der også en del problematiske og diskriminerende strukturerer i sport såsom homo -og transfobi. I dette afsnit snakker Alfie Beier og jeg om, hvor svært det er som transperson at blive fremmedgjort og holdt udenfor udelukkende pga sit køn, når samtlige store klubber og sportsbegivenheder altid påstår at sport er for alle.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46396656/000073c7.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Sep 2021 11:15:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46396656/000073c7.mp3" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad indebærer det at være en 'ally'?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46196000/000072b4.mp3</link>
			<description>Bushra Bashir er socialrådgiverstuderende og har i dette afsnit et par dilemmaer med som vi får en snak omkring. Hvordan er man en god allieret uden at fylde for meget? Derudover snakker vi også om, dilemmaet omkring Nørrebro Pride, som jo er en begivenhed der har delt vandene.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46196000/000072b4.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Aug 2021 04:05:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46196000/000072b4.mp3" length="3277" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan håndterer vi catcalling?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46106158/00007153.mp3</link>
			<description>Maria Bülow Bach er 30 år og underlagt en masse normer fra samfundets side, om hvor man skal være henne i livet som 30-årig. Sammen kommer vi ind på, hvordan man passer på sig selv og stiller sig kritisk over for forventningspres og lykke-myter. Derudover består Marias dilemma nr. 2 af en frustration og opgør med påklædning på arbejdet og catcalling i bylivet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46106158/00007153.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Aug 2021 04:09:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46106158/00007153.mp3" length="3349" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan man bruge fitnessbilleder på Instagram på en sund og konstruktiv måde?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46016089/0000707c_online_audio_converter_com.mp3</link>
			<description>Christians Winther Nielsen har tidligere været meget engageret i ungdomspolitk. I dag arbejder han hos ANIMA og har hele 4 dilemmaer med i dette afsnit.
Vi snakker om, hvor usikker og utryg en verden mange synligt queer mennesker bevæger sig ud i til dagligt, en så enkel og almindelig ting, som at holde i hånden med sin partner, kan være en stor og uovervindelig kamp til tider. Vi taler om, hvordan og hvornår man skal tage den kamp på sig. Derudover, så er Christian en af de, som kan bruge fitness og top trimmede træningsbilleder på Instagram på en konstruktiv og sund måde, her kommer vi godt rundt om, hvordan man kan lade sig inspirere uden at internalisere “normen” for hvad en rigtig bikinikrop eller hvad sundhed er.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46016089/0000707c_online_audio_converter_com.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Aug 2021 04:16:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46016089/0000707c_online_audio_converter_com.mp3" length="3627" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Langt til Ligestilling - Krænker eller krænket?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/41955941/langt_til_ligestilling_kr_nker_eller_kr_nket_mp3.mp3</link>
			<description>Hånd på låret vs. håndtering? Hvornår er noget en misforståelse, og hvornår er der udtryk for en systematisk krænkelseskultur på arbejdspladsen? Hvad er en krænkelse og hvilke rettigheder har vi, når vi oplever chikane på en arbejdsplads? Vi blander os som altid i den store, ophedet, kaotiske ligestillingsdebat og spørger os selv, hvordan vi kommer tættere på en mere ligestillet verden.

Dine værter er Hinda Olad og Marie Cancel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/41955941/langt_til_ligestilling_kr_nker_eller_kr_nket_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:43:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/41955941/langt_til_ligestilling_kr_nker_eller_kr_nket_mp3.mp3" length="1819" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:30:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Langt til Ligestilling - #MeToo gælder ikke kun majoritetskvinderne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42056966/langt_til_ligestilling_metoo_g_lder_ikke_kun_de_hvide_majoritetskvinder.mp3</link>
			<description>&quot;Vi trænger også til en Sofie Linde i visse muslimske kredse,&quot; lyder overskriften på Hindas debatindlæg der udkom i Politikken i oktober. &quot;Du er islamofob!&quot; lyder meldingen tilbage. Hvordan står man som intersektionel feminist, hvis man gerne vil tale højt om nogle problemer man oplever i minoritetsmiljøer, men samtidig ikke har lyst til at bidrage til den udskamning og stigmatisering, der allerede er af minoriteter i vores samfund? Det snakker Hinda Olad med studerende Bushra Bashir Ali og folketingskandidat for Frie Grønne, Afrah Al-Jabouri om.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42056966/langt_til_ligestilling_metoo_g_lder_ikke_kun_de_hvide_majoritetskvinder.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:43:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42056966/langt_til_ligestilling_metoo_g_lder_ikke_kun_de_hvide_majoritetskvinder.mp3" length="1769" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:29:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Langt til Ligestilling - Signe Molde på hjemmebane</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42178728/langt_til_ligestilling_signe_molde_pa_hjemmebane.mp3</link>
			<description>Vi er krænkede og sure og har ondt i røven igen. Og med god grund. Det nye DR program &quot;Signe Molde på udebane&quot; har besøgt det danske LGBT+miljø og forsøgt gennem satire og humor at udbrede en bredere forståelse for, hvad det vil sige at være queer. Hvorfor føler vi os så sorgede, misforståede og latterliggjort? Hvordan kunne man have undgået det? Og hvad skal satire egentlig kunne? I Langt til Ligestilling forsøger Hinda Olad og Marie Cancel at dække den store, mudrede ligestillingsdebat - med deres unge, feministiske briller.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42178728/langt_til_ligestilling_signe_molde_pa_hjemmebane.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:43:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42178728/langt_til_ligestilling_signe_molde_pa_hjemmebane.mp3" length="2014" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:33:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Langt til Ligestilling - Kussesumpen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42316310/langt_til_ligestilling_kussesumpen.mp3</link>
			<description>Vi behøvede bare se navnet på teaterstykket &quot;Kussesumpen II&quot; for at vide, vi skulle have billetter. Og efter stykket blev vi nødt til at tale om det. Vi snakker med Karen Dich, dramatiker og medstifter af stykket, om at kvinden kommer fra Adams ribben, om hvordan vi dræber lykkemyter, om det nuancerede kvindebillede og hvem er Sofie? Vi kender alle sammen en Sofie. Del, like og sig fuck patriarkatet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42316310/langt_til_ligestilling_kussesumpen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:43:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42316310/langt_til_ligestilling_kussesumpen.mp3" length="1930" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:32:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Langt til Ligestilling - De hvide børns statsminister</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42537339/langt_til_ligestilling_b_rnenes_minister.mp3</link>
			<description>&quot;Det handler ikke om brune mod hvide,&quot; siger Mette Frederiksen i folketingets åbningstale. Men hvad handler det så om, når man mistænkeliggør steder og påklædning, udtaler at &quot;indvandrerdrenge&quot; skaber utryghed og udpejer bestemte etniciteter, som smitter ekstra meget med Corona? Hvad handler det om, når ghettolisten har et afgørende kriterium om etnicitet, og flygtninge på Ellebæk stadig sættes i fængsel uden at have brudt loven. Ven af programmet, politisk rapper og meget andet Chief er med os i studiet i dag og snakke om sin musik og sit blik på, hvordan det danske samfund behandler deres folk.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42537339/langt_til_ligestilling_b_rnenes_minister.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:43:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42537339/langt_til_ligestilling_b_rnenes_minister.mp3" length="2359" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:39:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Langt til Ligestilling - Hvordan aflærer vi racisme?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42538269/langt_til_ligestilling_hvordan_afl_rer_vi_racisme.mp3</link>
			<description>&quot;It's a privillege to learn about racisme instead of experiencing it your whole life.&quot; I fællesskab med Aisha Law, statskundskab studerende og ansat i Mellemfolkeligt Samvirke, skal vi lære om racisme for at vi kan aflære den. Der er nemlig langt til ligestilling når det gælder vores hudfarver, kulturer, religioner og oprindelser i Danmark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42538269/langt_til_ligestilling_hvordan_afl_rer_vi_racisme.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:43:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42538269/langt_til_ligestilling_hvordan_afl_rer_vi_racisme.mp3" length="1883" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:31:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Langt til Ligestilling - Dick pic slayer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42692269/langt_til_ligestilling_dick_pic_slayer.mp3</link>
			<description>Hvad gør man med et dick pic, og hvordan fungerer internetaktivisme? Internettet er nok den frieste (i neoliberal, kapitalistisk forstand) platform som giver våben både til og i mod den feministiske revolution.

Værter: Hinda Olad  og Marie Cancel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42692269/langt_til_ligestilling_dick_pic_slayer.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:43:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42692269/langt_til_ligestilling_dick_pic_slayer.mp3" length="1850" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:30:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Langt til ligestilling - Dilemma sæson - Nanna Frank og Jasmin Bach</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45282308/langt_til_ligestilling_s_son_3_1_1_online_audio_converter_com.mp3</link>
			<description>Vi har dedikeret denne sæson til feministiske dilemmaer, ting der splitter os og måske også understreger, at ingen er perfekte og at der altid er mange nuancer til tingene. I dette afsnit medvirker journalist Nanna Frank og personlig træner Jasmin Bach med hver deres dilemma, som vi i fælleskab belyser med henblik på at tabuisere eller belyse sagen fra et andet vinkel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45282308/langt_til_ligestilling_s_son_3_1_1_online_audio_converter_com.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:43:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45282308/langt_til_ligestilling_s_son_3_1_1_online_audio_converter_com.mp3" length="3056" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:50:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Langt til ligestilling - Dilemma sæson - Laura Overgaard og Asmita Caroline Karki</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45354621/ltl_s_son_3_afsnit_2.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45354621/ltl_s_son_3_afsnit_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:43:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45354621/ltl_s_son_3_afsnit_2.mp3" length="2649" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:44:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Langt til ligestilling sæson - Dilemma sæson - Natalia Araya</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45409309/langt_til_ligestilling_s_son_3_afsnit_3.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45409309/langt_til_ligestilling_s_son_3_afsnit_3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:43:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45409309/langt_til_ligestilling_s_son_3_afsnit_3.mp3" length="3334" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
