<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Latinamerika i dag</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5113</link>
		<description>Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. 

Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. 
Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.

Din vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/958/Latinamerika_i_dag_-_ny.png"/>
		<item>
			<title>2,5 mio chilenere stemmer blankt til ny forfatningskommission - giver højrefløjen flertal</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53828843/latam_i_dag_2023_05_12.mp3</link>
			<description>I søndags stemte Chile om medlemmerne til den kommission der skal skrive et udkast til landets nye forfatning. I efteråret 2022 blev seneste udkast forkastet af befolkningen, for at være for woke og venstreorienteret.Dette ses nu også på valget af den nye forfatningskommission som har et flertal af konservative medlemmer – hele 23 af komissionens 50 medlemmer kommer nu fra Partido Republicano, som ledes af en beundrer af tidligere diktator Agosto Pinochet. Men 2,5 mio stemte blankt ved valget, og derfor sidder præsidenten, progressive og unge Gabriel Borics parti kun på 16 af de 50 pladser i kommissionen. Spørgsmålet er om det også er et nederlag for aktivismen på gadeniveau, og den bevægelse der ultimativt førte Boric ind i præsidentpaladset. I dag dykker vi ned i Chile, forfatningskommissionen og i landets aktivisme. Vi spørger hvad andet forsøg på at skrive en ny forfatning vil betyde for hans præsidentskab, og om hvilke bevægelser der er i gang på græsrodsniveau, som kan blive om muligt – endnu vigtigere for landets udvikling ned forfatningskomissionen?Det gør vi sammen med Alexander Ulrich Thygesen, der ph.d. studerende med fokus erindring og aktivisme i Chile, ved Afdelingen for tysk og romanske sprog på Aarhus Universitet. Derudover får du ugens fem vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53828843/latam_i_dag_2023_05_12.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 May 2023 04:32:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53828843/latam_i_dag_2023_05_12.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Døde Gabriel Garcia Marquez skriver ny bog</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53747841/latam_i_dag_2023_05_05.mp3</link>
			<description>Til næste år udkommer en ny bog fra den store colombianske forfatter Gabriel Garcia Marquez – 10 år efter hans død. Garcia Marquez er en af Latinamerikas allerstørste forfattere nogensinde, og har fået kredit for at have skabt genren ’magisk realisme’ som er særligt kendetegnende for Colombia og Latinamerika.”Vi ses i august” er navnet på forfatterens kommende bog, og det er lidt af en sensation at den afdøde forfatter nu igen står til at udgive en bog. Primært fordi han er død, men også fordi den colombianske nationalforfatter står bag mastodontiske titler som ”100 års ensomhed”, ”kærlighed i koleraens tid” og ”patriarkens efterår” og mere end nogen anden har defineret billedet af latinamerikansk litteratur.I dag dykker vi ned i Garca Marquez og den nye udgivelse. Vi spørger hvad vi kan forvente os af den nye udgivelse? Om det virkelig er en sensation at forfatterskabet agerer ”magisk/realistisk” og fortsætter efter hans død? Og hvad Garcia Marquez betyder i sit hjemland – Colombia. Det gør vi sammen med litterat, forfatter og vært på programmet 'Brændende Bøger' på 24Syv, Jacob Nielsen. Derudover får du ugens fem vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53747841/latam_i_dag_2023_05_05.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 May 2023 06:17:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53747841/latam_i_dag_2023_05_05.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Progressiv opposition stabiliserer Paraguays demokrati - hvis de vinder valget søndag d. 30. april</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53667237/latam_i_dag_2023_04_28.mp3</link>
			<description>På søndag er der valg i Paraguay. Det regerende Colorado-parti har regeret Paraguay i 80 af de seneste 85 år. Inkl. Under militærdiktaturet. er begravet i korruptionssager, både mod vice-præsidenten og partiets leder – eks-præsident Horacio Cortes.60% af Paraguays befolkning mener korruption er problem, alligevel er det stadig spændende om partiet reelt taber, selvom de i øjeblikket er lidt bagud i målingerne.Sidst vandt partiet med knap 3,5% forskel, og derfor spørger vi i dag hvilke sager truer med at smadre Colorado-partiet? Hvem er koalitionen der vil slå dem? Kan Colorado-partiet tabe? Og hvad er egentlig de vigtigste temaer i et land som stort set altid går under radaren?Weekendens valg i Paraguay er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med freelance journalist Rune Harritshøj, og bringer derudover ugens fem vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53667237/latam_i_dag_2023_04_28.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2023 04:55:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53667237/latam_i_dag_2023_04_28.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daríen Gap-plan er endnu en plan der ikke stopper latinamerikansk migration mod USA</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53591529/latam_i_dag_2023_04_21.mp3</link>
			<description>Panama, Colombia og USA er gået sammen om en 60-dages aktionsplan hvor det såkaldte Darién Gap skal lukkes for ulovlige migranter.Migrationen mod USA fra Latinamerika er eksploderet de senere år – 2,3 millioner migranter kom ind i USA over grænsen til Mexico i 2022. Der lever nu så mange mennesker med latinamerikansk baggrund i USA, at de penge de sender hjem til deres lande er en afgørende del af landenes BNP, og migranter regnes som deres største eksportvare. Men nu vil USA altså sætte en prop i væk fra egen grænse.Derfor spørger vi Hvad er Darién Gap og hvorfor skal det lukkes ned? Kan det lukkes ned? Og kan USA stoppe migrationsstrømmene, eller har de selv et ansvar for den?Forsøget på at stoppe migrationen fra syd til nord er ugens hovehistorie. Vi fortæller den med konsulent i Honduras, Arne Kristensen. Derudover får du ugens fem vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53591529/latam_i_dag_2023_04_21.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53591529/latam_i_dag_2023_04_21.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lulas første 100 dage som præsident har været lette trods kupforsøg</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53525027/latam_i_dag_2023_04_14.mp3</link>
			<description>Brasiliens præsident Lula da Silva er i denne uge i Kina, og det markerer enden på de første 100 dage som præsident. 100 dage som har budt på mere end de fleste statsoverhoveder oplever. Først med kupforsøget hvor kongres, præsidentpalads og højesteret blev raseret af Bolsonaro-tilhængere. Siden med redningsforsøget af yanomami-folket, jagten på de ulovlige mine-arbejdere i Amazonas, oprustning af regnskovspolitiet IBAMA som nogle af de mere symbolske ting vi har set og hørt om i Europa.Men hvad har vi lært om Lulas regering og hans muligheder for at agere på de første 100 dage? Hvor står de virkelige slag for om hans præsident-periode bliver en succes? Hvilke udfordringer står han overfor nu hvor det man kalder hvedebrødsdagene for en ny præsident er slut?Perspektiverne på Lulas første 100 dage som præsident i Brasilien er ugens hovehistorie. Vi fortæller den med antropolog og seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Stuider, Marie Kolling. Derudover får du ugens fem vigtigste nyheder fra Latinamerika. Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53525027/latam_i_dag_2023_04_14.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 03:45:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53525027/latam_i_dag_2023_04_14.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Påsken er vigtigere end karnevallet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53316098/latam_i_dag_2023_04_07.mp3</link>
			<description>Det er langfredag og over hele Latinamerika er man nu i gang med de store påskeprocessioner, hvor man bærer store figurer og kors rundt i byerne, og samles i kirkerne. Det er Latinamerikas vigtigste højtid. I anledning af påsken sætter vi fokus på hvad den betyder i Latinamerika. Det gør vi sammen med lektor i teologi ved Aarhus Universitet, Jakob Egeris Thorsen, og med udgangspunkt i Guatemala spørger vi hvordan påsken har udviklet sig i Latinamerika, hvordan den hænger sammen med karnevallet, og om påsken er truet af pinsekirkens stigende medlemstal i regionen.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53316098/latam_i_dag_2023_04_07.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2023 04:25:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53316098/latam_i_dag_2023_04_07.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cubas regime vender sig mod eskilmiljøet og baseball, for at redde sig selv</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53392421/latam_i_dag_2023_03_31.mp3</link>
			<description>Cuba har for første gang nogensinde har udtaget dessidenter – altså cubanere der har forladt Cuba for at spille i USA til deres baseball-landshold. Indkaldelsen kom op til marts udgave af World Baseball Classics – det tætteste baseball-verdenen kommer på VM. Og timingen er pudsig – under en uge efter turneringen var der parlamentsvalg i Cuba, der er presset økonomisk og af masse-udvandring. Baseball er Cubas nationalsport, og derfor dag spørger vi hvorfor besluttede Cuba at indkalde sine dygtigste spillere efter at have udeladt dem i årevis? Er det en åbning af det lukkede styre, eller er det et politisk stunt fra regimets side før parlamentsvalget? Og kan baseball være håbet for en forening af eksil-miljøet og det cubanske regime på længere sigt?Cubas baseball-landshold og hvorfor dessidenerne er udtaget er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med Jan Gustaffson, lektor i spansk- latinamerikastudier på Københavns Universitet. Derudover vender vi ugens 5½ vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53392421/latam_i_dag_2023_03_31.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2023 04:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53392421/latam_i_dag_2023_03_31.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guatemalas Fønix-mine farver søerne røde og sender helikoptere efter naboerne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53316095/latam_i_dag_2023_03_24.mp3</link>
			<description>Fénix-minen i Guetamala er på størrelse med Langeland ved søen Izabal, og de metaller som hentes op af jorden her, ender via finske selskaber i køleskabe og vaskemaskiner i eksempelvis danske hjem. Naboerne, de oprindelige folk, oplever deres sø skifte farve fra blå til rød pga minen, og de forsøger at kæmpe imod den. Hvordan er det at være nabo til en nikkelmine i Latinamerika? Hvilke chancer har naboerne for at kæmpe imod minedriften? Hvilke liv kan man leve i skyggen af minen, og hvilken rolle kan minedriften spille i forhold til det kommende valg?Guatemala og Fénix-minen er ugens hovedhistorie Vi fortæller denmed Nicoline Nielsen og Anna-Carina Josefsen, medlemmer af Mellemamerika Komiteen, som står bag kampagnen Glimt fra Guatemala. Derudover vender vi ugens 5 vigtigste nyheder fra Latinamerika. Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53316095/latam_i_dag_2023_03_24.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Mar 2023 05:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53316095/latam_i_dag_2023_03_24.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afkskovningen af Amazonas stiger efter Lula kom til magten</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53221813/latam_i_dag_2023_03_17.mp3</link>
			<description>322 km^2 af Brasiliens Amazonas blev fældet i februar 2023.Det er en stigning på hele 62% sammenlignet med februar sidste år.Da præsident Lula blev indsat 1. januar i år, satte han straks en masse initiativer i gang for at redde Amazonas. Blandt andet tilføre flere penge til regnskovspolitiet, IBAMA, og oprette et minsiterium for miljø og klimaforandringer, og genåbne Amazonas Fonden, som er en fond med penge til et bevare skoven. Bare på sin første dag som præsident, underskrev Lula 56 dekreter som blandt andet skal hjælpe med at sikre regnskoven. Men virker det? Er det mere ord end handling? Og hvad er der egentlig i gang for at redde skoven i Brasilien?Afskovningen i Brasilien er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med antropolog og teamleder for politik og engagement i Verdens Skove, Gry Bossen. Derudover runder vi ugens fem vigtigste nyehder i Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53221813/latam_i_dag_2023_03_17.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 05:15:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53221813/latam_i_dag_2023_03_17.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Colombias præsident efterforsker egen søn for korruption</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53150832/latam_i_dag_2023_03_10.mp3</link>
			<description>Colombias første venstreorienterede præsident, Gustavo Petro, har fået et problem: Hans søn, Nicolas, er blevet anklaget for at have modtaget narkopenge til Gustavo Petros præsidentkampagne, men at han selv beholdt dem, og præsidentens bror, Juan Fernando, er anklaget for at have krævet penge fra fængslede kriminelle mod at han skulle få dem involveret i præsidentens prestigeprojekt ”den totale fred” – hvor Colombia skal befris for alle væbnede konflikter.Hvordan påvirker familiemedlemmernes lyssky aktiviteter præsident Petros opbakning? Hvorfor vælger Petro at efterforske sit barn? Og vil det stoppe hans reformer og hans drøm om at skabe fred i Colombia?Petro-familiens korruption og dens påvirkning på politikken i Colombia er ugens hovedhistorie. Derudover runder vi ugens 5 vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53150832/latam_i_dag_2023_03_10.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Mar 2023 05:15:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53150832/latam_i_dag_2023_03_10.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>El Salvador åbner fængsel til 40.000 fanger</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53073406/latam_i_dag_2023_03_03.mp3</link>
			<description>I sidste uge åbnede El Salvador et nyt fængsel. Et fængsel med plads til 40.000 fanger. Det er åbnet som en konsekvens af den jernhårde politik som El Salvador og præsident Nayib Bukele har ført mod landets bander. Det seneste år er mere end 60.000 formodede bandemedlemmer blevet anholdt og fængslet. I denne udsendelse vender vi det nye fængsel, og vi spørger om El Salvador har fængslet for mange uretmæssigt? Om der overhovedet er 60.000 bandemedlemmer i et land med 6 millioner indbyggere, og om El Salvador er et eksempel til efterfølgelse? Det gør vi med Klavs Wulff, der er tidligere chefrådgiver fro Danida i Mellemamerika og bosiddende i regionen i 25 år. Derudover runder vi ugens 5 vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53073406/latam_i_dag_2023_03_03.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Mar 2023 05:25:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53073406/latam_i_dag_2023_03_03.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gravide russere invaderer Argentina</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52827248/latam_i_dag_2023_02_24.mp3</link>
			<description>De seneste tre måneder er mere end 5.000 gravide russiske kvinder rejst ind i Argentina for at føde. Fødselsturisme bliver det kaldt. De kommer fordi Argentina ikke kræver at russere har et visum for at kunne rejse ind, og at Argentina har en lov om at børn født på argentinsk jord, automatisk får argentinsk statsborgerskab. Og at det dermed bliver nemmere for forældre også at få det.Flere af de gravide russere der er rejst ind, fortæller at de valgte at rejse fordi de ønsker at deres barn skal have flere muligheder. Det lyder jo smart for russerne. Men er det også smart for Argentina?Denne udsendelse sætter fokus på at over 10.000 gravide russere er kommet til Argentina siden krigen i Ukraine brød ud for et år siden. Vi spørger hvordan foregår ”fødselsturisme”? Hvordan har Argentina og argentinerne det med at russere i tusindtal strømmer til for at blive argentinere? Og er det egentlig et problem?Vi vender russernes fødselsturisme i Argentina med journalist Rune Harritshøj, og runder derudover fem af ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52827248/latam_i_dag_2023_02_24.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Feb 2023 04:46:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52827248/latam_i_dag_2023_02_24.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nicaragua deporter 222 politiske fanger og tager deres statsborgerskab</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52756483/latam_i_dag_2023_02_17.mp3</link>
			<description>Torsdag d. 16. februar 2023 fratog Nicaragua 94 borgere deres statsborgerskab, og I sidste uge løslod Nicaragua 222 politiske fanger og deporterede dem til USA, og fratog også dem deres statsborgerskab med en hurtig parlamentsafstemning.De deporterede er nu officielt statsløse, og har fået humanitært ophold i USA de næste to år. Flere af fagnerne har siddet fængslet eller i husarrest siden 2021, hvor Nicaraguas præsdient, Daniel Ortega, blev genvalgt med 85% af stemmerne ved et valg, som observatører kalder manipuleret.Men hvad er det sket siden fangerne bliver løsladt nu? Hvem er de løsladte fanger overhovedet, og hvordan er de blevet behandlet? Og kan man se løsladelsen som en opblødning af det hårde, nicaraguanske regime, eller er det i virkeligheden en stramning? Nicaraguas løsladte fanger er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med landssekretær i Mellemamerika Komiteen, Helene Silva Sørensen.Derudover runder vi fem af ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52756483/latam_i_dag_2023_02_17.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Feb 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52756483/latam_i_dag_2023_02_17.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Protesterne i Peru fortsætter til der er en ny forfatning</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52690091/latam_i_dag_2023_02_10.mp3</link>
			<description>I to måneder har Peru været plaget af uroligheder. Den fattige del af befolkningen demonstrerer, og 70 har mistet livet i sammenstød med politi og militær. På toppen af det hele står en præsident som demonstranterne hader fordi hun ikke har stoppet politiets hårdhændede fremgang. De kalder hende en morder.Men umiddelbart prøver hun også at imødekomme demonstranternes krav om nyt valg, som blokeres af kongressen. Men er manglen på kontrol med politiet derfor demonstranterne vil have Dina Boluarte afsat? Hvad er der galt med Perus demokrati? Og er protesterne den rigtige vej frem?Dagens hovedhistorie søger svar på hvordan Perus politiske kaos er ved at vise sig som en skillevej for landets demokrati og sammenhængskraft. Det gør vi med Flavia Oregon, peruaner, og fra det orpindelige folk quechua. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52690091/latam_i_dag_2023_02_10.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2023 07:31:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52690091/latam_i_dag_2023_02_10.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nicaragua forbyder kameraer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52620194/latam_i_dag_2023_02_03.mp3</link>
			<description>I sidste uge begyndte toldmyndighederne i Nicaragua at konfiskere rejsendes kameraer ved grænsen. En ny lov forbyder nemlig at have kameraer med ind i landet. Nicaragua er ledet af Daniel Ortega og hans kone, vicepræsident Rosario Murillo, og landet har været tiltagende mere autoritært de seneste år, med den konsekvens at 328.000 mennesker sidste år forlod Nicaragua.Derfor er det åbenlyse spørgsmål i forhold til kameraforbuddet - hvad er det man ikke må tage billeder af?Et bud kunne være den nylige forfølgelse af landets gejstlige. Det seneste halve år har flere præster og biskopper nemlig oplevet repressalier, anklager om konpsiration mod styret og fængslinger.Dagens hovedhistorie sætter fokus på Nicaraguas negative spiral, det gør vi med Arne Kristensen der konsulent i Nicaraguas naboland, Honduras. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52620194/latam_i_dag_2023_02_03.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Feb 2023 05:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52620194/latam_i_dag_2023_02_03.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brasilien og Argentinas møntunion får naboer til at løbe væk</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52552178/latam_i_dag_2023_01_27_podcast.mp3</link>
			<description>I starten af denne uge foreslog Argentina og Brasilien at lave en monetær union med en fælles valuta kaldet ”el sur” som skal styrke samhandlen mellem de to lande. Forslaget var forfattet af præsidenterne Alberto Fernandez og Lula.Men er en fælles valuta mellem Brasilien og Argentina realistisk? Hvorfor er det en god ide, og hvorfor vil det blive til noget? Og hvorfor bliver det aldrig til noget og er en forfærdeligt dårlig ide? De to sider af mønten er ugens hovedhistorie, og vi vender dem med lektor på CBS, Carlos Salas Lind.Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52552178/latam_i_dag_2023_01_27_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Jan 2023 07:30:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52552178/latam_i_dag_2023_01_27_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Folkemorders datter vil være præsident i Guatemala</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52491021/latam_i_dag_2023_01_20.mp3</link>
			<description>Kan en folkemorders datter vinde et demokratisk valg?Det lader til at blive spørgsmålet til sommer, når der skal være valg i Guatemala. I 2013 blev Efrian Rios Montt dømt 80 års fængsel for folkedrab og forbrydelser mod menneskeheden. Dommen blev dog aldrig eksekveret da forfatningsdomstolen underkendte den, og Rios Montt døde som 91-årig i 2018. Nu stiller hans datter Zury Rios op til præsidentembedet ved dette års valg i Guatemala, og hun er favorit til at vinde.Men hvem er Zury Rios? Hvad er hun formet af? Kan hun vinde præsidentvalget? Og er hendes opstilling endnu et tegn på at Guatemala er på vej i en særdeles autoritær retning, hvor demokratiet kan forsvinde? Det taler vi om med freelance journalist, Pia Flores, der bor i Guatemala. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52491021/latam_i_dag_2023_01_20.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 07:44:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52491021/latam_i_dag_2023_01_20.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stormløberne hader Lula mere end de støtter Bolsonaro</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52429544/latam_i_dag_2023_01_13.mp3</link>
			<description>Brasilien er på vej ud i det kaos som Jair Bolsonaro lovede ville komme, hvis han ikke blev genvalgt, men noget andet spøger. Beskrivelsen af de demonstrerende har været at de er pro-Bolsonaro, men spørgsmålet er i højere grad om de er anti-Lula?For hvorfor er Lula, manden der afskaffede sult, og flyttede Brasilien frem som en stor international stemme, hadet af den halve brasilianske befolkning? Da han stoppede som præsident havde en han 87% af befolkningens opbakning. Hvad er der gået galt?Lula, hadet til ham og hvor det kommer fra, er hovedhistorien i Latinamerika i Dag. Vi går bag om manden Bolsonaro og hans støtter bekæmper med Brasilien ekspert, antropolog og seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studier, Marie Kolling. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52429544/latam_i_dag_2023_01_13.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 08:01:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52429544/latam_i_dag_2023_01_13.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lula samler konservative og socialister for at kunne regere Brasilien</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52359628/latam_i_dag_2023_01_06_podcast.mp3</link>
			<description>1 januar 2023 tiltrådte Luiz Inacio Lula som præsident i Brasilien med en meget bred regering der spænder fra konservative og liberale til socialister og oprindelige folk. Lulas regering indeholder allerede ved sin fødsel store modsætninger og politiske prioriteringer, og derfor spørger vi i dag: Hvor bred er Lulas regering egentlig? Hvem er dens hovedpersoner? Og hvor længe vil den umage alliance holde i praksis?Brasiliens nye, brede regering er ugens hovedhsitorie. Vi fortæller den med Brasilien ekspert, antropolog og seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studier, Marie Kolling. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52359628/latam_i_dag_2023_01_06_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Jan 2023 07:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52359628/latam_i_dag_2023_01_06_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fodboldens konge skal dø</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52304440/latam_i_dag_2022_12_30_podcast.mp3</link>
			<description>&quot;Konge! God bedring. Hold fast i troen, hele verdenen beder for dig. Kys til dit hjerte&quot; var hilsenen til den dødssyge Edson Arantes do Nascimento, også kendt som Pelé. Hele december har Brasilien holdt vejret og bedt for fodboldens konge, siden det kom frem at han var i palliativ behandling for sin kræftsygdom.Som aktiv blev han erklæret som et &quot;nationalklenodie, der ikke måtte sælges&quot;, hvordan håndterede han militærdiktaturet i Brasilien, og hvorfor bliver han ganske enkelt bare kaldt &quot;Kongen&quot;? Pelés betydning for fodbolden og Brasilien er svær at undervurdere. Vi fortæller hvorfor med fodboldantropolog, forfatter og guide ved Groudnhopping Tours i Brasilien, Lasse Højstrup Sørensen. Derudover gæsteoptræder tidligere landsholdstræner Morten Olsen, og tidligere landsholdsspiller, Jørn Sørensen. Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52304440/latam_i_dag_2022_12_30_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Dec 2022 07:30:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52304440/latam_i_dag_2022_12_30_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Messi bliver argentiner efter VM-triumf og dårlige manerer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52257932/latam_i_dag_2022_12_23.mp3</link>
			<description>Argentina og Lionel Messi er verdensmestre i fodbold! Særligt anfører og superstjerne Lionel Messi førte an med to mål i finalen mod Frankrig, der endte 3-3 før straffesparkene skulle afgøre det hele. Triumfen var en forløsning både for Argentina, men også for Lionel Messi der har kæmpet med legenden Diego Maradonas skygge, og at blive elsket af sit fædreland. Har VM-triumfen endelig gjort Messi til argentiner? Var det sejren, eller er superstjernen blevet mere argentinsk med årene, og hvad fortæller forholdet til Messi om Argentinas kultur og mentalitet?Lionel Messis pudsige forhold til sit hjemland er ugens hovedhsitorie. Vi fortæller den med freelance journalist Rine Harritshøj, der er med fra Buenos Aires. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52257932/latam_i_dag_2022_12_23.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 07:30:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52257932/latam_i_dag_2022_12_23.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kupforsøget i Peru starter krig mellem land og by</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52201762/latam_i_dag_2022_12_16.mp3</link>
			<description>Peru er i undtagelsestistand efter at eks-præsident Pedro Castillo i sidste uge forsøgte sig med et statskup. Det varede 124 minutter, Peru har fået en ny præsident, men siden er landbefolkningen gået på gaden, bønder med stenslynger står overfor kamphelikoptere, flere mennesker har mistet livet, forsamlingsretten er sat ud af kraft, og man må ikke rejse på tværs af landets provinser.Men hvorfor er det kommet så vidt? Hvem er Pedro Castillo, hvorfor har han så stor støtte i landbefolningen hvis han har forsøgt et statskup.Perus politiske kaos er ugens hovedhsitorie. Vi fortæller den med sociolog , der til daglig bor i Honduras. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52201762/latam_i_dag_2022_12_16.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 08:12:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52201762/latam_i_dag_2022_12_16.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Honduras' præsident lovede kvinderettigheder, men indfører undtagelsestilstand</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52137064/latam_i_dag_2022_12_09.mp3</link>
			<description>I et forsøg på at komme bandekriminaliteten til livs har Honduras’ præsident Xiomara Castro indført undtagelsestilstand i landets største byer. Stærkt inspireret af nabolandet El Salvador, hvor den lokale præsident er blevet rasende populær for sin kamp mod bander ved at bruge netop undtagelsestilstand som våben. Hvordan virker undtagelsestilstanden i Honduras, og hvad kan præsident Castro opnå med den? Vil det løse landets problemer med bander, gøre præsidenten mere poupluær, eller er det et skalkeskjul for at gøre Honduras endnu mere autoritært ledet, og angribe landets demokratiske institutioner? Undtagelsestilstanden i Honduras er ugens hovedhsitorie. Vi fortæller den med konsulent Arne Kristensen, der til daglig bor i Honduras. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52137064/latam_i_dag_2022_12_09.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 08:15:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52137064/latam_i_dag_2022_12_09.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Feminstisk aktion bag at Chiles førstedame har sagt op</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52075533/latam_i_dag_2022_12_02.mp3</link>
			<description>Chiles førstedame har sagt op. Den chilenske præsidents kæreste vil ikke varetage det traditionelle job der følger med når en mand bliver præsident. Irina Karamanos blev Chiles førstedame da hendes partner, den socialistiske Gabriel Boric blev Chiles yngste præsident nogensinde tidligere i 2022. Siden har hun forsøgt at forandre posten som førstedame, og i midten af oktober meldte hun ud at hun ikke længere ville have jobbet. I dag spørger vi hvorfor den 33 årige antropolog ikke længere vil være førstedame, Er det en snedig feministisk strategi for at lave store strukturelle ændringer i Chile? og hvor det efterlader hendes kæreste, Chiles præsident Boric?Karamanos' feministiske aktion mod Chiles institutioner er dagens hovedhistorie. Vi fortæller den med antropolog Helene Risør, fra Universidad Catolica i Santiago de Chile. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52075533/latam_i_dag_2022_12_02.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 08:10:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52075533/latam_i_dag_2022_12_02.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guatemala afvikler den uafhængige retsstat</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52003750/latam_i_dag_2022_11_25.mp3</link>
			<description>En af Guatemalas få uafhængige dommere har forladt landet og søgt i eksil. Dommer Gálvez har retsforfulgt diktatorer og tidligere præsidenter, og den lille, venlige og meget professionelle mand har i 23 år været Guatemalas bolværk mod forbrydelser. Hvorfor har han forladt landet og sin post? Hvorfor er Guatemala ved at afvikle den uafhængige retsstat - en af de bærende søjler i demokratiet? Afviklingen af Guatemalas uafhængige retsvæsen er dagens hovedhistorie. er dagens hovedhistorie. Vi fortæller den med freelance journalist Pia Flores der bor i Guatemala. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52003750/latam_i_dag_2022_11_25.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 07:35:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52003750/latam_i_dag_2022_11_25.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brasilien ofrer sin folkesjæl i jagten på endnu en VM-titel</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51936906/latam_i_dag_2022_11_18.mp3</link>
			<description>Søndag d. 20. november starter VM i herrefodbold i Qatar. Brasilien er det land der har vundet turneringen flest gange – nemlig 5 og som regel på den særligt legende måde kendt som joga bonito – det smukke spil. Men har fodboldens udvikling siden 2002 – med mere ensretning af spiludvikling og globalisering slået den brasilianske måde at spille på ihjel? Med andre ord, er brasiliansk fodbold død? Og vil et brasiliansk fodboldhold der spiller europæisk kunne vinde VM?Skæbnen for Brasiliens fodboldsjæl og folkesjæl er dagens hovedhistorie. Vi fortæller den med fodboldtræner fra B93, og fodboldfilosof, Michael Kjær. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51936906/latam_i_dag_2022_11_18.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Nov 2022 08:14:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51936906/latam_i_dag_2022_11_18.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bolivias udskudte folketælling har startet et oprør</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51860877/latam_i_dag_2022_11_11.mp3</link>
			<description>En udskudt folketælling har antændt et oprør mod den bolivianske regering i landets rigeste og folkerigeste provins, Santa Cruz. Hvorfor er den rige provins i oprør over en udskudt folketælling? Og hvorfor straffer den bolivianske regering provinsen med lukkede grænser? Mon ikke der er mere på spil når der de seneste 14 dage har strejker, blokader og sammenbrudte forhandlinger været hverdag i Bolivia. Balladen om den udskudte folketælling er dagens hovedhistorie. Vi fortæller den med ekstern lektor ved Latinamerikanske studier på Københavns Universitet, Elena Ansotegui. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51860877/latam_i_dag_2022_11_11.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Nov 2022 08:02:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51860877/latam_i_dag_2022_11_11.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Regnvejr redder Brasiliens demokrati</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51776989/latam_i_dag_2022_11_04.mp3</link>
			<description>Søndag d. 30. oktober 2022 vandt venstreorienterede Lula da Silva Brasiliens præsidentvalg Imens vil den tabende Jair Bolsonaro ikke erkende sit nederlag, mens hans støtter blokerer store veje landet over og beder militæret om at intervenere. Hvordan ser Brasilien ud efter valget i søndags? Og bliver magtoverdragelsen virkelig fredelig?Efterdønningerne fra Brasiliens præsidentvalg er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med freelance journalister Buster Emil Kirschner og Jon Spangsvig, der er med direkte fra Rio de Jainero. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51776989/latam_i_dag_2022_11_04.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Nov 2022 07:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51776989/latam_i_dag_2022_11_04.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bander holder Haiti som gidsel mens FN ser på</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51712298/latam_i_dag_2022_10_28.mp3</link>
			<description>Hvorfor er Haiti sunket ned i et morads af vold og bandekriminalitet? Og hvorfor kan FNs sikkerhedsråd ikke efterkomme Haitis bøn om hjælp?Haitis forfærdelig er dagens hovedhistorie. Vi fortæller den med tidligere Latinamerika-korrespondent på Weekendavisen, Magnus Boding Hansen. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51712298/latam_i_dag_2022_10_28.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Oct 2022 06:54:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51712298/latam_i_dag_2022_10_28.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En cubaners opråb fra stilhedens verden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51615824/latam_i_dag_2022_10_21.mp3</link>
			<description>Hvordan kan man skabe et liv som handicappet i Cuba? Dagens hovedhistorie er en personlig fortælling om den døve kunstner Eider Ruch, som tager os med ind bag Cubas ellers roste sociale og sundhedsvæsen, og viser virkeligheden for at leve som menneske med et handicap. Historien fortælles med danske Jette Yde og cubanske Miriam Villa Lopez. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51615824/latam_i_dag_2022_10_21.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 06:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51615824/latam_i_dag_2022_10_21.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uruguays legalisering af marijuana har slået fejl</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51575385/latam_i_dag_2022_10_14.mp3</link>
			<description>Hvordan har det påvirket Uruguay at legalisere salget af marijuana fra statens apoteker? Er det lykkedes at nedbringe narko-kriminaliteten og gøre forholdet til den omdiskuterede plante mindre kontroversielt?Status på marijuana-legaliseringen i Uruguay er dagens hovedhistorie. Vi fortæller den med freelance journalist Rune Harritshøj. Derudover ser vi nærmere på ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51575385/latam_i_dag_2022_10_14.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 14:42:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51575385/latam_i_dag_2022_10_14.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Colombiansk terrororganisation kræver straffrihed for fred</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51495948/latam_i_dag_2022_10_07.mp3</link>
			<description>Vil der blive fred i Colombia? Hvordan forhandler man med en terrororganisation? Og hvilke betingelser kan en guerilla-hær få en demokratisk regering til at gå med på? De kommende fredsforhandlinger mellem Colombia og oprørsgruppen ELN er dagens hovedhistorie. Derudover ser vi nærmere på de vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er o</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51495948/latam_i_dag_2022_10_07.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Oct 2022 06:48:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51495948/latam_i_dag_2022_10_07.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bitcoin-præsidenten bryder sit lands grundlov og stiller op igen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51353001/latam_i_dag_2022_09_23.mp3</link>
			<description>Kan en præsident genopstille når det er imod sit lands grundlov? Hvem er El Salvadors præsident Naiyub Bukele? Hvordan har han fået greb om El Salvador, og hvilket samfund har han skabt? At El Salvadors præsident, Nayiub Bukele, vil genopstille som præsident og dermed bryde med landets grundlov, er dagens hovedhistorie. Derudover ser vi nærmere på de vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51353001/latam_i_dag_2022_09_23.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Sep 2022 10:48:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51353001/latam_i_dag_2022_09_23.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chilenerne kan ikke genkende deres land: Forkaster woke forfatning</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51278790/latam_i_dag_2022_09_16.mp3</link>
			<description>Hvorfor har Chile forkastet en ny forfatningsforslag, selvom landet ønsker en ny forfatning? Risikerer det at koste den unge præsident Gabriel Boric sin regeringsmagt? Og hvilke faldgrubber er der på Chiles fortsatte vej mod en ny forfatning?At Chiles befolkning nedstemte forslaget til en ny forfatning, er dagens hovedhistorie, og derudover ser vi nærmere på de vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Din vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51278790/latam_i_dag_2022_09_16.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Sep 2022 07:48:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51278790/latam_i_dag_2022_09_16.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika - Teaser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51253764/latinamerika_teaser.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51253764/latinamerika_teaser.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Sep 2022 11:20:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51253764/latinamerika_teaser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Café Mañana - fremtidens Latinamerika radio</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50377863/caf_ma_ana_udsendelse.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse kan du høre tidligere vært på TV Avisen, Paula Larrain, fortælle om sin tro, og forholdet til hendes fædreland Chile. Du får serveret argentinsk vin af vin-importør Patrick Mourtizen, du får danset salsa, og hørt om hvad der rører sig på Latinamerikas caféer fra nord til syd. Sidste udsendelse af Latinamerika LIVE - Danmarks eneste program på radio og tv der dedikeret til Latinamerika - lukker ned. Sidste udsendese er et bud på hvordan fremtidens Latinamerika radio kan lyde - velkommen på Café Mañana. Din radios imaginære café i Latinamerika. Et sted hvor du for et par timer kan sætte dig og fordybe dig i samtaler med masser af passion, der cirkler om Latinamerika, samtidig med at du får den latinamerikanske stemning, der kan få enhver til at bryde ud i sang, gøre oprør, eller spontant besøge sine venner uden at aftale det en måned i forvejen.Den tukanklædte vært på Café Mañana og Latinamerika LIVE er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50377863/caf_ma_ana_udsendelse.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Jun 2022 11:57:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50377863/caf_ma_ana_udsendelse.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (11/6 2022 - Time 2): Colombias cykelkultur</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50196435/2022_06_11_2_colombias_cykelkultur.mp3</link>
			<description>I denne time af Latinamerika LIVE dykker vi ned i et land med en enorm cykelkultur- og historie - nemlig Colombia. Hvorfor går colombianerne så meget op i cykling og cykelsport? Hvad var ‘Café de Colombia’? Og hvordan har colombianerne skridt for skridt erobret cykelverdenen i form af Lucho Herrera, Nairo Quintana og Egan Bernal?Det søger vi svar på sammen med Anders Mielke, der har startet podcasten ‘Forhjulslir’ og er kommentator på Eurosport, og ikke mindst har boet og cyklet i Colombia. Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50196435/2022_06_11_2_colombias_cykelkultur.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Jun 2022 11:37:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50196435/2022_06_11_2_colombias_cykelkultur.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (11/6 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50196434/2022_06_11_1_latam_weekly.mp3</link>
			<description>Hvorfor taler alle latinoer om bruddet mellem fodboldspilleren Gerard Pique og sangeren Shakira? Hvorfor kommer dine avocadoer til at stige i pris, og er en ny rød, politisk bølge ved skylle ind over Latinamerika? Alt sammen spørgsmål der søges besvaret i denne udgave af Latinamerika LIVE, hvor vi også ser nærmere på præsidentvalget i Colombia, vejrfænomenet &quot;La Niña&quot; og Argentinas fodboldmæssige storhedsvanvid.Det er historierne når Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen mødes på en imaginær latinamerikansk café taler om Latinamerika fra studiet i København og kontoret i Tegucigalpa.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50196434/2022_06_11_1_latam_weekly.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Jun 2022 11:37:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50196434/2022_06_11_1_latam_weekly.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (28/5 2022 - Time 2): Er Che Guevara stadig relevant for Cuba og venstrefløjen?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50010157/2022_05_28_2_er_che_guevara_stadig_relevant_for_cuba_og_venstrefl_jen.mp3</link>
			<description>Han har været ansigtet på modstand, social retfærdighed og særligt venstreføjen i 55 år, efter han blev myrdet af det bolivianske militær i oktober 1967. Hans ansigt har hængt på teenage-værelser og er blevet et popkulutrelt symbol, større end end de fleste. Nogle vil kalde ham Latinamerikas Jesus Kristus, nogle vil kalde ham en helt, andre en terrorist.Vi taler naturligvis om det argentinske ikon, der blev kendt som Fidel Castros højre hånd under den cubanske revolution - nemlig Ernesto ‘Che’ Guevara. Men er han stadig relevant for Cuba og for ventrefløjen? Det er denne udsendelse.Medvirkende er Jan Gustafsson, forsker ved Københavns Universitet, og Sissel Rosenberg der er medlem af Mellemamerika Komiteen. Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50010157/2022_05_28_2_er_che_guevara_stadig_relevant_for_cuba_og_venstrefl_jen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 May 2022 13:16:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50010157/2022_05_28_2_er_che_guevara_stadig_relevant_for_cuba_og_venstrefl_jen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (28/5 2022 - Time 1): Latinamerikansk Filmfestival og Nyt fra Den Ny Verden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50010131/2022_05_28_1_latam_filmfestival_og_nyt_fra_den_nye_verden.mp3</link>
			<description>Hvilket Latinamerikansk land har flest sugardaddys? Hvorfor foreslår flere og flere politikere at legalsiere marijuana? Og hvorfor har USA lempet sine restriktioner mod både Cuba og Venezuela? Det er nogle af spørgsmålene i denne udgave af Latinamerika LIVE.Det er historierne når Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen mødes på en imaginær latinamerikansk café taler om Latinamerika fra studiet i København og kontoret i Tegucigalpa.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50010131/2022_05_28_1_latam_filmfestival_og_nyt_fra_den_nye_verden.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 May 2022 13:13:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50010131/2022_05_28_1_latam_filmfestival_og_nyt_fra_den_nye_verden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (7/5 2022 - Time 2): Colombias kamp for fred</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49717059/colombias_kamp_for_fred_mixdown.mp3</link>
			<description>Colombia har i uendelige tider været præget af vold, korruption, narko-karteller, og interne kampe med forskellige guerilla-grupperinger, der gemte sig i landets jungle. Hvordan får skaber man fred i et land, der ikke har været fredeligt i mere end 50 år, og hvor vold og korruption er en regel snarere end en undtagelse? Det er denne udgave af Latinamerika LIVE på 24Syv, hvor vi sætter fokus på Colombias kamp for fred og hvad freden betyder for dem der har kæmpet.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49717059/colombias_kamp_for_fred_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 May 2022 18:51:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49717059/colombias_kamp_for_fred_mixdown.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (7/5 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49716855/nyt_fra_den_nye_verden_7_maj.mp3</link>
			<description>Hvordan får man nedsat sin straf i det bolivianske retssystem? Hvordan står det til med pressefriheden i Latinamerika, og hvad kan USA lære af Latinamerikas kamp for at få fri abort? Det er nogle af spørgsmålene i denne udgave af Latinamerika LIVE.Det er historierne når Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen mødes på en imaginær latinamerikansk café taler om Latinamerika fra studiet i København og kontoret i Tegucigalpa.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49716855/nyt_fra_den_nye_verden_7_maj.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 May 2022 18:49:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49716855/nyt_fra_den_nye_verden_7_maj.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (30/4 2022 - Time 2): Det brasilianske karneval</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49612044/2_rio_karneval.mp3</link>
			<description>Årets karneval i Rio er blevet rykket nogle måneder pga. Covid-19, og i stedet for at blive afholdt i februar, så er det altså i disse dage at festen er i gang i Brasiliens største by. Men hvad er denne gigantiske gadefest for noget? Hvorfor foregår den? Hvad betyder den for brasilianerne? Og hvordan er det at være til karneval? Denne time af Latinamerika LIVE sætter lup på karnevallet, og måske lidt gang i hofterne. Dagens gæst er Michelle Nóbrega Pitt, som er brasilianer i Danmark, har en sambaskole, og er med i bestyrelsen for Københavns Karneval.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49612044/2_rio_karneval.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 May 2022 08:38:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49612044/2_rio_karneval.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (30/4 2022 - Time 1): Intro til Colombiansk musik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49612026/1_intro_til_colombiansk_musik.mp3</link>
			<description>Hvad lyver Shakiras hofter om? Hvad var det med Juanes og den der sorte skjorte? Hvad var Pablo Escobars yndlingsmusik? Det er spørgsmål der søges svar på når vi i denne udsendelse af Latinamerika LIVE skal dykke ned i colombiansk musik. Colombia er kendt som de tusind rytmers land, og dermed kan vi selvsagt ikke komme omkring denne alle sammen, og som I kunne høre for et øjeblik siden, så skal vi også snakke om noget af den popmusik som de fleste kender, samtidig med at vi også skal lidt længere ned i den musikalske historie. Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49612026/1_intro_til_colombiansk_musik.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 May 2022 08:36:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49612026/1_intro_til_colombiansk_musik.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (9/4 2022 - Time 2): Jaguaren i biologi og mytologi</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49377158/jaguaren_er_en_podcast.mp3</link>
			<description>Alle dele af verden har deres mytologiske dyr, som tilskrives særlige egenskaber og karakteristika. I vores egen del af verden kender vi til ulve, tyre, og ravne. Længere sydpå er det løver, østpå er det drager, men mange er ens når det kommer til mytologien. Det tager som regel et animistisk udgangspunkt i de dyr der omgiver os i naturen.Er jaguaren kattedyrenes svar på Arnold Scwarcenegger? Hvilken rolle spillede jaguaren for de oprindelige latinamerikanske kulturer som aztekerne og mayaerne?  Det er spørgsmålene i denne udgave af Latinamerika LIVe på 24/Syv, hvor vi dykker ned i Latinamerikas mest markante dyr, både mytologisk og biologisk - nemlig jaguaren. Vi taler med Asser Ølgaard, biolog ved Randers Regnskov, og forsker i Pre-columbianske kulturer, Jesper Nielsen fra Københavns Universitet.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49377158/jaguaren_er_en_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Apr 2022 15:46:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49377158/jaguaren_er_en_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (9/4 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49377156/nyt_fra_den_nye_verden_9_april.mp3</link>
			<description>Hvorfor har Ecuador givet sine vilde dyr grundlovssikrede rettigheder? Hvorfor tager nordamerikanere til Mexico for at købe benzin? Hvor mange narkobaroner kan Latinamerika udlevere til USA på en uge, og hvor mange tyskere er der egentlig plads til i Paraguay? Det er nogle af spørgsmålene i denne udgave af Latinamerika LIVE.Det er historierne når Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen mødes på en imaginær latinamerikansk café taler om Latinamerika fra studiet i København og kontoret i Tegucigalpa.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49377156/nyt_fra_den_nye_verden_9_april.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Apr 2022 15:40:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49377156/nyt_fra_den_nye_verden_9_april.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (2/4 2022 - Time 2): Portræt af Pave Frans og hans kirke</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49310785/papa_francesco_er_en_mp3fil.mp3</link>
			<description>I 2013 fik verden sin første Latinamerikanske pave, og den første pave som ikke har oprindelse i Europa. Argentinske Jorge Bergoglio skiftede navn til Papa Fransisco og satte ud på en færd, for at ændre billedet af den katolske kirke ude i verden. Men hvem er den argentinske pave, der elsker fodbold, tango og rødvin? Hvad har formet ham, og hvad har han forsøgt at gøre med den katolske kirke og verden? Og hvad er egentlig kirkens rolle i Latinamerika? Det søger vært, Lasse Yde Hegnet svar på i selskab med Jakob Egeris Thorsen, lektor i teologi ved Aarhus Universitet, og Bjørn Thomassen, professor MSO i Socialvidenskab ved Roskilde Universitet. Begge med stor viden om den katolske kirke, paven og Latinamerika. Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49310785/papa_francesco_er_en_mp3fil.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:59:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49310785/papa_francesco_er_en_mp3fil.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (2/4 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49310751/nyt_fra_den_nye_verden.mp3</link>
			<description>87 dræbte på tre døgn og mere end 4.500 fængslede er status på en vanvittig uge i El Salvador. Den selvudnævnte, Verdens Sejeste Diktator, præsident Nayib Bukele, er gået i krig med banderne i sit land, der nu er i undtagelsestilstand. Er det for at rydde op én gang for alle, eller er der noget andet på spil? Vi skal omkring at Latinamerikanerne i stigende grad vender Paven og Jomfru Maria ryggen, uden at forlade Gud, VM-lodtrækningen og parret der er er hånd i handske - nemlig Argentina og statsgæld.Det er historierne Latinamerika LIVE’s lyd-avis,” Nyt fra Den Nye Verden” hvor Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen taler om Latinamerika fra studiet i København og kontoret i Tegucigalpa.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49310751/nyt_fra_den_nye_verden.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 06:52:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49310751/nyt_fra_den_nye_verden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (26/3 2022 - Time 2): Interview med Manuel Orozco</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49250118/orozco_time_live.mp3</link>
			<description>Hvordan ligner Nicaraguas styre både Haitis, Rwandas og Zimbabwes, da de landes var værst? Hvordan virker den internationale isolation af Nicaragua, og USAs udenrigspolitik i Latinamerika? Denne særlige udgave af Latinamerika LIVE ser nærmere på netop de spørgsmål, sammen med Manuel Orozco er Director, Migration, Remittances and Development Program, ved den amerikanske tænketank Inter-American Dialogue.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49250118/orozco_time_live.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 10:14:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49250118/orozco_time_live.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (26/3 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49250103/nyt_fra_den_nye_verden_27_marts_2022.mp3</link>
			<description>Er udskældte og isolerede Venezuela med præsident Nicolas Maduro i spidsen, ved at gøre comeback som olieleverandør til USA? Hvilke konsekvenser har Jair Bolsonaros plan om minedrift i Amazonas for at afhjælpe Brasiliens akutte mangel på gødning? Hvem er &quot;Kongen  af Reaggeton&quot;, og hvilken arv efterlader han sig, nu hvor han stopper karrieren? Er der et nyt land på vej i Caribien?Det er historierne Latinamerika LIVE’s lyd-avis,” Nyt fra Den Nye Verden” hvor Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen taler om Latinamerika fra studiet i København og kontoret i Tegucigalpa.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49250103/nyt_fra_den_nye_verden_27_marts_2022.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 10:12:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49250103/nyt_fra_den_nye_verden_27_marts_2022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (5/3 2022 - Time 2): Cubas historie i 5 drinks</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48967579/2022_03_05_2_cubas_historie_i_5_drinks.mp3</link>
			<description>Hvordan lyder Cubas historie når den bliver fortalt i fem drinks? Kom omkring Columbus, høvdingen Hatuey, &quot;Fædrelandets Far&quot;, anti-kolonialisme og anti-imperialisme, landsfader José Martí, amerikanske marionetter og Ernest Hemingway når menukortet siger:- Mojito- Canchanchara- Cuba Libre- El Presidente- Daiquiri / Papa DobleDagens gæst er nyhedsvært Alexander Wils Lorenzen, der både er god til at stille spørgsmål og drikke drinks.  Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48967579/2022_03_05_2_cubas_historie_i_5_drinks.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 14:26:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48967579/2022_03_05_2_cubas_historie_i_5_drinks.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (5/3 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48967549/2022_03_05_1_nyt_fra_den_nye_verden.mp3</link>
			<description>Hvordan har Ruslands invasion af Ukraine trukket linjer på kortet over Latinamerika? Hvad kommer til at afgøre det costa ricanske valg? Hvad er status på abort-legaliseringerne, og udleverningen af Honduras' eks-præsident? Hvorfor taler ingen om at en gigantisk skovbrand i Argentina har indhyldet Paraguays hovedstad i røg? Og hvorfor er boliviansk vin det nye hit?Det er historierne Latinamerika LIVE’s lyd-avis,” Nyt fra Den Nye Verden” hvor Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen taler om Latinamerika fra studiet i København og kontoret i Tegucigalpa.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48967549/2022_03_05_1_nyt_fra_den_nye_verden.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 14:21:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48967549/2022_03_05_1_nyt_fra_den_nye_verden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (26/2 2022 - Time 2): Nicaraguas fængslede civilsamfund</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48896880/2022_02_26_2_civlsamfund_og_politiske_fanger_i_nicaragua.mp3</link>
			<description>Hvordan fungerer civilsamfundsorganisationer under diktaturer? Hvor længe skal man blive i lande, hvor ens kontorer bliver stormer af politiet? Hvordan får man politiske fanger frigivet når man er i eksil?Nicaraguanske Hector Mairena, sekretær for internationale relationer i oppositionspartiet UNAMOS er i Danmark, han besøger studiet i selskab med NGO'erne Oxfam IBIS og Mellemfolkeligt Samvirke, for at sætte fokus på civilsamfund i daktaturer, statussen i Nicaragua, og hvordan man kan hjælpe som NGO. Fra Oxfam IBIS deltager programkoordinator for Latinamerika, Misha Wolsgaard-Iversen, og fra Mellemfolkeligt Samvirke deltager Lisbeth Petersen, der er Head of International programme and policy. Hetor Mairenas tolk er Sebastian Chatham. Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48896880/2022_02_26_2_civlsamfund_og_politiske_fanger_i_nicaragua.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Feb 2022 13:46:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48896880/2022_02_26_2_civlsamfund_og_politiske_fanger_i_nicaragua.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (26/2 2022 - Time 1): Nyt fra Den Ny Verden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48896845/2022_02_26_1_nyt_fra_den_nye_verden.mp3</link>
			<description>Hvad er den større historie i at Colombia har legaliseret abort? Bliver Honduras’ ekspræsident udleveret til USA nu hvor han er blevet anholdt? Hvilke lande i Latinamerika støtter Rusland i den aktuelle krig? Hvad sker der når en reaggeton-sanger finder Gud? Hvordan er den uigennemskuelige Argentinske fodboldliga starter ud?Det er historierne Latinamerika LIVE’s lyd-avis,” Nyt fra Den Nye Verden” hvor Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen taler om Latinamerika fra studiet i København og kontoret i Tegucigalpa.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48896845/2022_02_26_1_nyt_fra_den_nye_verden.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Feb 2022 13:40:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48896845/2022_02_26_1_nyt_fra_den_nye_verden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (29/1 2022 - Time 2): Danmark lukker sin ambassade i Argentina</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48780778/2022_02_06_2_to_til_tango_dk_lukker_sin_ambassade_i_argentina.mp3</link>
			<description>Er næsten 200 års tango mellem Danmark og Argentina er ved nå sin afslutning? 27 august 2021 meldte Udenrigsministeriet at udenrigstjenesten skulle lægges om. Det indebar blandt andet to ambassader skulle lukkes - ambassaden i Tanzania og ambassaden i Argentina. Ambassaden i Buenos Aires lukker i sommeren 2022. Hvilket samarbejde bliver egentlig brudt af at lukke ambassaden i et land hvor der har boet danskere i snart 200 år, og hvor der er veludviklede samarbejder og gode relationer? Det er spørgsmålene i denne udgave af ‘Latinamerika LIVE’ på 24/Syv.Medvirkende i programmet er professor i offentlig forvaltning på Københavns Universitet, Martin Marcussen. Journalist og forfatter til bogen “Rejsen mod Syd”, Søren Flott. Sektorrådgiver for samarbejdet mellem København og Buenos Aires’ kommuner, Mikkel Hall. Danmarks ambassadør i Argentina, Søren Vøhtz, og Argentinas ambasssadør i Danmark, Conrado Solari Yrigoyen.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48780778/2022_02_06_2_to_til_tango_dk_lukker_sin_ambassade_i_argentina.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Feb 2022 08:02:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48780778/2022_02_06_2_to_til_tango_dk_lukker_sin_ambassade_i_argentina.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (5/2 2022 - Time 1): Nyt fra Den Nye Verden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48780760/2022_02_06_1_nyt_fra_den_nye_verden_5_februar_2022.mp3</link>
			<description>Bliver Honduras’ ekspræsident udleveret til USA? Hvorfor forærer Kina El Salvador et nyt nationalstadion? Hvorfor flytter flere og flere amerikanere fra USA til Mellemamerika, mens folk fra Mellemamerika migrerer mod Nord? Hvad risikerer Uruguay ved at give politiet mere magt? Hvad er status på de latinamerikanske landes VM-kvalifikation?Det er historierne Latinamerika LIVE’s lyd-avis,” Nyt fra Den Nye Verden” hvor Lasse Yde Hegnet og Arne Kristensen taler om Latinamerika fra studiet i København og kontoret i Tegucigalpa.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48780760/2022_02_06_1_nyt_fra_den_nye_verden_5_februar_2022.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Feb 2022 08:00:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48780760/2022_02_06_1_nyt_fra_den_nye_verden_5_februar_2022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (29/1 2022 - Time 3): Portræt af Frida Kahlo</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48780755/2022_01_29_3_portr_t_af_frida_kahlo.mp3</link>
			<description>Hvem var Frida Kahlo? Hvorfor er hun vigtig for mexicansk kultur, og hvordan har hun opnået sin kultstatus både i sit hjemland og i resten af verden? Frida Kahlo (1907-1954) var født i Mexico og blev kendt som maler, der iscenesatte sig selv og mexicansk kultur. Hun var en mester i at skabe myter om sig selv og sit eget liv, som var vildt og bragte hende ind i verdens politik. Blandt andet hjalp hun Leon Trotsky til Mexico, og ændrede sit eget fødselsår, så det passede med den mexicanske revolution.Medvirkende er Charlotte Lindvald, Kunstfaglig chef på Skagens Museum, og Laura Gonzalez Matute, forsker i mexicansk kunst i det 20. århundrede. Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48780755/2022_01_29_3_portr_t_af_frida_kahlo.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Feb 2022 07:57:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48780755/2022_01_29_3_portr_t_af_frida_kahlo.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (29/1 2022 - Time 2): Kvinders strukturelle udfordringer i Latinamerika</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48780735/2022_01_29_2_kvinders_struktruelle_udfordringer_i_latinamerika.mp3</link>
			<description>Hvilken rolle spiller afkriminalisering af abort for kvinders rettigheder for Latinamerika? Hvad er der på spil bag de berygtede feminicidos? Og hvordan kan man løse strukturelle udfordringer på et konservativt kontinent? Det er spørgsmålene i denne udgave af Latinamerika LIVE. Abortforbud og feminicidos (kvindedrab) er to af de helt store strukturelle udfordringer for kvinder og kvinders rettigheder i Latinamerika. Aborten er ved at frigivet, først i Cuba i 1965, dernæst i Argentina i 2020-21, og nu er Mexico ved at følge trop. Feminicidos er en betragtelig del af de samlede drab der begås i Latinamerika, der er kendt som verdens voldeligste kontinent. Medvirkende er Helene Balslev Clausen, associate professor ved Aalborg Universitet med fokus på demokrati, migration og samfund. Og Misha Wolsgaard-Iversen, område-koordinator for Latinamerika hos Oxfam Ibis Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48780735/2022_01_29_2_kvinders_struktruelle_udfordringer_i_latinamerika.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Feb 2022 07:56:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48780735/2022_01_29_2_kvinders_struktruelle_udfordringer_i_latinamerika.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (29/1 2022 - Time 1): Honduras' første kvindelige præsident og Perus kvindemysterium</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48780723/2022_01_29_1_honduras_f_rste_kvindelige_pr_sident_og_perus_kvindemysterium.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48780723/2022_01_29_1_honduras_f_rste_kvindelige_pr_sident_og_perus_kvindemysterium.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Feb 2022 07:52:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48780723/2022_01_29_1_honduras_f_rste_kvindelige_pr_sident_og_perus_kvindemysterium.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (15/1 2022 - Time 3): Migrantkaravanerne i Guatemala</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48739231/2022_01_15_3_migrantkaravanerne_i_guatemala.mp3</link>
			<description>Hvordan er livet i Mellemamerikas migrantkaravaner? Hvilken rejse kan de migrerende se frem? Hvordan kan man beskytte mennesker der vælger at migrere, på deres rejse mod nord? Det er spørgsmålene i denne udgave af Latinamerika LIVE fra 15. januar 2022. En lørdag, hvor endnu en migrant karavane er planlagt fra storbyen San Pedro Sula i Honduras ved grænsen til Guatemala, og de migrerende skal vandre gennem Guatemala for at komme til Mexico. Medvirkende er Pia Flores, dansk journalist bosiddende i Guatemala, og Lone Hvass, Deputy Country Representative for UNICEF i Guatemala. Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48739231/2022_01_15_3_migrantkaravanerne_i_guatemala.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Feb 2022 14:45:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48739231/2022_01_15_3_migrantkaravanerne_i_guatemala.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (15/1 2022 - Time 2): Regnskovsbevarelse og oprindelige folks rettigheder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48739227/2022_01_15_2_regnskovsbevarelse_og_oprindelige_folks_rettigheder.mp3</link>
			<description>Hvordan bevarer man bedst Amazonas-regnskoven? Hvilken rolle spiller de oprindelige folk i forhold til skoven og hvordan den skal se ud. Er de medspillere, modspillere eller noget helt tredje? I denne udgave er tre danske organisationer der arbejder med skovbevarelse og/eller oprindelige folks rettigheder i studiet til at sætte fokus på skoven. Medvirkende er regional koordinator for Sydamerika i Verdens Skove, Gry Errboe. Chefbiolog hos Randers regnskov, Asser Øllgaard. Og klimarådgiver ved IWGIA (International Work Group for Indigenous Affairs), Stefan Thorsell. Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48739227/2022_01_15_2_regnskovsbevarelse_og_oprindelige_folks_rettigheder.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Feb 2022 14:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48739227/2022_01_15_2_regnskovsbevarelse_og_oprindelige_folks_rettigheder.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (15/1 2022 - Time 1): Hydrogenkraftværk i Surinam og 20 års jubilæum for Guantanamo</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48739232/2022_01_15_1_hydrogenkraftv_rk_i_surinam_og_20_rs_jubil_um_for_guantanamo.mp3</link>
			<description>Hvordan har en dansk virksomhed startet en regeringskrise i Surinam med varm luft? Og hvad sker der i Gauntanamo-fængslet nu hvor det berygtede fængsel fylder 20 år?Danske HPSG lover en lille sydamerikansk stat et nyt kraftværk til 7 mia, uden at landet skal betale en krone for det, afslørede Danwatch for nylig. Journalisten bag historien, Florian Elabdi, er med over en telefon og udlægger sagen. Herefter inviteres du til waterboarding i Guantanamo, og finder ud af hvorfor det er upassende, når DIGNITYs juridiske chef, Therese Rytter fortæller om kampen for at lukke Guantanamo fængslet. Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48739232/2022_01_15_1_hydrogenkraftv_rk_i_surinam_og_20_rs_jubil_um_for_guantanamo.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Feb 2022 14:15:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48739232/2022_01_15_1_hydrogenkraftv_rk_i_surinam_og_20_rs_jubil_um_for_guantanamo.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (8/1 2022 - Time 3): Intro til cubansk musik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48739532/2022_01_08_3_intro_til_cubanske_musik.mp3</link>
			<description>Hvad er ægte cubansk musik og stemning, uden at være Buena Vista Social Club? Det giver værten Lasse Yde Hegnet et bud i denne udsendelse af Latinamerika LIVE med en indflyvning til cubansk musik.Det er en time med nyfortolkning af klassikeren “Chan Chan” med Aymee Nuviola. Introduktion til det 20. århundredes musikorakel fra Cienfuegos, Beny Moré. Fusionen af funk, rock og cubansk historie i  X Alfonso. Salsa med Habana d’Primera. Og naturligvis festlig reaggeton med Gente de Zona.Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48739532/2022_01_08_3_intro_til_cubanske_musik.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Feb 2022 14:00:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48739532/2022_01_08_3_intro_til_cubanske_musik.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (8/1 2022 - Time 2): Kaffen og Nicaraguas politiske udvikling</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48739230/2022_01_08_2_kaffen_og_nicaraguas_politiske_udvikling.mp3</link>
			<description>Ved du hvor din kaffe kommer fra? Hvordan kan man hjælpe indbyggerne i et land, der ledes af en diktator? Fællesnævneren for de to spørgsmål er landet Nicaragua, som er i fokus i denne time, hvor landets historie og nuværende politiske kaos sættes under lup. Kendere af Nicaragua og af landets kaffe, direktør Rasmus Ditlev fra ØNSK Kaffe, lektor i geografi Rikke Brandt Broegaard fra Københavns Universitet, og seniorforsker Helle Munk Ravnberg for DIIS, er med til at fortælle om et land i krise.  Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48739230/2022_01_08_2_kaffen_og_nicaraguas_politiske_udvikling.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Feb 2022 13:43:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48739230/2022_01_08_2_kaffen_og_nicaraguas_politiske_udvikling.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Latinamerika LIVE (8/1 2022 - Time 1): Hvorfor Latinamerika?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/48739229/2022_01_08_1_hvorfor_latinamerika.mp3</link>
			<description>Lørdag = Latinamerika.En uforudset åbning har givet journalist og antropolog med speciale i Cuba, Lasse Yde Hegnet, mulighed for at sætte Latinamerika i fokus lørdag eftermiddage på 24/Syv. Ved at spejle Danmark i de begivenheder og konflikter der lige nu diskuteres på cafeerne fra Argentina helt i syd til Mexico i nord, kan vi i Danmark ikke blot blive klogere de mange fascinerende lande, men måske også lærer noget om os selv. Sig “Adios” til det kolde nord, find pas, poncho og papegøje frem, når Latinamerika LIVE tager dig på rundflyvning og ser på hvad der rører i det andet Amerika - Latinamerika. Latinamerika LIVE er det eneste danske program på tv og radio der er dedikeret til landene i Mellemamerika og Sydamerika. Din tukanklædte vært er Lasse Yde Hegnet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/48739229/2022_01_08_1_hvorfor_latinamerika.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Feb 2022 12:19:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/48739229/2022_01_08_1_hvorfor_latinamerika.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>USA advarer latinamerikanere mod at migrere - taler for døve ører</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53894888/latam_i_dag_2023_05_19.mp3</link>
			<description>I sidste uge udløb den såkaldte Title 42 som var den sidste ret af Donald Trumps migrationspolitik. Mere end 10.000 migranter krydsede hver dag grænsen mellem Mexico og USA i dagene op til udløbet.Dermed er der nu frit slag for Joe Bidens regering for at sætte en ny migrationspolitik som ser ud til at blive endnu strengere end før - USA advarer nu folk om at krydse grænsen da der er asyl-stop, så man altså ikke må søge asyl i USA, hvis man kommer fra eksempelvis Venezuela – så skal man søge asyl i det første land man kommer til – på et modtagecenter i nærområderne. Det lyder bekendt – som noget vi taler om i Danmark og. Og med udløbet af Title 42 er migrationsfokusset øget i Latinamerika.Derfor sætter vi i dag – igen – fokus på migrationen fra Syd til Nord i Amerika. Vi spørger hvor USA vil placere sine fremskudte asylcentre? Om det virkelig kan passe at de latinamerikanske lande ikke har incitament til at stoppe migrationen, og om der er noget vi i Europa kan lære af situationen i Latinamerika.Migrationen i Latinamerika er ugens hovedhsitorie. Vi fortæller den med dansk konsulent i Honuras, Arne Kristensen, og vender derudover fem af ugens vigtigste historier fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53894888/latam_i_dag_2023_05_19.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 May 2023 04:25:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53894888/latam_i_dag_2023_05_19.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den &quot;gensidige død&quot; Ecuador afsporer Ecuadors stabilitet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53997025/latam_i_dag_2023_05_26.mp3</link>
			<description>I sidste uge afsatte Ecuadors præsident sit lands kongres da de var ved at føre ham for rigsretten for underslæb, og forbindelser til bl.a. den albanske mafia. Det er indenfor rammerne af Ecuadors forfatning og kaldes for ”Muerte Cruzada” – den gensidige død, hvor både præsident og kongressen mister magten. Lasso kan nu regere pr. dekret i tre måneder inden der skal være nyvalg.I dag dykker vi ned i Ecuadors politiske krise .Vi spørger hvorfor er det kommet så vidt med Lassos regering? Hvordan ser de næste tre og 12 måneder ud for Ecuador rent politisk? Og hvilke forbindelser har dette tilbage til den tidligere præsident Rafael Correa og den øjeblikkelige tendens hvor kongresser og præsidenter kæmper om at være den øverste mulighed i Latinamerikas version af magtens tredeling? Det gør vi sammen med associate professor i antropologi med særligt fokus på Ecuador, Stine Krøijer. Derudover får du ugens fem vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53997025/latam_i_dag_2023_05_26.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 May 2023 03:10:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53997025/latam_i_dag_2023_05_26.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guatemala udelukker storfavorit til præsidentvalget med syv måneders forsinkelse</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54067885/latam_i_dag_2023_06_02.mp3</link>
			<description>Valget i Guatemala senere på måneden ser ud til at live saboteret og amputeret for kandidater. Landets forfatningsret afviste i denne uge Carlos Pinedas forsøg på at appellere en nylig dom om at han ikke må stille op til præsidentvalget sidst på måneden. Pineda var en outsider, men blev i løbet af de seneste måned til en meget overraskende storfavorit til at vinde præsidentsædet i det mellemamerikanske land.Men Pineda er ikke den eneste kandidat som er blevet ekskluderet fra stemmesedlerne på det seneste. Det samme har kandidaten Thelma Cabrera, som kommer fra Guatemalas oprindelige folk – på baggrund af fejl i papirarbejdet med hendes vicepræsidentkandidat.Hvad foregår der i Guatemala? Den nuværende præsident går af, men hvorfor bliver kandidater som er imod ham fjernet fra stemmesedlen af domstolene? Er præsident Giammatei alene om at trække i trådene, eller er der noget større på spilDet spørger vi om i denne uge når vi sætter fokus på det kommende valg i Guatemala og demokratiets tilbagerulning i Latinamerika. Det er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med antropolog og journalist i Guatemala, Pia Flores. Derudover får du ugens fem vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54067885/latam_i_dag_2023_06_02.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2023 04:35:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54067885/latam_i_dag_2023_06_02.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skandale i Colombias regering truer med at ødelægge en stor våbenhvile</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54148689/latam_i_dag_2023_06_09.mp3</link>
			<description>Colombias første venstreorienterede regering er under angreb – indefra. En korruptionssag og et eksplosivt lydklip er ved ryste fundamentet under regeringen og præsident Gustavo Petro, og ikke mindst under hans og de fleste colombianeres drøm om at få fred i landet.Landets ambassadør i Venezuela, Armando Benedetti, trådte tilbage i sidste uge en sag om aflytning af medarbejdere, men har nu selv truet med at tage hele regeringen med i faldet, efter at han har truet  med at offentliggøre information som beviser korruption i Petros kampagne for at blive præsident – en moralsk kæberasler som måske/måske ikke kan vælte tilliden til Gustavo Petro og hele hans brede venstreorienterede koalition.Men hvad handler skandalen egentlig om? Hvordan kan den snurre ud af kontrol og true regeringen? Kan den reelt få betydning for Præsident Petro og hans brede venstrefløjs-koalition? Og ikke mindst – hvordan påvirker sagen de meget vigtige fredsforhandlinger med ELN?Skandalen og fredsforhandlingerne i Colombia er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med Danmarks tidligere ambassadør i Colomobia - Mogens Pedersen. Derudover får du ugens fem vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54148689/latam_i_dag_2023_06_09.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2023 09:45:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54148689/latam_i_dag_2023_06_09.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Colombia og ELN indgår våbenhvile - præsident lover fred i 2025</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54439443/latam_i_dag_2023_06_16.mp3</link>
			<description>I fredags underskrev Colombias regering og oprørsgruppen Ejercito de Liberation Nacional (ELN) fra 1964 en våbenhvile på 180 dage efter flere måneders forhandlinger. Våbenhvilen træder i kraft 3. august 2023.Våbenhvilen er kommet efter mere end 10 måneders forhandlinger, som har været præget af misforståelser og tilbageslag. Våbenhvilen er en stor symbolsk sejr for præsident Gustavo Petro, og et vigtigt skridt på vejen mod det som er Petros store politiske mål: den totale fred i Colombia, hvor der har været væbnet konflikt mellem landets regering og væbnede, paramilitære grupper og karteller de meste af de forrige århundrede.Men hvad betyder aftalen i praksis? Hvorfor vil ELN overhovedet indgå i en våbenhvile, og hvilke krav vil oprørsgruppen stille for at indgå en reel fredsaftale? Våbenhvilen i Colombia er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med Line Jespersgaard Jakobsen,  post.doc og forsker i Colombias fredsrpocess ved RUC. Derudover runder vi ugens fem vigtigste nyheder fra det øvrige Latinamerika. Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54439443/latam_i_dag_2023_06_16.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54439443/latam_i_dag_2023_06_16.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kandidat stod til 0,7% af stemmerne - nu har han bragt håb til Guatemalas demokrati</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/55550731/latam_i_dag_2023_06_30.mp3</link>
			<description>I weekenden rejste en spire sig fra mulden i Guatemala efter første valgrunde, og et en valgkamp hvor flere kandidater langsomt blev fjernet fra stemmesedlen, og i et land, hvor den politiske ledelse langsomt har arbejdet på at nedbryde landets uafhængige retsvæsen og lukke den frie presse.Partiet Semilla og ikke mindst dets leder, Bernardo Arévalo, ignorerede alle meningsmålinger og kom med 11,8% af stemmerne med i anden valgrunde til en direkte duel om præsidentskabet med forhåndsfavoritten, den tidligere førstedame, Sandra Torres. Det er den største overraskelse nogensinde ved et Latinamerikansk valg.Resiltatet viser  også at demokratiet i høj grad lever i Guatemala. Befolkningen viste sin foragt ved den nuværende ledelse, og således blev ”blanke stemmer” den største stemmesluger ved valget med 17,4%. Var det dermed demokratiet der vandt første runde af de guatemalanske valg? Hvem er Arévalo og hvad er hans politik? Og kan han vinde 2. valgrunde i august? Det overraskende valgresultat i Guatemala er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med journalist Pia Flores, der har dækket valget i Guatemala. Derudover får du fem af ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/55550731/latam_i_dag_2023_06_30.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Jun 2023 04:47:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/55550731/latam_i_dag_2023_06_30.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>10 års forsøg på at tøjle fodboldvold i Argentina, har slået fejl</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54625249/latam_i_dag_2023_06_23.mp3</link>
			<description>Argentina har i denne måned fejret et mærkeligt jubilæum – 10 år med forbud mod udebane tilskuere til landets ellers populære fodboldkampe.Det er 10 år siden den 42-årige Javier Gerez blev skudt på en halv meters afstand af politiet og faldt om på gaden i byen La Plata, stadig med sin billet til kampen, i den hånd, der ikke forsøgte at dække skudhullet i brystet. Efter den hændelse har det været forbudt for fodboldklubberne at have deres fans med på udebane. Vold, kriminalitet og fodbold i Argentina har i mange år gået hånd i hånd.De frygtede barra bravas, kriminelle hooligan grupper, fylder stadig på stadion, og der er stadig flere som dræbt. 72 er dræbt siden forbuddet mod udefans blev indført i 2013 – for at højne sikkerheden. Men antallet af dræbte er kun steget i forhold til de to tidligere årtier. Hvorfor er forholdene omkring argentinsk fodbold så farlige? Hvorfor har planen fra 2013 ikke virket? Og hvordan taler argentinerne om problemet med vold, kriminalitet og fodbold?De utrygge forhold omkring argentinsk fodbold er ugens hovedhistorie, og vi fortæller den med freelance journalist i Buenos Aires, Rune Harritshøj. Derudover runder vi ugens fem vigtigste nyheder fra det øvrige Latinamerika. Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54625249/latam_i_dag_2023_06_23.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2023 03:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54625249/latam_i_dag_2023_06_23.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sommerudsendelse: Strandfodbold i Brasilien - når det er nemmere at lave saksespark end at skyde</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56001574/latam_i_dag_2023_08_04_strandfodbold.mp3</link>
			<description>Hvordan er det at spille de brasilianske mesterskaber i strandfodbold? Hvordan spiller man strandfododbold, og hvordan hænger det sammen med den stereotype forestilling om brasiliansk kultur?Her i august er det sommer i Danmark, og derfor er denne udsendelse ser vi nærmere på strandfodbolden i Brasilien, en niche-sport der er er den ultimative fordom om Brasilien – fodbold på stranden, sorgløshed, og saksespark. Vi fortæller om den med den danske strandfodboldspiller Axel Damm, freelance strandfodboldspiller, som i april i år spillede for brasilianske Botafogo om det brasilianske mesterskab i strandfodbold på Copacabana.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56001574/latam_i_dag_2023_08_04_strandfodbold.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2023 03:55:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56001574/latam_i_dag_2023_08_04_strandfodbold.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sommerudsendelse: Pablo Neruda - den gode poet, det onde og menneske, og det delte Chile</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56001676/latam_i_dag_2023_08_11_neruda.mp3</link>
			<description>Hvem var Pablo Neruda? Hvorfor splittede poeten det chilenske samfund? Blev han myrdet af militærdiktaturet, og kan vi glæde os over hans myte i dag, eller må vi forholde os til de mørke sider af ham, som fik meforfatteren Jose Luis Borges til at sige: Jeg beundrer ham ikke som menneske, jeg synes han er et meget ondt menneske.”Om en måned er det 50 år siden Chile blev udsat for et brutalt militærkup. Et kup der ændrede landet for altid, og som slog flere tusinde mennesker ihjel, torturerede flere, og lod mange forsvinde. 12 dage efter kuppet døde nationalpoeten, Pablo Neruda. Officielt af prostatakræft og fejlernæring.I den anledning sætter vi i denne sommerudsendelse fokus på Neruda. Vi fortæller om ham med chilensk-danskeren forfatter og journalist, Paula Larrain.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56001676/latam_i_dag_2023_08_11_neruda.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2023 05:10:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56001676/latam_i_dag_2023_08_11_neruda.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sommerudsendelse: Ecocides i Ecuador - olien i jorden og ønsket om at leve moderne, men i pagt med naturen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56176117/33_optakt_til_19_etape.mp3</link>
			<description>Hvordan ser et ecocide (økomord) ud? Hvordan lever Amazonas' oprindelige folk på grænsen mellem udvikling og bevarelse af regnskoven? Og hvad skal der til for at forhindre fremtidige ødelæggelser af økosystemerne?En profeti siger at Kichwa-landsbyen Sarayaku skal være den sidste til at forsvinde, og som det ser ud nu, er det lykkedes Kicwa'erne at holde olieudviningen og skovrydningen væk. Latinamerikas oprindelige folk har ret til med-indflydelse på hvad der skal ske med deres land, men kan alligevel ikke forhindre olie-selskaberne i at efterlade regnsoven tom for dyr, insekter, og de oprindelige folk ude af stand til at kunne bruge den natur, de lever af.Journalisterne Mette Mølgaard Henriksen og Mie Olsen, der har besøgt flere landsbyer og områder i Ecuadors del af Amazonas, fortæller om hvad ecocides og dilemmaerne som oprindelige folk står i.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56176117/33_optakt_til_19_etape.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Aug 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56176117/33_optakt_til_19_etape.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontroversiel og frytgtløs - dræbte Villavicencio var en avenger for retfærdighed</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56583646/latam_i_dag_2023_08_25_ecuador.mp3</link>
			<description>I søndags var der valg i Ecuador, hvor der skulle vælges en ny præsident efter at forhenværende, Guillermo Lasso, trak sig og opløste kongressen. Valghandlingen i søndags blev imidlertidig overskygget af en uhyggelig begivenhed i valgkampen, da anti-korruptions- og anti-narko kandidaten, Fernando Villavicencio, blev brutalt skudt ned efter et valgmøde d. 9. august.Villavicencio stod til 7,5% af stemmerne dagen før han blev dræbt, og lignede altså ikke en kandidat som ville vinde, eller sætte et stort aftryk på landets valgkamp, politikken eller Ecuadors omdømme i udlandet. Men hans voldsomme død satte valget i Ecuador, og landets eskalerende problemer med vold og narko på verdenskortet.Det gør vi derfor i dag, og ser på resultatet af valget i Ecuador gennem lyset af hans død. Derfor spørger vi i dag: Hvem var Fernando Villavicencio? Hvilket aftryk har han sat på Ecuadors politiske liv gennem sit arbejde som journalist og politiker? Og vil han blive endnu i rækken af latinamerikanske martyrer, eller vil hans død få blot være en parantes for Ecuador?Fernando Villavicencio er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med freelance journalist Lise Josefsen Hermann, der bor i Ecuador. Derudover får du fem af ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56583646/latam_i_dag_2023_08_25_ecuador.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 05:34:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56583646/latam_i_dag_2023_08_25_ecuador.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Progressive Arévalo bliver Guatemalas næste præsident</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56579049/latam_i_dag_2023_08_25_guatemala.mp3</link>
			<description>Bernardo Arévalo og hans Semilla-parti var tæt på en parentes, en fodnote i dette års valg i Guatemala. 0,7% af stemmerne stod den demokratiske og progressive politiker og parti til kort før første runde af valget i juni. I søndags efterlod guatemaltecerne ingen tvivl om deres ønske eller valg. Arévalo og Semilla besejrede modkandidaten, og den politiske elites kandidat, Sandra Torres, med mere end 58% af stemmerne. Som ventet har Torres ikke accepteret valgnederlaget, og selvom afgående præsident Giamettei har ønsket tillykke, er det på betingelse af at resultatet kan godkendes. Den politiske elite har brugt hele sommeren på at underminere Arévalo og Semilla, og der er risiko for at magtoverdragelsen (hvis den kommer) bliver alt andet end gnidningsfri. I dag tager vi til fest for demokratiet i Guatemala, og spørger om den indtil for nyligt ukendte kandidat kan få lov til at blive præsident? For er demokratiet er stærkt nok til at sikre en fredelig magtovertagelse? Og hvordan Arévalo vil få demokratiets institutioner tilbage på sporet – og om det kan lade sig gøre?Sejren til Arévalo valgresultat i Guatemala er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med journalist Pia Flores, der dækker valget i Guatemala for lokalediet Quorom. Derudover får du fem af ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser. Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56579049/latam_i_dag_2023_08_25_guatemala.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2023 05:21:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56579049/latam_i_dag_2023_08_25_guatemala.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ecuadors befolkning trækker olieboring ud af landets største nationalpark</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56650824/latam_i_dag_2023_09_01_yasuni_er_fredet.mp3</link>
			<description>Ecuadors befolkning har stemt for at stoppe udvinding af råstoffer som olie og guld fra landets bjerge og skove. Bl.a. blev nationalparken Yasuní fredet med 58% af stemmerne. Dermed skal de nationale olieselskab stoppe sin boringer og trække sig ud. Men det er ikke kun i Yasuní at der er fremskridt for naturen her i sommer. Ógså ø-gruppen Galapagos, som hører under Ecuador, har fået hjælp. Den schweiziske bank Credit Suisse købte nemlig tilbage i maj måned en stor del af Ecuadors statsgæld for at landet kunne få tilføjet penge til beskyttelse. Samtidig er både Paraguay og Mexico ved indføre love som skal beskytte naturen og give den rettigheder. Det fejrer vi i dag ved at spørge Hvad vil det betyde for Amazonas’ beskyttelse generelt at Ecuadors befolkning har valgt at beskytte Yasuní? Er det holdbart at Amazonas-lande får sænket gæld til fordel for naturbevarelse? Og det her et tegn på at Amazonas og beskyttelse af naturen nu er blevet så stor en prioritet, at beskyttelsen rent faktisk vil lykkes?Sejren til Arévalo valgresultat i Guatemala er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med Jakob Kronik, der er international chef i Verdens Skobe. Derudover får du fem af ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser.Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Link til Bad Buny nummeret 'El Apagón' og dokumentaren: https://www.youtube.com/watch?v=1TCX_Aqzoo4&amp;t=160s</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56650824/latam_i_dag_2023_09_01_yasuni_er_fredet.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Sep 2023 04:25:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56650824/latam_i_dag_2023_09_01_yasuni_er_fredet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Splittet Chile i opgør med militærdiktaturet - mordere dømmes efter 50 år</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56723520/latam_i_dag_2023_09_08_victor_jara.mp3</link>
			<description>12. september 1973 blev sangeren Victor Jara, sammen med mange andre gennet ind i hallen Estadio de Chile. Militærkuppet var i gang, og en brutal udrensning begyndt. I hallen blev Jara taget ud, tæsket, tortureret og dræbt. Siden har hans familie kæmpet for retfærdighed. Og i sidste uge fik de den så endelig, da syv tidligere militærfolk blev dømt af en chilensk domstol for mordet på sangeren. 50 år efter det brutale mord.På mandag, 11. september markeres 50 året for militærkuppet i Chile – et kup der afsatte en demokratisk valgt, socialistisk præsident, og efterlod mere end 3.000 dræbte og forsvundende, og 30.000 torturerede, og endnu flere eksileret.I denne udsendelse markerer vi 50 året for militærkuppet i Chile, spørger hvorfor bliver Victor Jaras mordere dømt nu? Hvordan trækker hans brutale død og militærkuppet spor i den chilenske virkelighed anna 2023? Og hvordan hænger det samme med den polemiske erindring om militærdiktaturet i Chile?Historien Victor Jara, dommen til hans mordere og det splittede Chile, er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med ph.d. studerende ved afdelingen for tyske og romanske sprog på Aarhus Universitet, Alexander Ulrich Thygesen. Derudover får du fem af ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser.Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56723520/latam_i_dag_2023_09_08_victor_jara.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2023 04:50:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56723520/latam_i_dag_2023_09_08_victor_jara.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mexico får kvindelig præsident i 2023 og tager flere skridt mod ligestilling</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56804474/latam_i_dag_2023_09_15_mexico_f_r_en_kvindelig_pr_sident_n_ste_r.mp3</link>
			<description>Næste år vil Mexico med største sandsynlighed få sin første kvindelige præsident. Så meget kan slås fast da både det regerende MORENA-parti, og oppositionen, Frente Amplio, den brede front, begge har valgt kvinder som deres præsidentkandidater til valget i 2024.Men det er ikke kun i toppen af politik at kvinderne i Mexico får nye, historiske muligheder. I sidste uge erklærede Mexicos højesteret at alle kvinder kan få en abort på føderale sundhedsinstitutioner. Mexico er en føderalstat med mange delstater, hvor 20 af 32 delstater stadig anser abort som en forbrydelse, ikke desto mindre har afgørelsen gjort det forventeligt at abort vil blive afkriminaliseret, eller at delstaternes dommere som minimum vil følge højesterettens anvisning.De gode nyheder for kvinder og kvinders rettigheder i Mexico er ugens hovedhistorie, og derfor spørger vi i dag hvorfor sker dette nu? Hvem er de kvindelige præsidentkandidater? Og hvilke usynlige vægge kandidaterne g abortkendelsen vil vælte i det mexicanske samfund?Kvindernes fremmarch i Mexico er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med associate professor ved Aalborg Universitet, Helene Balslev Clausen. Derudover får du fem af ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser.Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56804474/latam_i_dag_2023_09_15_mexico_f_r_en_kvindelig_pr_sident_n_ste_r.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 04:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56804474/latam_i_dag_2023_09_15_mexico_f_r_en_kvindelig_pr_sident_n_ste_r.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>De første kupdeltagere er dømt i Brasilien - Bolsonaro står snart for skud</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56888677/latam_i_dag_2023_09_22_brasilien_og_kup_oprdyningen.mp3</link>
			<description>Brasilien har dømt de første mennesker for kupforsøg efter stormen på landets demokratiske institutioner tilbage i januar 2023. De første tre er blevet dømt, mere end 200 venter, og mere end 1000 efterforskes. Samtidig har en oberstløjtnant indgået en aftale med det brasilianske retsvæsen om at tale mod en strafnedsættelse, og han skulle have særdeles belastende oplysninger om den tidligere præsident, Jair Bolsonaros, indblanding i kupforsøget. På baggrund af de første domme i sagerne sætter vi i dag fokus på Brasilien og retsprocessen. Vi søger svar på spørgsmålene får dommene til de deltagende ryddet op, eller er det kun er de små fisk der bliver fængslet? Vil den tidligere præsident, Jair Bolsonaro også blive dømt? Hvordan har demokratiet i Brasilien det egentlig her ni måneder senere?Dommene i Brasilien er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med Marie Kolling, antropolog, Brasilien-ekspert og seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studier. Derudover får du fem af ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser.Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56888677/latam_i_dag_2023_09_22_brasilien_og_kup_oprdyningen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 04:30:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56888677/latam_i_dag_2023_09_22_brasilien_og_kup_oprdyningen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kina køber sig adgang til Latinamerika med fodboldstadions og nemme lån</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56964692/latam_i_dag_2023_09_29_kinas_penge.mp3</link>
			<description>En ny havn… et nyt fodboldstadion… en ny motorvej… store investinger i infrastruktur, miner og anden industri. Kinesiske penge får fremtiden til at rejse sig i Latinamerikas storbyer, og trækker stadig flere ressourcer op af kontinentets jord og bjerge. Mere end $180 mia dollars er siden 2005 blevet givet i lån fra Kina til Latinamerikanske lande.Udefra kan det ligne at Kina forsøger at købe sig til indflydelse i et område der global politisk set, bliver betragtet som USA's baghave. Udefra kan det også ligne en stor blok af lande som med et ældre geo-politisk udtryk, ser sig selv som alliancefrie og interesserede i at maksimere egne muligheder. Uanset hvordan det bliver set, er Latinamerika blevet en arena for kinesiske milliarder, og derfor spørger vi i denne udsendelse: hvilke betingelser følger med den kinesiske interesse i Latinamerika? Er det egentlig så farligt? Og er Kinas hjælpende hænder til Latinamerika nu på tilbagetog?De mange kinesiske investeringer i Latinamerika er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med Arne Kristensen, dansk konsulent, bosiddende i Tegucigalpa, Honduras. Derudover får du fem af ugens vigtigste nyheder fra Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser.Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56964692/latam_i_dag_2023_09_29_kinas_penge.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 04:15:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56964692/latam_i_dag_2023_09_29_kinas_penge.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Efterårsferie special: Latinamerikas nye højdespringer på musikkens hitlister - Peso Pluma og RegMex</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56804533/latam_i_dag_2023_10_06_peso_pluma_og_regmex.mp3</link>
			<description>Lyder fremtidens popmusik mexicansk eller er det blot en trend? Hvad kendetegner den bølge af latinamerikansk musik som nu indtager verdens hitlister, som det næste efter reggaeton? Hvilke navne skal vi holde øje med for at være på beatet?I denne uge og næste uge er der efterårsferie, og den benytter til vi til at dykke ned i den nye latinamerikanske genre øverst på verdens hitlister - Regional Mexican - som er blevet stor med Tiktok fænomenet Peso Pluma i spidsen. Peso Pluma selv er en fascinerende stjerne der flirter med narkokarteller og bliver truet af dem. I denne udsendelse er Regional Mexican, Peso Pluma og den nye gangster-mariachi musik hovedhistorien. På grund af ferien er der ingen nyheder.Vi fortællen historien med freelance journalist og skribent for bl.a. Soundvenue, Kjartan Stolberg.Bemærk at udsendelsen er optaget før Peso Pluma blev truet af Jalisco-kartellet, derfor kommer vi ikke omkring forholdet til Sinaloa-kartellet og dødstruslerne mod ham. Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser.Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56804533/latam_i_dag_2023_10_06_peso_pluma_og_regmex.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 04:45:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56804533/latam_i_dag_2023_10_06_peso_pluma_og_regmex.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bliver råbende, motorsavsbærende ultraliberalist Argentinas næste præsident?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57215371/latam_i_dag_2023_10_13_javier_milei.mp3</link>
			<description>I næste uge finder første runde af præsidentvalget i Argentina sted. Lander befinder sig, som altid, fristes man til at sige i økonomisk krise med tårnhøj inflation. Favoritten til at vinde valget hedder Javier Milei.En anti-establishment kandidat der vil vælte det eksisterende. En mand som er anti-abort, men pro organsalg. En mand som vil fjerne Centralbanken, privatisere økonomien, og løsne restriktionerne på våben. Også er han en mand med en personlig historie, som ikke kun er den sociale taber der ingen venner eller kærester har haft, Milei er udvalgt af Gud og telepaterer med sin afdøde hund.Udsigten til at Milei kan vinde det argentinske præsidentvalg får i denne uge os til at undersøge hvad det er ved Javier Milei som tiltrækker vælgerne, hvem manden med de vilde holdninger er, og om han rent faktisk vil gå hen og vinde præsidentvalget i Argentina.Javier Milei er ugens hovedhistorie. Vi fortæller om ham med freelande journalist, Matias Littauer. Derudover får du fem af ugens vigtigste nyheder fra det øvrige Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser.Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57215371/latam_i_dag_2023_10_13_javier_milei.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 04:35:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57215371/latam_i_dag_2023_10_13_javier_milei.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er migranter uvelkomne eller nogen man passer på? Mexico har et anderledes svar end resten af verden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57319547/latam_i_dag_2023_10_20_mexico_og_migranterne.mp3</link>
			<description>I år har Mexico har fået asylansøgninger fra 150.000 mennesker. En stigning på 30.000 i forhold til sidste år. Og selvom migrantstrømmene sydfra bare fortsætter og fortsætter, så er der sjældent fokus på hvordan de mange migranter påvirker det MEXICANSKE SAMFUND, debatten, dets politik, og interne dynamik. I Europa og USA er tonen overfor migranter negativ og uvelkomne. Men er det anderledes i Mexico som er det sidste, og meget lange, land som millioner af migranter i disse år passerer igennem på vejen fra El Salvador, Guatemala, Honduras, Nicaragua, Cuba, Venezuela, Ecuador og Peru mod nord? Derfor spørger vi i dag hvordan håndterer Mexico de store mængder af migranter? Hvordan påvirker de landet og dets politik?Mexico og forholdet til landets mange migranter er ugens hovedhsitorie. Vi fortæller den med Helene Balslev Clausen, associate professor ved Aalborg Universitet. Derudover får du fem af ugens vigtigste nyheder fra det øvrige Latinamerika. Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser.Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57319547/latam_i_dag_2023_10_20_mexico_og_migranterne.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:37:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57319547/latam_i_dag_2023_10_20_mexico_og_migranterne.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Peronisten Massa vandt 1. valgrunde i Argentina - imens lægger en løve og and planer for 2. runde</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57400430/latam_i_dag_2023_10_27_1_valgrunde_i_argentina.mp3</link>
			<description>Ved 1. valgrunde af Argentinas præsidentvalg løb den nuværende økonomi-minister, Sergio Massa, med den umiddelbare sejr da han fik 36% af stemmerne, og den larmende libertarianer Javier Milei, måtte nøjes med 30% - cirka det modsatte af hvad meningsmålingerne spåede dem til.Det er næsten overraskende at Massa tog sejren i 1. valgrunde – Argentina befinder sig i en ualmindelig – selv for Argentina – hård økonomisk krise, og det var ikke ventet at peronisten, og en af de ansvarlige politikere i Massa ville få så stor støtte. Særligt ikke når det virkede som om Milei havde fået mobiliseret argentinernes vrede til ustoppelig bølge.Men sådan gik det ikke, og derfor vil vi i dag gerne finde ud af hvorfor valget er faldet ud til fordel for Massa, hvorvidt Milei og vreden blandt argentinerne blev overvurderet, og hvad der kan sker når en løve og en and går ind på en bar?Første valgrunde af valget af Argentina er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den med Matias Littauer, freelance journalist hos bl.a. Information, som er med fra Buenos Aires. Derudover får du fem af ugens vigtigste nyheder fra det øvrige Latinamerika.Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser.Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Bliv ved med at følge medi Latinamerika, og skriv dig op til Det Andet Amerika her: https://detandetamerika.memberful.com/register</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57400430/latam_i_dag_2023_10_27_1_valgrunde_i_argentina.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 04:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57400430/latam_i_dag_2023_10_27_1_valgrunde_i_argentina.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Oplagt til finalen i verdens mest mytiske fodboldturnering - Copa Libertadores</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57475296/latam_i_dag_2023_11_03_copa_libertadores.mp3</link>
			<description>Lørdag 4. november 2023 kl. 21 fløjtes der op til den største klubfodboldkamp i Sydamerika i år. Finalen i den myteomspændte turnering Copa Libertadores skal spilles i Rio de Janeiro, på det næsten endnu mere legendariske stadion Maracana. Kampen står mellem argentinske Boca Juniors og brasilianske Fluminense, der endda har hjemmebane i finalen.Vi laver optakt til finalen og går om turneringen og klubberne ved blandt andet at spørge hvilken status har Copa Libertadores i Sydamerika? Hvilken socialklasse repræsenterer Fluminense? Hvorfor vil Boca Juniors være mere på hjemmebane end Fluminense, selvom kampen er i Brasilien, og hvad skal man glæde sig allermest til ved kampen?Finalen i Copa Libertadores er ugens hovedhistorie. Vi fortæller den finalen med fodboldantropolog Lasse Højstrup Sørensen, ekspert i brasiliansk fodbold, Andreas Knudsen, Boca Juniors kender, Rune Harritshøj, og fodboldtræner i B93, Michael Kjær. Derudover får du fem af ugens vigtigste nyheder fra det øvrige Latinamerika. Latinamerika er det mest europæiske kontinent uden for Europa, og Latinamerikanerne ligner os på mange måder. Men de og deres kontinent er også noget mere. Der er flere farver, mere vold, mere radikal politik og ideologier, vildere natur og større følelser.Hver uge giver Latinamerika I Dag dig det vigtigste fra et temperamentsfuldt kontinent. Du får et overblik over de største historier fra Chile til Mexico, og så dykker vi hver uge ned i en særlig fortælling.Bliv ved med at følge medi Latinamerika, og skriv dig op til Det Andet Amerika her: https://detandetamerika.memberful.com/register</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57475296/latam_i_dag_2023_11_03_copa_libertadores.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 05:25:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57475296/latam_i_dag_2023_11_03_copa_libertadores.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
