<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Liget i cellen</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4303</link>
		<description>En ung mand bliver fundet nøgen og livløs i en fængselscelle tidligt om morgenen den 25. januar 2016. I dagene inden lå han spændt fast til en briks med læderremme næsten uafbrudt i ni døgn. Shaarmarke hed han, en ung somalisk mand, der endte sit liv i et dansk fængsel, kun 23 år gammel. En sag, som myndighederne har holdt skjult i over to år. Vi rekonstruerer Shaarmarkes sidste dage og undersøger, hvorfor og hvordan han døde. Om myndighederne begik alvorlige fejl. Og om bæltefikseringen kan være skyld i hans død. I 24syv Morgen følger vi op på sagen.

Tilrettelæggelse: Cecilie Patscheider og Jeppe Findalen

Klip og mix: Kim G Hansen

Dokumentarredaktør: Mikkel Clausen</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/517/Liget_i_cellen.png"/>
		<item>
			<title>Shaarmarkes sidste dage</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107545/37004561-audio.mp3</link>
			<description>En ung mand bliver fundet nøgen og livløs i en fængselscelle tidligt om morgenen den 25. januar 2016. I dagene inden lå han spændt fast til en briks med læderremme næsten uafbrudt i ni døgn. Shaarmarke hed han, en ung somalisk mand, der endte sit liv i et dansk fængsel, kun 23 år gammel. En sag, som myndighederne har holdt skjult i over to år. Vi rekonstruerer Shaarmarkes sidste dage og undersøger, hvorfor og hvordan han døde. Om myndighederne begik alvorlige fejl. Og om bæltefikseringen kan være skyld i hans død. I 24syv Morgen følger vi op på sagen.Tilrettelæggelse: Cecilie Patscheider og Jeppe FindalenKlip og mix: Kim G HansenDokumentarredaktør: Mikkel Clausen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107545/37004561-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 06:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:40:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107545/37004561-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
