<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Live fra fortiden</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4965</link>
		<description>Epidemier, oprør og klimakrise: Vi tror, at det er en helt særlig situation på jorden lige nu. Men alt er sket før – i en anden sammenhæng. Derfor kan vi finde både gode og virkelig dårlige svar på nutidens spørgsmål i fortiden. Vært: Nanna Winther. Produceret af Vores Tid for Radio Loud.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/803/8fcd9ee2b626eb01dd60cd486025fbc2.jpg"/>
		<item>
			<title>Hvad gør epidemiens isolation ved os? Vi spørger fortiden!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/26186015/live_fra_fortiden_1.mp3</link>
			<description>Adam Moussa har været spærret inde med sine to roomies i fem uger på grund af Corona-karantænen. Vi står stadig midt i vores nye hverdag og ved ikke helt, hvordan det påvirker os - så vi kigger tilbage i tiden. Fortiden viser, at vi både har horet og isoleret os gennem historiens mest voldsomme sygdomme, fortæller museumsinspektør Jeanette Varberg fra Nationalmuseet. Vi har også lavet amuletter mod sygdommene - seniorforsker Lisbeth Imer deler middelalderens råd mod sygdomme.Seniorforsker Morten Nielsen fra Nationalmuseet forklarer, hvordan afstand og isolation faktisk er grundlaget for nogle samfunds sammenhæng.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/26186015/live_fra_fortiden_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:51:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Corona-konspirationer: Store kriser har altid affødt de vildeste konspirationsteorier</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/26259061/konspirationsteorier.mp3</link>
			<description>Corona-pandemien opstod på et madmarked i Wuhan-provinsen i Kina. Det er den oficielle forklaring, men dén køber ikke alle: Konspirationsteorier om Coronaen fyger rundt. Konspirationsteorier er ikke et nyt fænomen. De har eksisteret i flere århundreder, og der er eksempler på både skadelige og skøre teorier – og teorier, der viste sig at være sande. Vært Nanna Winther taler med Sema Simone, som mener at Coronavirus er menneskeskabt. Winther taler også med historiker Jesper Kurt Nielsen om, at vi mange hundreder af år haft en konflikt om, hvilken sandhed der er den rigtige. Undervejs hører vi fra en ekspert i konspirationsteorier, hvordan man selv kan vurdere, om de er sande.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/26259061/konspirationsteorier.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:51:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Straffet for deres forhold til tyske soldater - for ’tyskerpigerne’ var Befrielsen ikke en fest</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/26748028/livefrafortiden_3.mp3</link>
			<description>Danmarks befrielse 4. maj 1945 var en fest for de fleste danskere. Men ikke for ’tyskerpigerne’ – kvinder der af kærlighed, ideologi eller pengemangel havde haft forhold til tyske soldater under besættelsen. Kvinderne gik en hård tid i møde med forfølgelse, hån og en skam, der har varet i generationer. I denne udgave af ’Live fra fortiden’ sætter Nanna Winther fokus på, hvad historien om tyskerpigerne kan lære os i dag. Du kan møde skuespiller Sara Viktoria Bjerregaard Christensen, der spiller ’tyskerpigen’ Helene i Anders Refns aktuelle film ’De forbandede år’ og udstillingsproducent Mette Boritz fra Nationalmuseet, som har skabt udstillingen i det nye Frihedsmuseum. Du kan også møde journalist Deniz Serinci, som har mødt de danske kvinder, der for få år siden tog til Syrien for at slutte sig til IS-krigere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/26748028/livefrafortiden_3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:51:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra fortiden: Skal sociale medier lave censur på politisk satire - og hvordan slap vi fri af censuren i fortiden?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/27075241/livefrafortiden4.mp3</link>
			<description>Et meme, der gør grin med statsministeren og hendes stabschef, blev for nylig fjernet af Instagram to gange i træk. En fejl, siger Instagram/Facebook i dag. Men er det overhovedet en opgave for de sociale medier at lave censur på moderne politisk satire? Og hvordan slap vi fri af censuren i fortiden? Du kan møde meme-mageren Mads Korsholm, historikeren Christian Sune Pedersen og Benjamin Rud Elberth, der er ekspert i sociale medier. Du kan også høre Facebooks politiske chef i Norden, Martin Ruby, svare på kritikken. Vært: Nanna Winther. Produceret af Nationalmuseet for Radio Loud.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/27075241/livefrafortiden4.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:51:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra fortiden: Værtshusene åbner igen! Vi sporer drukkulturens rødder helt tilbage til oldtiden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/27407071/livefrafortiden_5.mp3</link>
			<description>Mandag d. 18 maj 2020 åbner cafeer, restauranter og barer igen oven på mere end to måneders tørke. Nanna Winther benytter lejligheden til at sætte fokus på den danske druk-kultur sammen med Ellen Krøgholt og Otto Arendal Johansen. De er begge nylige studenter og pædagogmedhjælpere. Men hvor Otto nyder fest- og alkoholkulturen i fulde drag, har Ellen altid sagt ‘Nej Tak’. Sammen med seniorforskerne Mikkel Venborg Pedersen og Flemming Kaul fra Nationalmuseet sporer vi alkoholkulturens rødder i den nære fortid og helt tilbage i oldtiden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/27407071/livefrafortiden_5.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:51:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra fortiden: P-pillen frigjorde kvinderne, men hvor efterlader det mændene i dag?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/28042291/livefrafortiden_6.mp3</link>
			<description>I år er det 60 år siden, den lille pille revolutionerede sexlivet og frigjorde kvinderne fra uønsket moderskab og seksuel undertrykkelse. Siden har kvinderne fået mulighed for selv at få børn - uden en mand. Men hvor efterlader det mændene? Vært Nanna Winther opruller p-pillens historie og tager temperaturen på kønskampen anno 2020 sammen med debattør Lior Foighel, sexolog Jakob Olrik og museumsinspektør på Nationalmuseet, Mette Byriel-Thygesen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/28042291/livefrafortiden_6.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:51:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
