<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Livets Vand</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4307</link>
		<description>En klimakritisk og tragikomisk føljeton i 20 afsnit. Tilflytteren Christian er den nye formand for bestyrelsen i det lille vandværk i landsbyen Tamstrup. Den tidligere formand Erik døde desværre, så nu er Christian trådt til for at lede vandværket, som leverer vand til kun 26 husstande. Han er meget ambitiøs og søsætter straks en podcast om vandværket og bestyrelsens arbejde. Problemerne tårner sig imidlertid op: Der er pesticider i vandet, der er blevet brugt for mange penge på fryns i bestyrelsen, og der er også blevet fundet spor af afføring i det ellers så vidt berømmede gode danske drikkevand. Tilrettelagt af Kasper Nielsen og Brian Lykke.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/519/Livets_Vand.jpg"/>
		<item>
			<title>#20 Historien om et vandværk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107551/54384290-audio.mp3</link>
			<description>Journalist Iben Maria Zeuthen er taget til Tamstrup for at fortælle historien om Tamstrup Vandværk og ikke mindst den forhenværende formand Christian Madsen. Hvad skete der egentligt i de måneder Christian var formand? Og hvad var det for en tragedie der udspillede sig i den lille idylliske landsby? For at få svar taler Iben med borgere i Tamstrup og får deres version af historien.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107551/54384290-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 18:10:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107551/54384290-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#19 Ekstraordinær Generalforsamling</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107552/54357786-audio.mp3</link>
			<description>Det meste af Tamstrup er samlet til ekstraordinær generalforsamling. Christian har forberedt en powerpoint med en hel del punkter. Der nok meget der skal forklares og forsvares. Men tålmodigheden er ikke stor blandt interessenterne og specielt spildevandssagen bliver diskuteret voldsomt. Christian prøver at holde fokus og få overblik men får ikke ligefrem opbakning fra resten af bestyrelsen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107552/54357786-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 18:09:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107552/54357786-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#18 Hvad gør vi!?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107553/54331064-audio.mp3</link>
			<description>Spildevandsagen  har gjort det nødvendigt for bestyrelsen i Tamstrup Vandværk at indkalde til ekstraordinær Generalforsamling. Der er blevet lagt sag an mod vandværket og der er foreligger ligeledes en politianmeldelse. Bestyrelsen er i vildrede men måske er der hjælp at hente fra uventet kant. Suppleanten i bestyrelsen, Tanja arbejder nemlig med jura. Niels og Christian bliver enige om at holde sammen i denne svære tid.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107553/54331064-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 18:09:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107553/54331064-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#17 En syndflod af skident vand</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107554/54303419-audio.mp3</link>
			<description>Lynet er slået ned i Tamstrup. Elektriciteten er gået i hele byen og dermed også på vandværket. Men ikke nok med det. Det fosser ud med vand på værket og Christian, Niels og Jan må kæmpe for at få lukket for lækket. Det lykkes for dem men det viser sig desværre efterfølgende at spildevand er blevet blandet med drikkevand og det har aldrig ført noget godt med sig.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107554/54303419-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 18:11:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107554/54303419-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#16 Økonomisk ruin</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107555/54145095-audio.mp3</link>
			<description>Formanden for Tamstrup Vandværk Christian får et opkald fra vandværkets bankforbindelse Pernille fra Lån &amp; Spar Bank. Hun kan fortælle at vandværket har søgt om et nyt lån. Der er dog visse udfordringer i at få det godkendt. Christian ved dog ikke noget om ansøgningen om et lån og må derfor have kasseren Niels i tale. Niels har dårlige nyheder til Christian. Og også på hjemmefronten er der nye udfordringer for vandværkets formand.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107555/54145095-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 18:10:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107555/54145095-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#15 Døde skildpadder og utroskab</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107556/54123026-audio.mp3</link>
			<description>Efter det skærpede tilsyn er der indkaldt til ekstraordinært bestyrelsesmøde. Der skal endnu engang lægges en ny plan. Udover problemerne med vandværket er et af Tamstrups vartegn, nemlig skildpadderne i gadekæret fundet døde. En obduktion har vist at de var fyldt med pesticider. Nu kan problemerne næsten ikke blive større skulle man tro&amp;
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107556/54123026-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 18:10:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107556/54123026-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#14 Skærpet tilsyn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107557/54099186-audio.mp3</link>
			<description>Chefen for Skuldborg Kommunes Vand &amp; Teknik Afdeling Kimmie kommer på skærpet tilsyn med sin assistent. Christian og Jan står klar til at modtage dem. Kimmie er kontant i sin gennemgang af tilsynet og problemerne hober sig op for Tamstrup Vandværk. Jan håber på at få den foring han selv har etableret godkendt men det kommer ikke til at ske&amp;
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107557/54099186-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 18:10:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107557/54099186-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#13 Arbejdsdag</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107558/54071065-audio.mp3</link>
			<description>Der er arbejdsdag på vandværket. Jan er forsinket. Der diskuteres hvilken slags smørrebrød de hver især skal have senere på dagen. Jan er endnu ikke kommet, så han må få hvad de andre får. Niels skælder Jan ud da han endelig kommer. Jan har drukket kaffe med Helle, Niels kone. Formanden holder peptalk og der laves visualiseringsøvelse. Iben ringer og mener ikke Christian har fortalt at der er arbejdsdag på vandværket i dag. Hun synes Christian bruger alt for meget tid på det vandværk. Det bliver ikke nogen god samtale.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107558/54071065-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 18:09:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107558/54071065-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#12 Vi har en plan</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107559/53974794-audio.mp3</link>
			<description>Christian har endnu en telefonsession med sin coach Kim. de føler begge at Christian er på rette vej efter det seneste bestyrelsesmøde med brainstorming.Men måske er det ikke kun i Christians professionelle virke at der er noget der presser ham. Hvad med forholdet til konen Iben, spørger Kim.De bliver enige om at Christian skal se hans forhold til Iben lidt ligesom forholdet til hunden Carlos. En hustru skal belønnes. Det prøver Christian så.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107559/53974794-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 18:09:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107559/53974794-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#11 Klar, fordomsfri og fremadrettet tale</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107560/53947687-audio.mp3</link>
			<description>Formanden Christian har efter en samtale med sin coach Kim besluttet sig for at lave en workshop med bestyrelsen for at få et klart fokus mod de store udfordringer de imødeser.Han har forberedt en powerpoint præsentation med et oplæg om kommunikation og en ny forretningsplan og -model for vandværket. Der laves også en SWOT analyse og brainstorm.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107560/53947687-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 18:10:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107560/53947687-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#10 Et pot pis!</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186593/53921229-audio.mp3</link>
			<description>Christian har indkaldt til bestyrelsesmøde. Der er nok at snakke om. Tony fra kommunen er blevet fyret og alt tyder på at vandværkets foring af vandboringen ikke bliver godkendt.Det har Jan svært ved at acceptere. Simon melder ud at han aldrig har kunnet lide Tony, hvilket i høj grad overrasker Niels.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186593/53921229-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 18:10:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186593/53921229-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#9 Tonny er fyret</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186594/53893863-audio.mp3</link>
			<description>Christian mærker presset som formand for vandværket. I dette afsnit presses han af sin kone Iben som har stress over klodens generelle tilstand.Derudover må Christian forholde sig til den kendsgerning at Tony fra kommunen er blevet fyret efter en stikprøvekontrol.Tonys tidligere chef Kimmie ringer og meddeler det samt fortæller at kommunen vil komme forbi og foretage et skærpet tilsyn af vandværket.De dystre omstændigheder får Christian til at ringe til sin coach Kim for at få gode råd.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186594/53893863-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 18:09:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186594/53893863-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#8 Krisemøde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186595/53797917-audio.mp3</link>
			<description>Tamstrup Vandværk er presset. Sanne fra analysefirmaet AC Nordby ringer med dårlige nyheder. Der er kommet nye analysetal og grænseværdien er igen overskredet for pesticidet 4CCP. Det vil udløse røde lamper hos kommunen. Ret beset er vandbærket lukningstruet. Nu er gode råd dyre.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186595/53797917-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 18:09:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186595/53797917-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#7 Tømmermænd</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186596/53775490-audio.mp3</link>
			<description>Bestyrelsen er på ekskursion til Sverndborg. Der er bestyrelsesmøde tidlig morgen på hotellet. Christian og Niels sidder og får morgenmad. Christian fortæller lytterne om Svendborg og Svendborgs vands historie. Lidt efter kommer de andre bestyrelsesmedlemmer dryssende. Der er tømmermænd rundt om bordet.Der opstår uenighed om egenbetaling af turen og bestyrelsesformanden må sætte sig i respekt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186596/53775490-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 18:11:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186596/53775490-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#6 Ekskursion</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186597/53748522-audio.mp3</link>
			<description>Bestyrelsen tager på ekskursion til Svendborg og Sørupværket. De tager afsted i samlet flok i Christians bil. Tony fra kommunen er med som han altid er. Efter en hyggelig køretur ender de på Sørupværket hvor Niels bliver sur da de andre driller ham. Herefter står den på bytur.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186597/53748522-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 18:10:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186597/53748522-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#5 Tilsyn</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186598/53719655-audio.mp3</link>
			<description>Det er blevet tid til det årlige kommunale tilsyn af vandværket. Christian er meget nervøs, men Niels forsikrer ham om at der ikke opstår problemer. Ham der holder tilsyn, Tonny Brask, har bestyrelsen et meget tæt forhold til. Tonny bærer i øvrigt på en meget tragisk historie, som Niels med fornøjelse indvier Christian i. Lidt senere gør Tonny sin entré!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186598/53719655-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 18:11:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186598/53719655-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#4 Kulfilterløsning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186599/53619748-audio.mp3</link>
			<description>Christians kone, Iben, er presset over pesticiderne i vandet og vil til at hente vand i dunke hos sine forældre. Christian og resten af bestyrelsen har dog en mulig løsning i støbeskeen: De vil installere et kulfilter, der forhåbentligt kan bremse op for pesticiderne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186599/53619748-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 18:10:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186599/53619748-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#3 En søjle af vand og panik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186600/53591905-audio.mp3</link>
			<description>Christian bliver ringet op sent på aftenen. Simon har på sin aftengåtur opdaget et muligt læk på et vandrør. Det pibler op med vand. Noget må gøres. Og som kasserne, Niels, påpeger, så ligger ansvaret for rør og ledningsnettet på formanden!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186600/53591905-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 18:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186600/53591905-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#2 Det første Bestyrelsesmøde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186601/53560297-audio.mp3</link>
			<description>Det er blevet tid til det første bestyrelsesmøde i Tamstrup Vandværk. Den nye bestyrelse skal konstitueres og Christian har en masse punkter til dagsordenen. Man aner et mindre kultursammenstød mellem de “gamle” bestyrelsesmedlemmer, Niels, Jan og Simon og så den nye formand.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186601/53560297-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 18:09:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186601/53560297-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#1 Velkommen til Vandposten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186602/53523602-audio.mp3</link>
			<description>En klimakritisk og tragikomisk føljeton i 20 afsnit. Tilflytteren Christian er den nye formand for bestyrelsen i det lille vandværk i landsbyen Tamstrup. Den tidligere formand Erik døde desværre, så nu er Christian trådt til for at lede vandværket, som leverer vand til kun 26 husstande. Han er meget ambitiøs og søsætter straks en podcast om vandværket og bestyrelsens arbejde. Problemerne tårner sig imidlertid op: Der er pesticider i vandet, der er blevet brugt for mange penge på fryns i bestyrelsen, og der er også blevet fundet spor af afføring i det ellers så vidt berømmede gode danske drikkevand.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186602/53523602-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Jul 2019 14:08:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186602/53523602-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
