<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Live feed</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4964</link>
		<description>Live Feed er optakten til koncerter og live-oplevelser i Danmark i den kommende tid. Værten, Isa Naja Buhl, præsenterer aktuelle koncerter, interviewer aktuelle turnerende kunstnere og får anbefalinger fra fans, bookere og musikelskere rundt omkring i landet.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/802/de807ca19ba60f49311a7bb93630914b.jpg"/>
		<item>
			<title>Dopha: &quot;At være sød og glad er ikke ensbetydende med, at man ikke har grimme og triste tanker.&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43529317/dopha_podcast.mp3</link>
			<description>Dopha har udgivet sit debutalbum 'The Game', der har høstet stor ros og et væld af stjerner. Og det kan godt virke lidt uvirkeligt for Sofie, som står bag kunstnerenavnet Dopha. Nogle gange må hun nive sig selv i armen for at forstå, at det faktisk er rigtigt, at hun lige nu udlever sin drøm. I dette afsnit af Live Feed tager Isa Naja Buhl en snak med Dopha, om at bryde ud af rollen som 'den pæne pige, der altid er glad'. Om at kombinere alle sine mange facetter i sin musik, som bl.a. skinner igennem i kombinationen af pop og rock. Og om hvordan hendes opvækst i den lille jyske by Romalt, kan høres i hendes album - og kan ses, når hun står på en scene.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43529317/dopha_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:48:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43529317/dopha_podcast.mp3" length="2369" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:39:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Guldimund: &quot;Når jeg har masken på, så er det ikke mig I skal forholde jer til.&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43636921/guldimund_podcast_rigtig.mp3</link>
			<description>Asger Nordtorp Pedersen, under kunstnernavnet Guldimund, formår at gøre ord som karklud, køkkenvask og depositum til ren poesi, på sit nye album 'Dem, Vi Plejede At Være'. På albummet tager Guldimund lytteren med ind i nogle intime, private situationer, hvor han bl.a. beskriver parforholdets kriser, dét at blive far og døden. Hans tekster er observerende og sansende, og på den måde kan han beskrive situationerne lidt på afstand, selvom han selv har oplevet dem. Det kan du høre meget mere om i dette afsnit af Live Feed, hvor Isa Naja Buhl snakker med netop Guldimund. Hør også hvorfor man kan høre, at han er en fed live-artist når man lytter til albummet, hvordan folkedans spiller en rolle i hans musikvideo, og om Isa mon skal med på tourné, for at sælge Guldimund-gipsmasker som merch. Foto: Lene Kronow.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43636921/guldimund_podcast_rigtig.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:48:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43636921/guldimund_podcast_rigtig.mp3" length="3483" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:58:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den norske streamingplatform VIERLIVE har leveret online kvalitetskoncerter i et år</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43733038/vierlive_podcast.mp3</link>
			<description>Den norske streamingplatform VIERLIVE startede for et år tilbage i kølvandet på Coronapandemien. Hos VIERLIVE kan du købe en billet, som var det en fysisk koncert, og opleve online livekoncerter med norske artister og bands, i kreative opsætninger hvor samspillet mellem musikken og det visuelle er i højsædet. I dette afsnit af Live Feed snakker Isa Naja Buhl med Gard Mortensen, CEO og executive producer på VIERLIVE. Hør bl.a. hvad visionen er bag denne platform, hvordan man laver så storslåede og kreative online koncerter under en pandemi, og hvorfor det er vigtigt at andre online koncert- og kulturudbydere kræver betaling for deres indhold. Foto: Fra VIERLIVEs koncert med girl in red.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43733038/vierlive_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:48:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43733038/vierlive_podcast.mp3" length="2177" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:36:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fribytterdrømme: &quot;Ikke at få lov til at leve livet fuldt ud, skræmmer mig mere end at dø.&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43788294/fribytterdr_mme_podcast.mp3</link>
			<description>Den dansksprogede rocktrio Fribytterdrømme kan i år fejre 10-års jubilæum for dannelsen af bandet. Siden 2011 har de udgivet en lille håndfuld plader, og er nu på vej med endnu et album &quot;Ikke bange for at dø, men rædselsslagen for at miste livet&quot;. I dette afsnit snakker Isa Naja Buhl med Lau I. V. Pedersen, sangskriver, forsanger og guitarist i Fribytterdrømmer. En snak hvor de bl.a kommer ind på hvorfor Lau mener, at der er forskel på at dø og miste livet, hvordan det nye nummer &quot;Morgenstjerner&quot; indeholder sadomasochistisk storslåethed og at vi til en Fribytterdrømme-koncert kan forvente, at være til rock-koncert uden for meget bullshit, baggrundshistorier eller backdrops. Som Lau selv udtrykker det: &quot;Der skal være noget der blinker dig i øjnene, til du er helt blank i hovedet, og så skal du bare svinge lokkerne&quot;. Foto: Seth Nicolas / Magnus Packness.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43788294/fribytterdr_mme_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:48:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43788294/fribytterdr_mme_podcast.mp3" length="2316" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:38:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan vi forvente en lige kønsbalance i musikbranchen inden 2030?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43844326/anna_lidell_podcast.mp3</link>
			<description>Der har længe været fokus på en kønsubalance i musikbranchen og det er der stadigvæk. På kvindernes internationale kampdag 2021 kunne man læse en artikel af Ritzau, hvor der stod at en række brancheorganisationer mener, der er for markante kønsforskelle i musikbranchen, og at det skal ændres inden 2030. For selvom man skulle tro, at der er kommet mere balance mellem kønnene i løbet af de sidste 10 år, så viser nye undersøgelser faktisk, at der stadigvæk er langt til ligestilling. En af dem der har været med til at fremsætte 10 mål for at komme ubalancen til livs er forkvinde i musikorganisationen DJBFA, Anna Lidell. Og det er hende du kan møde i dette afsnit af Live Feed. Her kan du høre hvorfor Anna mener, at det overhovedet er nødvendigt med en mere lige balance, hvilke mål DJBFA, i samarbejde med fire andre foreninger, har opsat og om det overhovedet er realistisk at nå dem inden 2030 og hvorfor det er vigtigt at vi løser problemet på tværs af køn.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43844326/anna_lidell_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:48:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43844326/anna_lidell_podcast.mp3" length="1508" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:25:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>IAMJJ skærer ind til benet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43931165/iamjj_podcast.mp3</link>
			<description>Musiker, sanger og sangskriver IAMJJ er ude med en ny sang 'Your Parents House' og har desuden en planlagt forårsturné i vente. I dette afsnit kan du møde manden bag IAMJJ, Jakob Stenfatt Jensen, som er kendt for sin meget mørke røst. Isa Naja Buhl snakker med IAMJJ om hvordan en gåtur i barndomsbyen blev til en sang, om at blande det salte med det søde i sin musik, og om at ville skære ind til benet - både i sine indspilninger, men også når han skal ud og optræde live igen. Foto: Petra Kleis.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43931165/iamjj_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:48:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43931165/iamjj_podcast.mp3" length="2248" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:37:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hotel Kong Arthur afholder gårdkoncerter, du kan opleve fra deres hotelværelser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43950134/pia_schm_lker_interview_podcast.mp3</link>
			<description>Fredag d. 12. marts kunne du formegentlig høre toner fra Rigmor, Late Verlane og GRETA, strømme ud over Peblinge Sø, hvis du befandt dig i nærheden af Hotel Kong Arthur i København. Hotellet har nemlig indgået et samarbejde med Roskilde Festival, og har stillet deres gård og hotelværelser til rådighed til en aften med koncerter fra tre af de navne, der skulle have spillet på sidste års Roskilde Festival. I dette afsnit af Live Feed snakker Isa Naja Buhl med kommerciel direktør for Hotel Kong Arthur, Pia Schmølker, og får svar på hvorfor man beslutter at forvandle et hotel til et koncertsted for en aften, hvordan man kunne komme med til koncerten, og om der er flere af slagsen i vente. Foto: Kim Matthai Leland.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43950134/pia_schm_lker_interview_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:48:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43950134/pia_schm_lker_interview_podcast.mp3" length="774" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:12:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lydmor udvider filosofien, feminismen og følelserne på 'Capacity'</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43949270/lydmor_interview_podcastwav.mp3</link>
			<description>Lydmor er ude med sit album 'Capacity' som er hendes mest personlige og feministiske værk til dato. Det er et kompliceret, koncept-album, der kredser om rumlighed, mystik, filosofi og kvinder, hvor man bl.a. møder narrativerne Amanda og Emma. Og det er ikke første gang at Jenny Rossander, under kunstnernavnet Lydmor, sætter feminisme og kvinder på dagsordenen. Hun har længe haft fokus på køn og ligestilling i musikbranchen, både gennem sine liveoptrædener og musik, og i foråret 2020 formulerede hun en kommentar i Gaffa, hvor hun kritiserede Ekstra Bladet, for at skrive sexistiske anmeldelser af kvindelige musikere. I dette afsnit snakker Isa Naja Buhl med Lydmor. Her kan du bl.a. høre hvor &quot;fucking nøjeren&quot;, som hun selv udtrykker det, det var at møde Poul Madsen i en debat i bedste sendetid. Hvordan det har taget hende nogle år at lære, at få filosofi og politik ind i hendes værker, uden at de mister deres integritet. Og hvordan 'Capacity' ikke består af feministiske slagsange, men istedet er pakket ind i et komplekst univers af metaforer, historier, underbevidsthed, overbevidsthed, filosofi og føleser. Foto: Liv Rossander.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43949270/lydmor_interview_podcastwav.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:48:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43949270/lydmor_interview_podcastwav.mp3" length="2812" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:46:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan går det for den danske musikeksport?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44096427/mxd_podcast.mp3</link>
			<description>I år er den store amerikanske festival South by Southwest, der normalt finder sted i Austin, Texas, blevet afholdt online. Fra Danmark kunne man opleve Astrid Sonne, Iceage, School of X og Ydegirl. I dette afsnit af Live Feed snakker Isa Naja Buhl med Anders Meisner, der er projektleder for Music Export Denmark, og har været med til at få de danske artister på SXSW-plakaten, i samarbejde med Roskilde Festival. Kom med i maskinrummet på bookingprocessen, og hør hvad det har haft af konsekvenser for de danske acts, at festivalen har været digital i år. Hør også hvordan det generelt går for dansk musik ude i den vide verden - fra Aqua til Lukas Graham og MØ, hvordan den danske musik skiller sig ud fra fx svensk musik, og hvorfor tv-serien Forbrydelsen og Thomas Vinterberg har indflydelse på Danmarks musikeksport.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44096427/mxd_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:48:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44096427/mxd_podcast.mp3" length="1477" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:24:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Communions undersøger identitet og selvforståelse på 'Pure Fabrication'</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44099348/communions_podcast.mp3</link>
			<description>I dette sidste afsnit af Live Feed, skal du møde den danske brødre-duo Communions, der består af Mads Rehof og Martin Rehof. De er på vej med deres andet album 'Pure Fabrication', der lander i april og som bl.a. undersøger teamet selvforståelse. Hør bl.a. hvorfor de er gået fra at være en kvartet til en duo, om der kan opstå konflikter, når man som brødre skal arbejde så tæt sammen og hvordan det har været at spille koncerter i Japan. Foto: Lasse Dearman.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44099348/communions_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:48:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44099348/communions_podcast.mp3" length="2356" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:39:16</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
