<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Lubarskimetoden</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4310</link>
		<description>Parterapi i din radio. Sexologen og terapeuten Robert Lubarski lever i Det Bevidste Parforhold med sin kæreste - som er terapeuten og kunstneren Camille Rishøj. Nu vil de lære andre kærestepar at følge hjertet. Lubarskimetoden går ud på, at Camille og Robert hver for sig taler med kvinden og manden i parret, for at blive kloge på hvor skoen trykker, og til sidst taler de sammen alle fire.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/520/Lubarski_metoden.jpg"/>
		<item>
			<title>Tro på det kan stå selv, helt uden forsvar - Sanah og Emma</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107561/50394836-audio.mp3</link>
			<description>Sanah og Emma har været sammen i over et år og for første gang står de over for nogle udfordringer, der bringer de rigtig svære følelser frem. Emma vil gerne blive ved med, at være hende med overskuddet og har svært ved, at vise sin sårbarhed. Sanah har følt sig afhængig af Emma og længes efter anerkendelse og tid sammen.De trænger begge to til, at blive holdt lidt af det maskuline, helt uden forsvar. Se uddybende video om maskulin/feminin på: robertlubarski.com
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107561/50394836-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 20:09:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107561/50394836-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er der brug for mig? - Natasha og Tobias</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107562/50095533-audio.mp3</link>
			<description>Natasha og Tobias er singler, men vil gerne være i et parforhold, når den rigtige dukker op. De længes efter, at kunne mærke mennesket bag facaden i datingjunglen, men hvor meget tør de selv, at vise,  hvem de virkelig er. Natasha kan det meste selv, dog ikke være den kvinde som spirer frem, når hun bliver set af en mand. Tobias er i tvivl om hvad hans værdi som mand overhovedet er. Se uddybende video på: robertlubarski.com
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107562/50095533-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Apr 2019 20:19:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107562/50095533-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De giver hinanden lov til at kysse med en ny, for første gang, igen og igen...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107563/49971910-audio.mp3</link>
			<description>Da Janne og Kim fandt sammen igen efter at være gået hver til sit, besluttede de at de ville komme utroskaben til livs ved, at være lovligt utro med hinanden. Janne er bange for, at komme ind i den hverdags trummerum, som de var i før de gik fra hinanden, så nu har de sørget for, at det ikke bliver kedeligt ved, at afsøge grænserne for deres sexliv. Kim kan godt blive jaloux, men mærker deres kærlighed ekstra stærkt, når de begge har været sammen med andre.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107563/49971910-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 20:09:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107563/49971910-audio.mp3" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår føler jeg mig elsket? - Jette og John</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107564/49805041-audio.mp3</link>
			<description>Jette har før levet sammen med en mand i 25 år og ikke vidst hvornår nok var nok. Da hun gik sagde hun til sig selv, at hun aldrig skulle leve sammen, med en mand igen. John er tidligere blevet forladt mange gange og har savnet en, han både tændte på og kunne snakke med. Jette og John mødtes til kaffe og har været sammen lige siden. Livet har lært dem, at man skal blive ved med at VÆLGE kærligheden.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107564/49805041-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107564/49805041-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Et sprog for det kvindelige - Christina og Per</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107565/49675104-audio.mp3</link>
			<description>Christina og Per arbejder bevidst med deres seksualitet selv om de er en småbørnsfamilie. Per har fået øje på at han har svært ved at føle sig elsket af Christina, hvis ikke de har sex. Christina længes efter plads, så hun kan mærke hvad hun har lyst til. Derfor har de aftalt ikke at have samleje i en måned for, at et nyt sprog, kan åbne sig imellem dem
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107565/49675104-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107565/49675104-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sidst talte de om at eksperimentere endnu friere med deres seksualitet, og nu...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107566/49542853-audio.mp3</link>
			<description>Louise og Peter er tilbage i Lubarskimetoden. Sidst talte de om at eksperimentere endnu friere med deres seksualitet og nu gør de det - hvordan er det?De kender begge til følelsen af skam i forhold til at udleve det utæmmelige i deres seksualitet. Peter og Louise udfordrer skammen og deres grænser, ved at sætte gang i fantasierne og den seksuelle spænding. Men hvad sker der når der er helt stille?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107566/49542853-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107566/49542853-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Du er ikke forkert kvinde, fordi du pludselig længes efter noget andet i...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107567/44543729-audio.mp3</link>
			<description>Mikkel er dén i parret, der taler mest. Så Liva lægger ud. Det viser sig, at hun først for nyligt er begyndt at sætte ord på, hvad hun selv kan lide, når det gælder sex og ømhed. Hun savner mere af det sidste. Liva og Mikkel har været sammen i 7 år og Mikkel bliver faktisk rigtigt rørt, når Liva siger fra, for så ved han, at hun for alvor viser, hvem hun er og ikke bare pleaser ham. Måske skal de prøve en ny øvelse hjemme, hvor de sætter 2 timer af, og med ord, skal guide, hvad der skal ske fysisk imellem dem og hele tiden selv justere ind efter, hvad der føles rart og ikke rart.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107567/44543729-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107567/44543729-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De er vilde med hinanden, men deres børn fra tidligere følger med - Mette og...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107568/44365043-audio.mp3</link>
			<description>Hvor vigtig er accept af børnene egentlig for deres følelse af forbindelse?De er en sammenbragt familie. Peter vil gerne være der for hende, men føler ikke at han slår til. Mette syntes ikke de står rigtig sammen og er usikker på at lukke Peter helt ind, som manden i sit liv. Det lavest prioriterede punkt på deres fælles liste over hvad der hindrer kærligheden er børnene, men måske er deres betydning meget større, end de lige tror.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107568/44365043-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 20:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107568/44365043-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Når kærligheden kan føles kvælende - Natacha og Henrik</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107569/44226500-audio.mp3</link>
			<description>Henrik har brug for noget luft og plads, da deres parforhold har været meget turbulent, men vil gerne have at de finder ud af det. Han har så svært ved at gøre Natacha ked af det.Natacha har en forventning om at blive forladt og holder Henrik fast. Hvordan skal Henrik få den plads han længes efter, uden at være ham idioten, der trækker sig væk fra hende?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107569/44226500-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 11:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107569/44226500-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sex kan være som at finde frem til den blå lagune midt i hverdagen, men hvad...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107570/44036591-audio.mp3</link>
			<description>Lars elsker Louise og livet på Grønnegård, men ved ikke altid hvordan han skal nærme sig sin kvinde. Han frygter at han gør det med for meget iver og lyst. Det eneste, han længes efter, er at de kan være forbundet. Louise tror ikke hun ved hvad hun har lyst til, men er i virkeligheden bare usikker, for hun længes efter den vilde passion med Lars. Hvordan finder de lagunen sammen?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107570/44036591-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 Feb 2019 11:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107570/44036591-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad gør man, når behovet for sex er som at slippe et barn løs i en...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186603/43851834-audio.mp3</link>
			<description>Peter syntes det er ok at Louise er sammen med en anden, bare han er i samme rum. Hun vil så gerne lære at være bedre til at overgive sig, så han binder hende af og til. De vil gerne dybt med hinanden i deres meget nye forhold og samtidig være frie til at lege med andre, når lysten byder sig. Men hvad med jalousien?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186603/43851834-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Feb 2019 11:05:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186603/43851834-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det kan være svært at rejse sig fra sin Playstation for at tage sin kvinde....</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186604/39023550-audio.mp3</link>
			<description>Stinne og Jesper har det rigtig godt - måske alt for godt, for de længes begge efter noget mere.… Jesper har det med at trække sig ind i sin Playstation for at udleve eventyret, selv om det vildeste eventyr lige er kommet ind i stuen efter at have været til yoga. Det er meget mere trygt for dem begge at gøre det, de er vant til, fremfor at folde den vildskab ud, der ligger lige under overfladen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186604/39023550-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 13:07:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186604/39023550-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hun elsker sin mand men længes efter andre mænds opmærksomhed. Louise og Lucas</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186605/38835649-audio.mp3</link>
			<description>Louise har haft sex med en anden og skriver nogle gange med andre mænd, når der mangler spænding. Lucas føler sig utilstrækkelig og jaloux og ved ikke hvordan, han skal stole på hende. De elsker hinanden og vil gerne forstå hvorfor hun får denne lyst og hvordan tilliden bliver bygget op imellem dem igen.  Måske er det tid til en kærlig slåskamp?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186605/38835649-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 13:07:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186605/38835649-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Gid han ville tage mig i sine arme og danse. Mona og Steen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186606/38740082-audio.mp3</link>
			<description>I sengen er der nogle gange lidt kold luft imellem Mona og Steen, fordi de ikke kan blive enige om, hvordan deres Tiny House skal bygges. Steen længes efter at hun aer hans kind og roser ham for hans dygtighed og ordentlighed. Mona længes efter at han tager hende i sine stærke arme og danser med hende, så hun kan føle sig anerkendt for hende feminine, rebelske og fritænkende væsen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186606/38740082-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 13:07:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186606/38740082-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan får man plads til intimitet, når der er småbørn alle vegne. Sif og Rudi</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186607/38588499-audio.mp3</link>
			<description>Som småbørnsfamilie er der ikke altid plads til romantikken. Rudi syntes måske nok, at der er for lidt opmærksomhed på sex. Ikke fordi han bare vil ha’ en udløsning, men fordi kærligheden går igennem hans pik. Sifs liv har ændret sig meget efter at hun for nyligt er blevet mor for første og hun savner sin frihed. Hun er fyldt op af alle andres behov og har svært ved at finde tid til sine egne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186607/38588499-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Jan 2019 16:06:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186607/38588499-audio.mp3" length="3245" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
