<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Kammertonen</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5044</link>
		<description>Drama, liv, stor skønhed, musik, død, fortabelse, håb - som 10-årig hørte Morten Messerschmidt første gang De Tre Tenorer. Og fra det øjeblik var han grebet. De spansk-italienske stjerner åbnede hans ører, hans hjerte - og han var fortabt. En tante tog siden den lille dreng i hånden, sammen gik de til koncerter, i operaen og lyttede til de store klassikere. Den skønhed, der åbenbarede sig for Morten, giver han nu videre i “Kammertonen”, der både bliver et nørdet program for feinschmeckere, men også vil åbne ører og hjerterne på alle dem, der endnu ikke ved, de elsker opera.Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til kammertonen@24syv.dk</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/882/14244934a2e879aa681eef706eb520d1.png"/>
		<item>
			<title>Franz Schubert</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53820565/kammertonen_schubert_mixdown_16_lufs_copy.mp3</link>
			<description>Kunne Schubert skrive opera - ja da! Men ligesom med hans øvrige musik tog det tid, før han fandt sin form. Og med døden i hælene, ilede han fremad - men blev alt for hurtig standset. Og måske skyldes hans mange ufuldendte værker, at han netop ilede afsted. Aldrig i ro. Det ændrer dog ikke på, at hans scenemusik burde have en langt mere fremtrædende post end vi i dag oplever. Og det vil Kammertonen naturligvis gerne gøre noget ved.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53820565/kammertonen_schubert_mixdown_16_lufs_copy.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 May 2023 06:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53820565/kammertonen_schubert_mixdown_16_lufs_copy.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Peter Grimes</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53738110/kammertonen_peter_grimes_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Det er ingen tilfældighed, at Benjamin Britten skrev sin opera om ”Peter Grimes” under anden verdenskrig. For har folket altid ret? Er folkestemningen altid sand– eller risikerer stærke følelser at føre til hetz og justitsmord? I Brittens opera om Peter Grimes bliver et lille fiskersamfund samlingspunkt for netop det spørgsmål, da fiskeren Peter Grimes er mister flere af sine lærlinge i tragiske ulykker. For kan man virkelig være så uheldig? Eller er Grimes i virkeligheden en ondsindet morder? Ja, hvem kan man regne med i det lille samfund fjernt fra lov og ret? Det er nogen af de spørgsmål, som Peter Grimes rummer – og som det kongelige teater i nær fremtid slår dørene op for. I Kammertonen har vi været på smug-lyt til prøverne og talt med Jens Søndergaard, som synger en af hovedrollerne. Så kom med ind under huden på en af de store moderne klassikere i operaens verden – og måske få en del af svaret på de mange spørgsmål…</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53738110/kammertonen_peter_grimes_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 May 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53738110/kammertonen_peter_grimes_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mendelssohn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53675637/kammer_mendelssohn_ikke_multi_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Og hvad skete der så? Ja, det har en lytter spurgt om – hvad skete der så efter Beethoven, som vi i sidste uge dykkede ned i som musikkens “nye testamente”. For efter mesterens død i 1827, opstod endnu en ny stjerne på den musiske himmel – Felix Mendelssohn Bartholdy. Og den historie trækker tråde helt op til København.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53675637/kammer_mendelssohn_ikke_multi_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Apr 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53675637/kammer_mendelssohn_ikke_multi_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Musikkens Nye Testamente</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53523645/kammertonen_bethoven_mixdown_hind_16_lufs.mp3</link>
			<description>Hvis Bachs &quot;veltemperede klaver&quot; er musikkens Gamle Testatemente, så må Beethovens 32 sonater være det nye. Det fortalte koncertpianisten Jesper Rene i udsendelsen om netop Bach før påske. Og da højtiden nu er forbi os, giver det god mening at dykke ned i netop Beethovens sonater. Vi lader derfor operaen hvile for en stund og læner os tilbage i de - måske - bibelske toner. Igen er vi heldige at have selskab af Jesper Rene, der beredvilligt svarer på spørgsmål og fører os helt ind i musikkens inderste kerne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53523645/kammertonen_bethoven_mixdown_hind_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53523645/kammertonen_bethoven_mixdown_hind_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En hyldest til Dario</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53512367/kammertonen_dario_mixdown_16_lufs_copy.mp3</link>
			<description>Hele Danmarks Dario er død. Efter mere end 60 år på scenen, hvor han ikke bare betog sit publikum, men endog kom til at lægge navn til en særlig personlighed – en rigtig Dario! Som både sanger og entertainer er han en ener i dansk musikliv, og derfor tager Kammertonen denne søndag – sammen med hans mangeårige ven og kollega, kapelmester Henrik Krogsgaard – et lille hvil fra den klassiske musik og mindes Dario Campeotto. Æret være hans minde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53512367/kammertonen_dario_mixdown_16_lufs_copy.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53512367/kammertonen_dario_mixdown_16_lufs_copy.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dirigent - Carsten Seyer-Hansen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53375479/kammertonen_pa_ske_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Til næste år kan Københavns Drengekor fejre 100 års jubilæum. De seneste år har dirigent Carsten Seyer-Hansen styret koret med de unge sangere og gamle traditioner, hvor ikke mindst påsken spiller en central rolle. Derfor lægger vi ud med Bachs Matthæus-passion, men når vidt omkring – fra danske Niels W. Gade, over franske Duruflé til en af middelalderens store komponister, Clément Janequin, der om nogen dementerer påstanden om, at middelalderens musik skulle være monoton og kedelig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53375479/kammertonen_pa_ske_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Apr 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53375479/kammertonen_pa_ske_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alt begynder med Bach</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53375475/kammertonen_02_april_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Jesper Rene er én af Danmarks mest kendte pianister og kan ofte opleves på scener rundt i hele landet. Han nærer en dyb respekt for tyske Johan Sebastian Bach, og i udsendelsen taler vi derfor om Bach som den røde tråd fra barokken og frem til den mere moderne klassiske musik hos Chopin, Debussy med flere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53375475/kammertonen_02_april_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Apr 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53375475/kammertonen_02_april_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mozart: Gal, genial – eller begge dele?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53307313/kammertonen_mozart_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>I foråret har man på det kongelige teater kunnet se forestillingen Amadeus, som beskriver Mozarts liv – og ikke mindst død. Hvad er fup og hvad er fakta? Og hvem var denne mærkelige mand, der på blot 35 år revolutionærede musikken? Var han gal? Eller genial? Få svaret i denne uges udgave af kammertonen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53307313/kammertonen_mozart_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Mar 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53307313/kammertonen_mozart_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan kvinder skrive opera?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53209934/kammertonen_kvinder_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Kan kvinder skrive opera? Og hvis ja – hvorfor hører vi så ikke om dem? Få svaret i denne udgave af Kammertonen, hvor vi også lige runder Domingos koncert i Paris sidste uge.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53209934/kammertonen_kvinder_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Mar 2023 07:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53209934/kammertonen_kvinder_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Domingo – the baryton</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53156304/morten_paris_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>I mere end 50 år har navnet Plácido Domingo været forbundet med verdens store operascener. Hvadend han har charmeret med John Denver eller Charles Aznavour, eller om han har taget livtag med de store partier hos Wagner, har han altid vundet publikums hjerter og begejstring. En ægte ”folkets tenor”. Men Domingo begyndte faktisk som baryton – altså den lidt dybere mandsstemme. Og efter en lang karriere som netop tenor annoncerede han i 2007, at han nu ville synge barytonpartier igen. Først i Verdis Simon Boccanegra – og siden også i La Traviata af samme komponist. For få uger siden var jeg derfor taget til Firenze i håbet om at høre Domingo synge netop baryton-partiet som Giorgio Germont. Men ak – selv en verdenssanger må bøje sig for sygdom. Domingo meldte afbud få minutter før forestillingens start. Derfor er jeg nu taget med frisk mod til Paris for at høre den store baryton, som dette program derfor er dedikeret til.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53156304/morten_paris_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Mar 2023 07:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53156304/morten_paris_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opera sprudler af ungdom og talent</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52836255/kammertonen_5_marts_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Opera sprudler af ungdom og talent. Ikke mindst på Operaakademiet, der har stolte traditioner og stærke bånd til operascenerne rundt i hele Danmark – og verden. I dag er det Anne Margrethe Dahl, der som rektor står for at uddanne vore kommende operasangere. Hun har fået operaen ind med modermælken og fortæller i denne udgave af Kammertonen om, hvordan det er at overtage en sanger-arv fra sine forældre og så få lov at bringe den videre til de kommende generationer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52836255/kammertonen_5_marts_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Mar 2023 07:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52836255/kammertonen_5_marts_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skrev Bach opera? Tja, måske…</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52835796/kammertonen_27_feb_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>I sidste uge vandrede vi gennem renæssancens Firenze og besøgte blandt andet huset, hvor Camerata holdt til. Men det var kun én del af historien – for udviklingen fra det antikke Grækenland og op til moderne opera er meget mere end bare Camerata. Derfor har jeg inviteret Søren Bormand i studet til at fortælle om udviklingen helt tilbage fra den gregorianske sang og op til den moderne opera, som vi kender den med Monteverdi, Caccini og Reinhard Kaiser – for ikke at glemme Bach, der godt nok aldrig skrev en opera, men måske gjorde alligevel… Hør med, hvis du ikke er bange for at blive klogere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52835796/kammertonen_27_feb_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Feb 2023 07:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52835796/kammertonen_27_feb_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Back to scratch</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52746260/kammertonen_firenze_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Egentlig var det meningen, at denne uges program skulle have handlet om Domingo som baryton. Efter et langt liv som en af verdens mest feterede tenorer har den 82årige spanier nemlig begivet sig ud i et nyt eventyr – og optræder nu blandt andet som baryton. Blandt andet i rollen som Giorgio Germont i Verdis La Traviata, der netop med Domingo i dette parti havde premiere i lørdags på operaen i Firenze. Fuld af spænding begav jeg mig mod denne norditalienske perle af en by for at opleve én af min barndoms store opera-helt, nu i en ny stemme. Men desværre. Kort før tæppet gik, blev det meddelt, at mesteren var blevet syg. Så måske er det ikke så smart med en karriere ind i 80erne? Eller måske er det…jeg lader tvivlen komme ham til gode. For trods Domingos forfald kom der alligevel noget spændende ud af besøget i den toskanske hovedstad.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52746260/kammertonen_firenze_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Feb 2023 07:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52746260/kammertonen_firenze_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cosi Van Tutte</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52690827/kammertonen_cosi_mixdown_16_lufs_16_lufs.mp3</link>
			<description>Kan man stole på kvinder? Og kan man egentlig stole på mænd? Det er det store spørgsmål, som Mozart søger svaret på i sin næstsidste opera: cosi van tutte. ”Sådan gør alle”, betyder det – men med det raffinement, at ”alle” står i hunkøn. Men kan det virkelig passe, at det kun er kvinderne, der er svigagtige? Det undersøger jeg i dagens udgave af kammertonen ved at tale med to af de sopraner, som i denne uge havde premieren på den kongelige opera i de to kvindelige hovedrollepartier.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52690827/kammertonen_cosi_mixdown_16_lufs_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Feb 2023 07:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52690827/kammertonen_cosi_mixdown_16_lufs_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viva Verdi</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52613309/kammertonen_5_feb_susanne_elmark_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Viva Verdi! Den italienske komponist Giuseppe Verdi var ikke bare politisk bevidst og stor eksponent for at formidle verdenslitteraturen gennem sine operaer. Han rykkede også operaen. Fra bel canto-arven efter Rossini og Donizetti og ind i det nye århundrede, som han netop nåede at opleve, inden han 1901 i en alder af 88 skrev sin sidste node. Igennem et langt liv havde han skabt en helt ny opera-tradition og åbnet ørerne for millioner, der før havde set operaen som ophøjet og isoleret. Hør med i dag, hvor sopranen Susanne Elmark tager os med ind i den italienske mesters værk og fortæller om sine spændende roller, hvilke roller hun drømmer om at få – og hvilken hun aldrig vil takke ja til.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52613309/kammertonen_5_feb_susanne_elmark_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Feb 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52613309/kammertonen_5_feb_susanne_elmark_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det Danske Drengekor</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52558179/kammertonen_29_jan_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Kan man få 6årige drenge med hovedet fuld fodbold og venner til at interessere sig for korsang? Svaret er ja. For siden 1972 har ”det danske drengekor” været en fast del af danske musikliv. Fra store operaer på det kongelige teater til børne- og højskolesang – stort set alt er på repertoiret for de godt 50 drenge, der får skønsangen til at gå op i en højere enhed med alle de andre interesser, man har i den alder. Emil Ritter, der i dag er daglig leder af koret, fortæller om sin vej ind i kormusikken – og ikke mindst om de pædagogiske virkemidler for at få drenge til at synge Mozart, Puccini og Carl Nielsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52558179/kammertonen_29_jan_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Jan 2023 07:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52558179/kammertonen_29_jan_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>På opdagelse i Bologna</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52471398/morten_i_italien_f_rdig_mixdown_16_lufs_copy.mp3</link>
			<description>Kender du den underligt følelse af tomhed, når man læser sidste side af en god bog? Som en rejse, der slutter, og aldrig kan komme igen - for selvom man sætter sig for at læse bogen på ny, ved man jo godt, hvordan det ender. Sådan er det også med opera, hvor vi kan genhøre og se de mange mesterværker. Men vi ved godt, at Mimi dør til sidst… Øv, ikke? Men derfor er det altid spændende at opleve nye interessante værker. Hvis man altså kan finde dem. Og det tror jeg er lykkedes mig. I Bologna, hvor man her i januar kan opleve Marthinus “Mirandolina”. Jeg har aldrig hørt om den. Og aner ikke, hvordan den ender. Så jeg må straks afsted. Og du er naturligvis inviteret med.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52471398/morten_i_italien_f_rdig_mixdown_16_lufs_copy.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Jan 2023 14:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52471398/morten_i_italien_f_rdig_mixdown_16_lufs_copy.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tryllefløjten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52389572/kammertonen_tryllefl_jten_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Døde Mozart en naturlig død – eller blev han myrdet for at røbe Frimurernes hemmeligheder? Konspirationsteorierne knytter sig til det østrigske musikgeni, som selv 230 år efter sin død er kendt af snart sagt alle. I dag dykker vi – sammen med musikchef ved den jyske opera, Christopher Lichtenstein – ned i Mozarts sidste opera og ind i et forunderligt univers af fuglefængere, dronninger og troldmænd.Den nye opsætning, som især retter sig til børn og mindreårige, har premiere 2.februar i Århus. Men lyt med i dag, når vi får en forsmag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52389572/kammertonen_tryllefl_jten_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Jan 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52389572/kammertonen_tryllefl_jten_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dirigent Magnus Larsson</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52368002/kammertonen_dirigent_magnus_larsson_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Hvor meget betyder dirigenten for orkestret? Og kan man tillade sig at tysse på et støjende publikum? I dagens program kigger vi ind i nogen af de traditioner og vaner, som knytter sig til den klassiske musik. Til at gøre os klogere, har vi dirigent Magnus Larsson i studiet – og vi lader ikke helt nytårstonerne emme ud endnu, men tager en tur både forbi det muntre Paris og det fejende elegante Wien. Og så slutter vi af med at tage damptoget til Roskilde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52368002/kammertonen_dirigent_magnus_larsson_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Jan 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52368002/kammertonen_dirigent_magnus_larsson_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Godt nytår fra Wien</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52304698/kammertonen_nyta_r.mp3</link>
			<description>I året 1874 fløj flagermusen for første gang hen over musikkens hovedstad – Wien. Siden har den fejret succeser verden over med sine charmerende melodier, valserytmer og champagnefyldte toner. Lyt med i dag, hvor tømmermændene måske stadig sidder lidt i kroppen, og bliv betaget af den muntre historie og fantastiske musik af Johan Strauss den yngre. Tag godt imod – flagermusen!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52304698/kammertonen_nyta_r.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Jan 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52304698/kammertonen_nyta_r.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>1. Juledag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52265216/kammertonen_25_12_22_podcast.mp3</link>
			<description>Drama, liv, stor skønhed, musik, død, fortabelse, håb - som 10-årig hørte Morten Messerschmidt første gang De Tre Tenorer. Og fra det øjeblik var han grebet. De spansk-italienske stjerner åbnede hans ører, hans hjerte - og han var fortabt. En tante tog siden den lille dreng i hånden, sammen gik de til koncerter, i operaen og lyttede til de store klassikere. Den skønhed, der åbenbarede sig for Messerschmidt, giver han nu videre i “Kammertonen”, der både bliver et nørdet program for feinschmeckere, men også vil åbne ører og hjerterne på alle dem, der endnu ikke ved, de elsker opera.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52265216/kammertonen_25_12_22_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Dec 2022 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52265216/kammertonen_25_12_22_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>4. søndag i advent</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52202326/kammertonen_18_12_22_mp3.mp3</link>
			<description>Jeg elsker julen. Og jeg elsker adventstiden. Især på grund af musikken. Og nej, det er ikke MC Einer eller Wham, jeg her tænker på. Men den fantastiske skat og både gamle slagere og nyfortolkninger, som gør julen til et rent slaraffenland for øret. Og nu er det ligeved og snart – derfor kalder den sidste søndag i adventstiden naturligvis også på, hvordan musikken peger frem mod den store dag – i næste weekend. Det gør vi med både moderne og klassiske klassikere, for slet ikke at tale om de traditionsrige julekoncerter, som godt kan tåle at blive gentaget.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52202326/kammertonen_18_12_22_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Dec 2022 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52202326/kammertonen_18_12_22_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>3. søndag i advent</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52138883/kammertonen_11_12_22_podcast_mp3.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52138883/kammertonen_11_12_22_podcast_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Dec 2022 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52138883/kammertonen_11_12_22_podcast_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Joan sutherland</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51835285/kammertonen_sutherland_20_nov_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Hvem er din favorit-sopran? Nogen elsker græske Maria Callas. Men i kammetonen har vi et særdeles blødt punkt for australske Joan Surherland. Fra en forsigtig og lidt tøvende begyndelse, hvor hun tvivlede på sig selv og sin stemme til mødet med ægtemanden, Richard Bonynge, der for alvor hjalp hende med at finde sin stemme og stil og ikke mindst til den fantastiske karriere, der fulgte, hvor hun under tilnavnet La Stupenda tog verdens største operascener med storm. Dagens program er dedikeret til netop La Stupenda.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51835285/kammertonen_sutherland_20_nov_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Nov 2022 14:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51835285/kammertonen_sutherland_20_nov_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Placido Domingo</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51835264/kammertonen_domingo_13_nov_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Spanske Placido Domingo har et af de mest imponerende cv’er bag sig. Som helt ung trådte han først på scenen sammen med sine forældre i den spanske operagenre “Zarzuela”, og den dag i dag er han i en alder af 81 år stadig aktiv på verdens store scener - både som dirigent og nu baryton. I dagens program dykker vi ned i Domingos fantastisk liv og karriere og hvad han har betydet for operaen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51835264/kammertonen_domingo_13_nov_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Nov 2022 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51835264/kammertonen_domingo_13_nov_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pavarotti 2. del</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51668633/kamertonen_pavarotti_2_6_nov_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Luciano Pavarotti var ikke bare operasanger og tenor. Han var i høj grad formidler af sin kunst og eksperimenterede gennem hele livet med nye former, hvor operaen kunne komme ud til et endnu større publikum. I dette andet program, hvor vi går tæt på sangeren Luciano Pavarotti, ser vi derfor på den del af hans værk, som ikke er direkte opera – nemlig koncerterne med popkunstnere og ikke mindst hans indspilninger af religiøs musik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51668633/kamertonen_pavarotti_2_6_nov_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Nov 2022 14:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51668633/kamertonen_pavarotti_2_6_nov_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pavarotti 1. del</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51668630/kammertonen_pavarotti_1_30_okt_16_lufs.mp3</link>
			<description>Han blev kaldt ”kongen af det høje C”. Men hvad er det egentlig, der gør Pavarotti så unik og fantastisk? De fleste kender hans indspilning af Nessun dorma. Så den springer vi over i dag og går til gengæld i dybden med den fantastiske bukket af operaer og arier, som den italienske mester nåede at fortolke og udgive. Så vil du med i operaens ukronede kongerige – så lyt med i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51668630/kammertonen_pavarotti_1_30_okt_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Oct 2022 14:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51668630/kammertonen_pavarotti_1_30_okt_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Om Theresa Berganza</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51357347/kammertonen_berganza_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Efter en fantastisk karriere, døde en af de helt store mezzo-sopraner denne sommer – nemlig spanske Theresa Berganza, som ikke bare revolutionerede klangen for sin stemmetype, men også udviklede den klang, vi normalt forbinder med Mozart, Rossini og ikke mindst Bizets Carmen. Denne søndag hylder vi derfor den store spanske sangerinde med tak for al den skønne musik, hun har efterladt os.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51357347/kammertonen_berganza_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Oct 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51357347/kammertonen_berganza_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carmen, med Kasper Holten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51357335/kammertonen_carmen_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Carmen var den første opera, som Kasper Holten oplevede på scenen. I dag er han chef for hele Det Kongelige Teater og har en lang karriere bag sig, som blev sat i gang af netop Bizets kendte opera, der oven i købet har repremiere i Operaen på Holmen i disse dag. Så kom med ind i Kasper Holtens første operaoplevelser og ikke mindst Bizets magiske storværk om liv, kærlighed, had, begær og det endelige opgør med den, man elsker.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51357335/kammertonen_carmen_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Oct 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51357335/kammertonen_carmen_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Store operakor</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004367/kammertoene_kor_oktober_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Hvor vi i sidste uge hørte det danske drengekors brede repertoire, tager vi i dag fat i de store operakor. For i langt de fleste operaer har koret en selvstændig og fortællende rolle. Det er ikke blot et supplement til solisterne, men et bærende element, som derfor fortjener at blive hørt. Og det er præcis, hvad vi gør i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004367/kammertoene_kor_oktober_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Oct 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004367/kammertoene_kor_oktober_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kenneth Sichlau om det danske drengekor</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004337/kammertonen_kenneth_sichlau_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Det danske drengekor har en spændende historie, som vi i dag bliver præsenteret for gennem en af korets mest markante skikkelser – Kenneth Sichlau. Som niårig begyndte han selv at synge og kunne, da stemmen gik i overgang, slet ikke slippe den særlige atmosfære og glæde, som koret gav ham. Derfor begyndte først at gå til hånde – men blev snart engageret som pianist og blev siden korets leder. Det har bragt ham vidt – fra Japan til Den Kongelige Opera på Holmen i København. Lyt med, når Kenneth Sichlau fortæller sin spændende historie om et liv med det danske drengekor.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004337/kammertonen_kenneth_sichlau_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Sep 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004337/kammertonen_kenneth_sichlau_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sopran - Phillippa Cold</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004310/kammertonen_phillipa_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Er kvinder til at stole på? Det er det store spørgsmål, som Mozarts opera – cosi van tutte – forsøger at besvare. Og i dag er vi så heldige, at vi oven i købet har én af kvinderne, som for tiden opfører Mozarts opera – med til at fortælle. Det er sopranen Phillippa Cold, som ikke bare tager os med ind under huden på wienerklassikerens helt store mester – men også fortæller om, hvordan man gør værker, der er mere end 200 år gamle, aktuelle for et moderne publikum.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004310/kammertonen_phillipa_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Sep 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004310/kammertonen_phillipa_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komponist - Allan Gravgaard Madsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51013155/kammertonen_allan_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Efter at have fulgt Frederik Cilius, Rasmus Bruun og Allan Gravgaard Madsen, hvor de har rejst Europa igennem for at høre opera, får vi i dag besøg at sidstnævnte, som vil fortælle om, hvordan rejsen har været at opleve. Allan Gravgaard Madsen er selv komponist og vi indføres igennem programmet både den spændende rejse, der har kunnet opleves på DR2 – og her i Kammertonen – såvel som hans virke som musikskaber.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51013155/kammertonen_allan_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Sep 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51013155/kammertonen_allan_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontratenor - Morten Grove</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004407/kammertonen_morten_grove_mixdown_16_lufs_copy.mp3</link>
			<description>Kontratenoren har en særlig kærlighed. Nemlig til den moderne opera. Og netop det har Morten, der er vært på programmet, svært ved at forstå. For hvad er det, moderne opera kan? Hvordan adskiller det sig fra den klassiske genre – og giver det overhovedet mening at skrive nye operaer i dag? Det diskuterer de to Mortner i dagens program, som også byder på fremragende eksempler på både Morten Groves stemme – og kontratenoren i almindelighed.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004407/kammertonen_morten_grove_mixdown_16_lufs_copy.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Sep 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004407/kammertonen_morten_grove_mixdown_16_lufs_copy.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Italienerinden i Algier</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004244/kammertonen_rossini_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Sidste stop på operarejsen ender i Algier – hos Rossini, der i sin tid blev kaldt ”den italienske Mozart”. Det forstår man godt, når man hører hans operaer, hvor melodirigdommen er enorm og dynamikken mellem både stemmer og orkester er imponerende. Dertil kommer oven i købet, at historien også er morsom! Så læn dig tilbage og lad dig betage af Rossinis boblende værk.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004244/kammertonen_rossini_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Sep 2022 13:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004244/kammertonen_rossini_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Faust</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004212/kammertonen_faust_gounod_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>I dag tager vi for alvor hul på den franske opera. Som næstsidste stop i operarejsen, dykker vi ned i Gounods store opera om Goethes tragedie – Faust. Vi lytter til den særlige franske tone og i den Gounods særlige melodiskabelse, ligesom vi kigger lidt frem på, hvordan han inspirerede så forskellige komponister som Masseneret og Fauré.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004212/kammertonen_faust_gounod_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Aug 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51004212/kammertonen_faust_gounod_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Komponisternes udvikling</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50928077/kammertonen_komponisters_udvikling_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Hvordan udvikler en komponist sig igennem sit liv? Kan man høre forskel på tidligere og sene værker, og hvordan lyder den samme historie i hænderne på forskellige komponister? Det lytter vi til i dagens udgave af kammertonen, hvor vi kommer forbi både operaens grundlægger, Monteverdi, et smut forbi tyske Gluck, til Verdi og sprudlende Rossini, der begge har prøvet kræfter med Shakespeares skuespil.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50928077/kammertonen_komponisters_udvikling_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Aug 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50928077/kammertonen_komponisters_udvikling_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fra Napoli og hjem igen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50896554/kammertonen_s_ndag_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Igennem to søn dage har vi dyrket den napolitansk skønsang. Men har Danmark ikke også sine serenader og vemodige hjemlandssange? Jo, naturligvis! Og dem ser vi et blik på i dag - fra de kendte til det glemte.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50896554/kammertonen_s_ndag_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Aug 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50896554/kammertonen_s_ndag_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tannhäuser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50787372/kammertonen_tannha_user_mixdown_16_lufs_copy.mp3</link>
			<description>Ifølge sin enke, Cosima Wagner, blev Richard Wagner aldrig fuldt tilfreds med sin opera, Tannhauser. Kort før hans død skrev hun i sin dagbog: ”Han siger, at han stadig skylder verden Tannhäuser…”. Og det er på mange måder svært at forstå, når man lytter til den gennemarbejdede og energiske musik, som Wagner har efterladt sig. Men ser vi nærmere på de mange gennemarbejdninger og omskrivning, som også Tannhäuser måtte gennemgå, forstå vi måske et glimt af den urolige sjæl, som Richard Wagner netop var – og hvorfor han aldrig kunne blive tilfreds med sit dog mastodontiske bidrag til musikken. Det skal dog ikke afholde os fra som led i vores lille operarejse at lytte og lade os betale – og denne søndag gør vi det i selskab med blandt andet Placido Domingo, der har indspillet Paris-udgaven af Wagners kendte opera.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50787372/kammertonen_tannha_user_mixdown_16_lufs_copy.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Aug 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50787372/kammertonen_tannha_user_mixdown_16_lufs_copy.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ah, Italia!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50748421/kammertonen_31_juli.mp3</link>
			<description>Vi bliver i Italien, hvor de napolitanske melodier stadig rimer på længsel, kærlighed og sommer. Vi dykker videre ned i den rige sangtradition omkring den gamle by, kendt for både pizza, mafia – og altså de mest inderlige italienske sange. Lad dig betage og flyde med ud i sommernatten med stemmer som Pavarotti, Lanza, Gigli og mange flere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50748421/kammertonen_31_juli.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Jul 2022 12:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50748421/kammertonen_31_juli.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Un viaggio a Napoli</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50666397/20220724_kammertonen_s1e33.mp3</link>
			<description>Det er sommer! Og vi lader derfor selve operaen hvile for en stund, mens vi tager til Napoli. Den solbeskinnede perle ud til middelhavets kyst. Herfra er nogen af de skønneste sange skrevet. Og det er præcis dem – de napolitanske sange – vi dyrker i dag</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50666397/20220724_kammertonen_s1e33.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Jul 2022 13:00:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50666397/20220724_kammertonen_s1e33.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fidelio</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50509512/kammertonen_fidelio_17_juli_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Beethoven er mest kendt for sine symfonier, men har også skrevet en opera. Ikke nødvendigvis verdenshistoriens bedste, men dog en opera af stor betydning for den tyske operas udvikling. Den er derfor næste stop på operarejsen, hvor vi gennemgår de værker, sol du kunne opleve på DR2 i rejseprogrammet af samme navn.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50509512/kammertonen_fidelio_17_juli_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50509512/kammertonen_fidelio_17_juli_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kammertonen med lytterspørgsmål</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50509204/kammertonen_10_juli_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Drama, liv, stor skønhed, musik, død, fortabelse, håb - som 10-årig hørte Morten Messerschmidt første gang De Tre Tenorer. Og fra det øjeblik var han grebet. De spansk-italienske stjerner åbnede hans ører, hans hjerte - og han var fortabt. En tante tog siden den lille dreng i hånden, sammen gik de til koncerter, i operaen og lyttede til de store klassikere. Den skønhed, der åbenbarede sig for Messerschmidt, giver han nu videre i “Kammertonen”, der både bliver et nørdet program for feinschmeckere, men også vil åbne ører og hjerterne på alle dem, der endnu ikke ved, de elsker opera.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50509204/kammertonen_10_juli_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Jul 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50509204/kammertonen_10_juli_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nationalitet i musik</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50376629/kammertonen_art_nordic_mixdown_done_16_lufs.mp3</link>
			<description>Har musik en nationalitet? Kan man alene på musikken høre forskellen mellem italiensk, fransk, tysk – og endda russisk musik? Og hvad med os i Norden – her dansk musik en særlig tone? Det bliver vi klogere på i dag, hvor kammertonen er taget på Art Nordic Kunstmesse og den internationale baryton, Johan Reuter, gør os klogere på operaens mange sprog.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50376629/kammertonen_art_nordic_mixdown_done_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Jul 2022 13:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50376629/kammertonen_art_nordic_mixdown_done_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Don Giovanni</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319070/kammertonen_don_giovanni_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Hør, hør, hør Don Juan, skrev Søren Kierkegaard. Og det gør vi præcis i dag, hvor Operarejsens næste stop er Mozarts fantastiske Don Juan. Alle de menneskelige følelser er i fokus: begær, kærlighed, skuffelse, had og hævn – hos Mozart får vi det hele. For det er ingen tilfældighed, at netop denne opera er blandt verdenshistoriens største. Så lyt til Kierkegaard: Hør hør hør Mozarts Don Juan</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319070/kammertonen_don_giovanni_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Jun 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50319070/kammertonen_don_giovanni_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dirigent-talentet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50222100/kammer_19_juni_r_de_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Et af Danmarks helt store dirigenttalenter er Magnus Larsson. Han har modtaget de fornemstepriser, og står allerede – trods sine kun 30 år – foran et fuldt symfoniorkester og dirigerer både Carl Nielsen, Mozart, Wagner mfl. Hør med her, hvordan han tænker og oplever de store mesterværker. Og blive selv inspireret til at lytte videre…</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50222100/kammer_19_juni_r_de_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Jun 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50222100/kammer_19_juni_r_de_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>La traviata</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50153260/kammertonen_10_juni_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Kan man flygte fra sin skæbne? Kan man lægge fortiden bag sig? Kan en tidligere kurtisane finde den store kærlighed og få lov at glemme fortiden? Det er det store spørgsmål i Verdis La Traviata, som vi denne søndag tager fat på i Zubin Methas indspilning med Alfredo Kraus og Kiri Te Kanawa. Ikke mindst sidstnævnte viser igennem operaens tre akter sine mange facetter – fra den kokette og flamboyante koloratursopran i første akt til den alvorlige, dramatisk i tredje. Et kerneværk i operahistorien, som du ikke vil gå glip af!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50153260/kammertonen_10_juni_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Jun 2022 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50153260/kammertonen_10_juni_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tosca</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50050836/kammertonen_tosca_16_lufs.mp3</link>
			<description>I Tosca finder vi alle de menneskelig følelser: Kærlighed, jalousi, vrede, misundelse, magtbegær. Og det hele iscenesat i Puccinis fantastiske musik. Ingen kan undgå at blive grebet, når man lytter til dette mesterværk, der er andet stop i vores operarejse, inspireret af DR2-programmet af samme navn.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50050836/kammertonen_tosca_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Jun 2022 13:09:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50050836/kammertonen_tosca_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Turandot</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652607/kammertonen_turandot_mixdown_16_lufs_copy.mp3</link>
			<description>Så du “operarejsen” på DR2 og har du appetit på at lære Operaerne bedre at kende? Så lyt med her på kammertonen, hvor jeg de følgende otte uger vil gennemgå de opera, som Frederik, Rasmus og Allan oplevet på deres rejse ned igennem Europa. Vi begynder med en af de helt store klassikere - Puccinis Turandot.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652607/kammertonen_turandot_mixdown_16_lufs_copy.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 May 2022 13:11:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652607/kammertonen_turandot_mixdown_16_lufs_copy.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fra scenen til kirken – og tilbage igen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652597/kammertonen_jakob_lorentzen_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Hvor går grænsen mellem kirkemusik og scenemusik? Er der noget, som ikke egner sig til opførelse i kirken – og omvendt? Det bliver vi klogere på i dag, da én af dansk kirkemusiks nuleverende store mestre, Jakob Lorentzen fra Holmens Kirke, gæster Kammertonen for at gøre os klogere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652597/kammertonen_jakob_lorentzen_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 May 2022 13:12:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652597/kammertonen_jakob_lorentzen_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maskerade</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49651355/kammertonen_maskerade_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Hvis man skal pege på én opera som Danmarks nationalopera, bliver det nok Maskerade. Ikke fordi der ikke findes andre gode sager fra danske komponister, men fordi Carl Nielsens værk efter Ludvig Holbergs komedie rummer så meget gedigent dansk og særegent, at den er svær at komme uden om. Derfor var jeg glad for, at tenoren Gert-Henning Jensen nærmest direkte fra lufthavnen ville komme forbi studiet for at fortælle om Maskerade – som han netop havde været med i i Leipzig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49651355/kammertonen_maskerade_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 May 2022 13:12:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49651355/kammertonen_maskerade_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontratenoren</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49636942/kammertonen_kontratenoren_8_maj_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Vi møder i dag kontratenoren Steffen Jespersen, der trods sin unge alder har en stor produktion bag sig. Han forklarer, hvordan – og hvorfor! – mandlige stemmer egentlig kan og skal lyde som kvindestemmer og hvorfor de har en berettigelse - også i dag. Så lyt med i udsendelsen, hvor vi hører fra den tidligste musik af Händel og Vivaldi til moderne Benjamin britten.
Track: Den jeg sendte.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49636942/kammertonen_kontratenoren_8_maj_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 May 2022 13:12:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49636942/kammertonen_kontratenoren_8_maj_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opera for børn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49543656/kammertonen_b_rneopera_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Opera er ikke kun for voksne. Tværtimod, for alle de fordomme, der til tider holder os voksne væk fra at prøve nyt, har børn ikke. Og derfor elsker de opera. I hvert fald ifølge sopranen Sign Sneh, der i dagens udgave af Kammertonen fører os ind i, hvor både Klods Hans og Den Grimme Ælling kan formidles til børn via opera, skrevet af Mozart, Carl Nielsen og mange andre meget voksne kompoinster.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49543656/kammertonen_b_rneopera_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 May 2022 13:13:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49543656/kammertonen_b_rneopera_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Operette</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49514203/kammertonen_krogsgaard_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>”Den lette musik” – hvad er det? For er operette, musical og syngespil let eller i virkeligheden svært? Det hjælper Henrik Krogsgaard, der er kapelmester, komponist, pianist (og meget mere) os med at blive klogere på i denne udsendelsen af Kammertonen, hvor vi hører udklip fra Landmandsliv, Mød mig på Cassiopeia, Eventyr på Fodrejse og flere andre ”lette” sager…</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49514203/kammertonen_krogsgaard_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Apr 2022 13:13:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49514203/kammertonen_krogsgaard_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Påskespecial med lytterspørgsmål</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49420500/kammertonen_17_april_stretch_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Hvorfor hedder det egentlig opera? Og hvem er den bedste operasanger? Det er påske – og mens vi lader påskebudskabet indfinde sig ved, svarer Morten i dag på lytterspørgsmål. Du kan også stille dine spørgsmål – det sker på kammertonen@24syv.dk</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49420500/kammertonen_17_april_stretch_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Apr 2022 13:12:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49420500/kammertonen_17_april_stretch_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Påskespecial med Bach</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352265/kammertonen_bach_uden_sovs_16_lufs.mp3</link>
			<description>Det er palmesøndag – men hvad skal man lytte til i vores vigtigste, kristne højtid - påsken? Det giver Andreas Damgaard et par gode bud på i denne udgave af kammertonen, hvor vi for en stund forlader operaens verden – eller måske ikke. For er de store passioner egentlig kirkemusik eller tidlig opera? Det var man i hvert fald ikke enig om i samtiden, og det kan stadig diskuteres. Og det bidrager Andreas Damgaard gerne her. Han er nemlig – udover at være sognepræst ved Præstevang Kirke i Hillerød og flittig hobby-sanger – en passioneret Bach-kender og –elsker. Og i denne udgave af kammertonen tager han sammen med din vært, Morten Messerschmidt, lytterne med tilbage til barokken og den dybe passionsmusik, der netop har påsken som omdrejningspunkt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352265/kammertonen_bach_uden_sovs_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Apr 2022 13:10:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352265/kammertonen_bach_uden_sovs_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den Hemmelige Agent</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49281620/kammertonen_ep_17_den_hemmelige_agent_time_cut_16_lufs.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49281620/kammertonen_ep_17_den_hemmelige_agent_time_cut_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Apr 2022 13:14:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49281620/kammertonen_ep_17_den_hemmelige_agent_time_cut_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Offenbach</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49195188/offenbach_kammertonen_23_lufs_edit_18_lufs_16_lufs.mp3</link>
			<description>Vi skal tale om Jacques Offenbach!! 
Men min gæst – Simon Sumal, der til daglig studerer på operaakademiet – orker ikke at tale om hans bedst kendte opera, Hoffmans Eventyr. Så hvad skal vi stedet høre? Det må naturligvis blive hans nok næstmest kendte opera – nemlig om den trojanske krig og den skønne Helene, og så et smut forbi en opera, jeg faktisk aldrig havde hørt – Monsieur Choufleuri. Og det er en fejl i min opdragelse, for både humoren og de fede melodier driver ned ad væggene. Hør med i kammertonen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49195188/offenbach_kammertonen_23_lufs_edit_18_lufs_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Mar 2022 13:19:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49195188/offenbach_kammertonen_23_lufs_edit_18_lufs_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fagotten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48989328/kammertonen_ep_15_23_lufs_16_lufs.mp3</link>
			<description>Fagotten lever ofte et hengemt liv i orkestret. Men ifølge første-fagottist, Magnus Koch Jensen, er det helt forkert. Han tager os med ned i orkestergraven for at blive klogere på dette kæmpe instrument med den milde og runde klang, og gør os klogere på, hvordan man både fastholder sin unikke karakter men også indgår i orkestrets helhed.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48989328/kammertonen_ep_15_23_lufs_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Mar 2022 14:03:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48989328/kammertonen_ep_15_23_lufs_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den Unge Komponist</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48989325/kammertonen_ep_14_23_lufs_16_lufs.mp3</link>
			<description>Vi møder den unge komponist og dirigent Egil Kolind, som for tiden er i gang med at komponere sin anden opera. Hvad får en 30årig ung musikinteresseret til at kaste sig ud i et sådan projekt? Hvordan bliver man overhovedet operakomponist? Og lytter man måske til andre værker med et andet øre, når man selv komponerer? Får nogle af svarerne i Kammertonen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48989325/kammertonen_ep_14_23_lufs_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Mar 2022 14:08:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48989325/kammertonen_ep_14_23_lufs_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ungdommen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48934945/ep_13_kammertonen_de_unge_23_lufs_stretch_16_lufs.mp3</link>
			<description>Er opera kun for ældre damer med blåt og mænd i smoking? Nej! Det dementerer vi i dagens udsendelse, hvor 24årige Gustav Wenzel Most fortæller os om, hvordan det er at studere til operasanger og tager os med igennem sine yndlingsarier.

Musik i udsendelsen:

La Bohème: Che gelida manina
Giacomo Puccini, Roberto Alagna, London Philharmonic Orchestra, Richard Armstrong

Die Walküre / Act 1: &quot;Winterstürme wichen dem Wonnemond&quot; - Live
Richard Wagner, James King, Leonie Rysanek, Bayreuth Festival Orchestra, Karl Böhm

Carmen, WD 31 / Act 1: Séguedille et Duo: &quot;Près des remparts de Séville&quot;
Georges Bizet, Elina Garanca, Roberto Alagna, Orchestra Sinfonica Nazionale Della RAI, Karel Mark Chichon

Puccini: La bohème, Act 1: &quot;Sì. mi chiamano Mimì&quot; (Mimì/Rodolfo)
Giacomo Puccini, Maria Callas, Giuseppe Di Stefano, Orchestra Del Teatro Alla Scala, Milano, Antonino Votto, Orchestra Del Teatro Alla Scala Di Milan

Messa da Requiem: 2h. Ingemisco
Giuseppe Verdi, Luciano Pavarotti, Wiener Philharmoniker, Sir Georg Solti</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48934945/ep_13_kammertonen_de_unge_23_lufs_stretch_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 14:11:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48934945/ep_13_kammertonen_de_unge_23_lufs_stretch_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Valkyrien</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48768586/valkyrienrigtig.mp3</link>
			<description>Wagner er en af operaens giganter! Og i dag tager vi hul på hans ”ringen” – altså Nibelungens Ring. Med mezzosopranen Andrea Pellegrini som sikker ledsager bliver vi ført ind i Valkyrien, der er anden opera i den kendte sangcyklus med guder og helte, kæmper og helt almindelige mennesker

Links til musikken:
Vorspiel 1.akt: https://open.spotify.com/track/2tn9Hf5ErsHvhDFKZFaqqm?si=7050ee0745484e38

Winterstürme: https://open.spotify.com/track/5DRWfCMUzLJDGhQL6XTnP2?si=634471ab05b74afc

Vorspiel 2.akt: https://open.spotify.com/track/6LMHtMvVk8Trala6yrf5Jr?si=84ba3fe505cb4f8f

Der alt Sturm: https://open.spotify.com/track/7x2XTVLizCrH1hFbMYFsBs?si=042302641ce04b93

Hojotoho 3.akt: https://open.spotify.com/track/0aStTOTxkS2vFyqJOfPf3d?si=3cfc5ff4c6f44b69

Wo ist Brünnhilde: https://open.spotify.com/track/2yg1MCk4sGXIT1vsyIWdPK?si=e51ef3fb15e245c4</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48768586/valkyrienrigtig.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Feb 2022 14:11:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48768586/valkyrienrigtig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ned i graven</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48755369/kammertonen20feb.mp3</link>
			<description>Vi skal ned i graven. Altså i orkestergraven, hvor cellist Johan Krarup fra DRs symfoniorkester fører os fra Wagners Parsifal ouverture videre til både finske Sibelius magi og højtyske Richard Straus´ strålende alpesymfoni</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48755369/kammertonen20feb.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Feb 2022 14:06:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48755369/kammertonen20feb.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Barberen i Sevilla</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48685948/kammertonen10_02.mp3</link>
			<description>En af operahistoriens helt store mesterværker er Rossinis “Barberen i Sevilla”. Men ud over at lytte til de mange ørehængende melodier, tager vi sammen med dirigent og operachef Michael Bojesen også et kig ind bag ved en forestillings tilblivelse. Hvordan vælger man den rigtige sanger? Og hvad er egentlig det rigtige tempo? Lyt med og få en del af svaret.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48685948/kammertonen10_02.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 14:02:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48685948/kammertonen10_02.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Koret</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48603180/20220206_kammertonen_s1e9_t15_16_lufs.mp3</link>
			<description>Drama, liv, stor skønhed, musik, død, fortabelse, håb - som 10-årig hørte Morten Messerschmidt første gang De Tre Tenorer. Og fra det øjeblik var han grebet. De spansk-italienske stjerner åbnede hans ører, hans hjerte - og han var fortabt. En tante tog siden den lille dreng i hånden, sammen gik de til koncerter, i operaen og lyttede til de store klassikere. Den skønhed, der åbenbarede sig for Messerschmidt, giver han nu videre i “Kammertonen”, der både bliver et nørdet program for feinschmeckere, men også vil åbne ører og hjerterne på alle dem, der endnu ikke ved, de elsker opera.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48603180/20220206_kammertonen_s1e9_t15_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Feb 2022 14:06:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48603180/20220206_kammertonen_s1e9_t15_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Don Juan</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48343972/kammertonen_8_final.mp3</link>
			<description>I dag tager vi hul på Mozart. Og vi tager fat på noget af det allerfedeste - nemlig hans Don Juan. Og selvom du måske ikke tror det, er jeg helt sikker på, at der vil være enten noget af musikken eller historien, du faktisk kender. Så giv det en chance! Vi er i godt selskab – nemlig med Sine Bundgaard, som netop nu øver til den nye opsætning på den kongelige Opera.  Så gør ligesom kirkegaard anbefalede: hør hør hør, Don  Juan!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48343972/kammertonen_8_final.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Jan 2022 14:03:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48343972/kammertonen_8_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Musikken</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48248718/kammertonen_7_16_lufs_eq_nr.mp3</link>
			<description>Vi må ikke glemme musikken! For hvad er opera uden orkestret? Derfor får Kammertonen i dag besøg af Henrik Goldschmidt, som er solo-oboist i det kongelige kapel og har spillet i nogen af de fornemste orkestre i verden. Han tager os med på en 400 års rejse fra den tidligere rokoko til den helt moderne opera. Så lyt med og bliv klogere – på oboer, på opera og på en vores helt store solister.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48248718/kammertonen_7_16_lufs_eq_nr.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Jan 2022 14:09:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48248718/kammertonen_7_16_lufs_eq_nr.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sopranen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48161948/kammertonen_ep_6_edit_16_lufs.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48161948/kammertonen_ep_6_edit_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Jan 2022 14:19:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48161948/kammertonen_ep_6_edit_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det Høje C</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48035652/kammertonen_5_edit_23_lufs_16_lufs.mp3</link>
			<description>Det høje C! Alle har hørt om det. Men hvad er det? Og hvorfor er det så centralt i opera? Det gør tenor, Peter Lodahl os klogere på i dette årets første program.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48035652/kammertonen_5_edit_23_lufs_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Jan 2022 14:08:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48035652/kammertonen_5_edit_23_lufs_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opera På Film</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48035646/kammertonen_ep_4_post_23_lufs_16_lufs.mp3</link>
			<description>Det er jul. Og til enhver juleferie hører filmklassikere! Derfor dykker vi i dag ned i en række filmklassikere, hvor opera har spillet en rolle som enten tema eller musik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48035646/kammertonen_ep_4_post_23_lufs_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Dec 2021 14:16:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48035646/kammertonen_ep_4_post_23_lufs_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hans og Grete</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47958803/kammertonen_ep_3_16_lufs_nectar.mp3</link>
			<description>Balletten har Nøddeknækkeren. Men findes der egentlig en jule-opera? Det tætteste, vi kommer, er nok operaen om Hans &amp; Grete, som den tyske komponist, Engelbert Humperdinck, har skrevet. I Tyskland er den i hvert fald meget spillet op til jul – ikke så meget på grund af historien, men mere på grund af historiens magiske verden. Derfor dykker Kammertonen i dag ned i eventyrernes verden og Brødrene Grimms fortælling om de to søskende. Dagens gæst: Sopran, Sofie Elkjær Jensen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47958803/kammertonen_ep_3_16_lufs_nectar.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Dec 2021 14:04:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47958803/kammertonen_ep_3_16_lufs_nectar.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Un ballo in maschera</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47864214/kammertonen_ep2_16lufs_nr.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47864214/kammertonen_ep2_16lufs_nr.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Dec 2021 14:12:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47864214/kammertonen_ep2_16lufs_nr.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>La bohème</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47780014/kammertonen_s1e1.mp3</link>
			<description>En kærlighedshistorie om det unge studenterliv i 1890tallets Paris; en historie om jalousi, forelskelse, drama og død. Mon ikke den overskrift kunne trække folk i biografen? Så forestil dig, at det hele suppleres af noget af den fedeste musik, der nogensinde er skrevet. Dét er La Boheme. Og det er i min øre en af de bedste operaer, der nogensinde er skrevet. Har du lyst til at mærke suset, kærligheden og smerten? Så lyt med – i Kammertonen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47780014/kammertonen_s1e1.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Dec 2021 14:20:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47780014/kammertonen_s1e1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elektra</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53927083/kammertonen_elektra_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Fra børneopera til massemord. Det er, hvad Signe Sneh Durholms sangkarriere har budt på – på blot et år! Sidste forår fortalte hun nemlig her på kammertonen om at formidle Klodshans og andre eventyr som opera for børn. Dette forår har hun været med i Strauss’ voldsomme mesterværk, Elektra, der for nyligt kunne høres på Operaen på Holmen – og som vi denne søndag derfor dykker ned.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53927083/kammertonen_elektra_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 May 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53927083/kammertonen_elektra_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Operetten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53969146/kammertonen_operetten_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Du kender sikkert Frk. Nitouche og Sommer i Tyrol. Måske også Landmandsliv og Mød mig på Cassiopeia. Men vidste du, at operette-genren er mindst ligeså rig og florissant som operaen? Hvis ikke, så lyt med her i Kammertonen. For netop det tema findes der ikke mange så kompetente til at føre os ind i som Jacob Beck, der udover at være uddannet solo-pianist har en lang erfaring med netop operetten – helt tilbage fra stilens grundlæggelse i 1850erne og (næsten) i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53969146/kammertonen_operetten_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 May 2023 06:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53969146/kammertonen_operetten_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Årets operatalent</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54074197/kammertonen_4_juni_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Årets operatalent hedder Steffen Jespersen – og for Kammertonens faste lyttere burde det navn ringe en klokke. For en år siden var den unge kontratenor nemlig også med. Men meget er sket – og den nylige hæder gør det naturligvis relevant at høre, hvad der er sket gennem de seneste år for den fremadstormende stjerne, som i øvrigt kan høres i Christianskirken 19.august i København.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54074197/kammertonen_4_juni_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 Jun 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54074197/kammertonen_4_juni_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Operahistoriens største skurke</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54834936/operahistoriens_st_rste_skurke.mp3</link>
			<description>I sidste uge lod vi kærligheden råde. I dag vender vi tingene på hovedet og fokuserer på operahistoriens allerstørste skurke – mænd som kvinder. Der er nemlig nok af dem – fra kyniske don juan´er til hævntørstige mordere og magtbegærlige banemænd.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54834936/operahistoriens_st_rste_skurke.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Jun 2023 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54834936/operahistoriens_st_rste_skurke.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Operahistoriens største duetter</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54745996/operahistoriens_st_rste_duetter.mp3</link>
			<description>Opera er de store følelser – og denne søndag er derfor dedikeret til kærligheden. Så læn dig tilbage og sæt dig fri i følelsernes univers, mens vi tager en tour de force rundt i operahistoriens største opera-duetter – fra Mozart til Wagner.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54745996/operahistoriens_st_rste_duetter.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2023 07:53:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54745996/operahistoriens_st_rste_duetter.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>J. P. E. Hartmann</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54744619/j_p_e_hartmann.mp3</link>
			<description>Måske du et par gange er gået langs Sankt Annæ Plads i København og har undret dig over den store statue af manden med bogen i sit skød. Det er dog ikke en bog – men et nodepartitur, hvilende på den danske romantiks grand old man. Faktisk skulle Albert Einstein engang have dedikeret hele den nordiske romantik til netop J. P. E. Hartmann, der både som musiker, komponist, formand for musikforeningen og gennem 80 år dybt engageret i hele købehavns musikliv er umulig at komme uden om. Det gælder naturligvis også her i Kammertonen, som derfor denne søndag er dedikeret til Johan Peter Emilius Hartmann.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54744619/j_p_e_hartmann.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2023 07:49:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54744619/j_p_e_hartmann.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Operahistoriens største bipersoner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55603030/operahistoriens_st_rste_bipersoner.mp3</link>
			<description>Drama, liv, stor skønhed, musik, død, fortabelse, håb - som 10-årig hørte Morten Messerschmidt første gang De Tre Tenorer. Og fra det øjeblik var han grebet. De spansk-italienske stjerner åbnede hans ører, hans hjerte - og han var fortabt. En tante tog siden den lille dreng i hånden, sammen gik de til koncerter, i operaen og lyttede til de store klassikere. Den skønhed, der åbenbarede sig for Messerschmidt, giver han nu videre i “Kammertonen”, der både bliver et nørdet program for feinschmeckere, men også vil åbne ører og hjerterne på alle dem, der endnu ikke ved, de elsker opera.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55603030/operahistoriens_st_rste_bipersoner.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Jul 2023 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55603030/operahistoriens_st_rste_bipersoner.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DrømmeDøden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55993420/kammertonen_9_juli_dr_mmed_den_mixdown_rx.mp3</link>
			<description>30årige Josefine Opsahl er både cellist og komponist, og sidste år debuterede hun med sin første opera – DrømmeDøden, der er en magisk fortælling om Margrete 1, kalmarunionen og et central kapitel i danmarkshistorien. I denne udgave af Kammertonen er Josefine gæst og fortæller både om sin vej ind til musikken og kompositionen, men tager os også med helt ind i sin musik og dens finurlige sammenvævning af toner fra renæssancen og det nyeste, elektroniske sound.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55993420/kammertonen_9_juli_dr_mmed_den_mixdown_rx.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Jul 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55993420/kammertonen_9_juli_dr_mmed_den_mixdown_rx.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opera i sommervarmen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56109786/kammertonen_mp3.mp3</link>
			<description>Hvad skal man høre i sommervarmen? Det har Johanne spurgt om på mailen kammertonen@24syv.dk – og søndagens program er derfor dedikeret til musik fra operaens verden, som kan få os til at blive helt væk i varmen…</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56109786/kammertonen_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Jul 2023 12:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56109786/kammertonen_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Copenhagen Opera Festival</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56174917/kammertonen_23_juli_master_0_2.mp3</link>
			<description>Siden 2009 har København i august måned lagt gader til en helt særlige operabegivenhed. Det er nemlig ikke enhver storby, der kan bryste sig af at have en helt festival, dedikeret til operaen. Men København kan! Og denne søndag er Amy Lane, der siden 2019 har været chef for festivalen, derfor gæst for at føre os ind i både sine ambitioner for den store begivenhed – men også for at introducere nogle af nye værker, som festivalen de seneste år har været fødselshjælper på.Se mere op årets festival på: https://www.operafestival.dk/</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56174917/kammertonen_23_juli_master_0_2.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Jul 2023 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56174917/kammertonen_23_juli_master_0_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andreas Vëto, direktør for Danmarks underholdningsorkester</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56262777/30_juli_andreas_ve_to_direkt_r_for_danmarks_underholdningsorkester_rx.mp3</link>
			<description>For knap 10 år siden ville Christiansborg lukke DRs underholdningsorkester. Det mislykkedes heldigvis, og siden har orkestret badet i anerkendelse. I 2020 vandt de – med chefdirigent Adam Fischer – Tysklands største klassiske musikpris OPUS KLASSIK for indspilningen af Beethovens samlede symfonier. Og igen i år var orkestret og Fischer nomineret – denne gang i hele tre kategorier! Som 30årig blev Andreas Vëto ansat som direktør, men han står også ofte selv på dirigentpodiet, når de mere moderne værker skal fremføres. I dag er han 37 – og i den grad en del af den succes, som Danmarks underholdningsorkester er blevet. Lyt med og kom ind bag gardinerne på en af vor tids største orkester-succeser.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56262777/30_juli_andreas_ve_to_direkt_r_for_danmarks_underholdningsorkester_rx.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2023 13:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56262777/30_juli_andreas_ve_to_direkt_r_for_danmarks_underholdningsorkester_rx.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dommedag i musikken.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56262800/s_ndag_6_8_requiem_rx.mp3</link>
			<description>Dommedag spiller helt sin egen rolle i den klassiske musik. I århundreder har komponister sat musik til de romersk-katolske tekster, der udgør requiem – eller mere dystert: dødsmessen. Og i dag – årsdagen for verdenshistoriens første atombombe tager vi fat på netop denne genre, som trods sit mørke tema ender med lys, håb og tilgivelse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56262800/s_ndag_6_8_requiem_rx.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Aug 2023 14:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56262800/s_ndag_6_8_requiem_rx.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>VR Opera</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56438316/kammertonen_rebecca_meyer_mixdown.mp3</link>
			<description>Netop nu svælger København i opera. De stærke følelser og de fine toner. Men er opera altid toner? Er det kun musik? Ikke ifølge Rebekka Sofie Bohse Mayer, der er kunstnerisk leder og instruktør på forestillingen mortalities. Ifølge hende skal musik kunne mærkes! Ikke kun i hjertet, men sådan rent fysisk. Hvordan det...hør med i kammertonen Og kom ind bag moderne opera anno 2023</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56438316/kammertonen_rebecca_meyer_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Aug 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56438316/kammertonen_rebecca_meyer_mixdown.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Russisk Opera</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56462250/kammertonen_russisk_opera_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>1812-ouverturen er eet af de bedste kendte stykker ”programmusik” – altså musik, skrevet for at beskrive en hændelse. Og netop i dag – 20. august 1882 – havde Tjajkovskijs ikoniske værk til minde om den mislykkede franske invasion af Rusland i 1812 og Napoleons katastrofale tilbagetrækning hær, premiere i Frelseren Kristus-Katedralen i Moskva. Og for at markere den dage i musikhistorien er denne udgave af Kammertonen dedikeret til den russiske opera, hvor vi lægger ud med Tjajkovskijs Eugene Onegin, men også kommer forbi andre af de store russiske mestre: Borodin, Musorgski og Rimskij-Korsakov. Så tag med ind i den russiske saga.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56462250/kammertonen_russisk_opera_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Aug 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56462250/kammertonen_russisk_opera_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan lyder natten på Bloksbjerg?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56587218/kammertonen_27_min_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Al opera er programmusik - nemlig en beskrivelse af personer, Handling, Følelser eller fænomener. Med andre ord – en opera uden programmusik ville være kedelig. Men findes der også programmusik udenfor operaen som genre? Ja - og det fordyber vi os i dag, hvor vi skal opleve hvordan en amerikaner mon har det i Paris; hvordan det lyder, når lærken letter – og hvad der egentlig foregår på Bloksbjerg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56587218/kammertonen_27_min_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Aug 2023 06:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56587218/kammertonen_27_min_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lyden af ensomhed</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56612418/kammertonen_3_sep_mixdown_izopope_16_lufs.mp3</link>
			<description>Internettet er fuld af smerte. Fra unge, der skærer i sig selv, til ekstremister og konspirationsteoretikere, der kun kan få luft i nettets dunkle afkroge. Mathilde Böcher har givet disse sjæle stemmer. Eller rettere hun har skrevet en musik om den smerte og ensomhed, der findes på internettet, I form af operaen LOL: laughing out loneliness. Og i denne udsendelse åbner hun døren lidt på klem til en verden, der er ukendt for de fleste os.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56612418/kammertonen_3_sep_mixdown_izopope_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Sep 2023 06:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56612418/kammertonen_3_sep_mixdown_izopope_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringen!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56613021/kammertonen_10_sep_ringen_mixdown_podcast_16_lufs.mp3</link>
			<description>Alene overskriften er lidt skræmmende. Richard Wagners momentane operacyklus på hele fire opera, der tilsammen fortæller den sagasomspudne historie om Nibelungens ring, guder og helte – og det endelige sammenbrud. Kan man fortælle alt det I blot een udsendelse? Det spørger jeg Leif Greibe om. Han har nemlig sammen med Helsingør kammerorkester med succes kogt Wagners fire mesterværker ned til en aftensforestilling: “Ringen på en aften”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56613021/kammertonen_10_sep_ringen_mixdown_podcast_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Sep 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56613021/kammertonen_10_sep_ringen_mixdown_podcast_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Politik og Opera</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56775012/kammertonen_politik_og_opera_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>I århundreder har opera og operakomponister brugt musikken til at provokere og propagandere – både for og imod regimer. Ikke mindst de russiske komponister under kommunismen var kendt for deres mod til at tale Stalin og andre diktatorer imod, men også i andre lande har kunsten været – og er – politik. Lyt med her i den eneste udgave af kammertonen, der ”bliver politisk”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56775012/kammertonen_politik_og_opera_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Sep 2023 06:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56775012/kammertonen_politik_og_opera_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
