<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Kensgerninger</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4257</link>
      <description>En programrække om forbrydelsens element med journalist Ken B. Rasmussen som vært.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/kensgerninger/Kensgerninger/Kensgerninger.png" />
      <item>
         <title>Kensgerninger med Ken i centrum; Den omvendte</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107380/11784732-audio.mp3</link>
         <description>I Kensgerninger fortæller gæsten om sit liv på skyggesiden. Ikke altid den historie, man har allermest lyst til at diske op med. Er det så egentlig fair, at værten ikke selv lukke op for den mørke pose? I denne udgave af programmet vender vi den derfor om, så det er gæsten, DRs Line Gertsen, der griller – griller værten, forstås.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107380/11784732-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 11:14:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/kensgerninger/Kensgerninger/2015.07.02%20-%20Kensgerninger%20med%20narkosmugleren%20Mads.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kensgerninger med narkosmugleren Mads</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107381/11784704-audio.mp3</link>
         <description>Mads tager til Venezuela for spændingens skyld – og løftet om at kunne tjene 100.000 kroner. Hans familie ved ikke, at han er taget afsted. Planen var, at han skulle smugle syv kilo hash. Det viser sig, at der ganske rigtigt er tale om syv kilo. Det er bare ikke hash, men kokain.
Han tager alligevel ud i lufthavnen for at fragte det til København. Han bliver snuppet, dømt og indespærret i et af verdens mest barske fængsler, hvor vold og død nu pludselig er hverdag for den unge dansker, der ellers aldrig før havde været i konflikt med loven.
Trods de benhårde forhold, er det værste dog næsten, at han skal fortælle sine forældre, hvad der er sket.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107381/11784704-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 11:03:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/kensgerninger/Kensgerninger/2015.07.02%20-%20Kensgerninger%20med%20ex-bandemedlemmet%20Sleiman.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kensgerninger med bankrøveren Tobias</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107382/11784693-audio.mp3</link>
         <description>”Hvad vil du gerne beskæftige dig med?” Det er et meget ofte stillet spørgsmål, når man går på gymnasiet. Tobias vidste allerede i 1. g, hvad han ville svare på netop det spørgsmål: Karrierekriminel. Ud fra alle parametre blev han en succes. Tyverier, røverier, hashsalg og det første rigtige bankrøveri som 20-årig – fremtiden så mørk ud for Tobias.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107382/11784693-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 10:56:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/kensgerninger/Kensgerninger/2015.07.02%20-%20Kensgerninger%20med%20bankr%C3%B8veren%20Tobias.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kensgerninger med ex-bandemedlemmet Sleiman</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107383/11784683-audio.mp3</link>
         <description>Sleiman blev født i en underjordisk bunker i Libanon midt under et israelsk luftangreb. Som knap 4-årig kommer han til Danmark, hvor han vokser op i et socialt boligbyggeri i Hundige med en brutal far, der tæsker ham efter forgodtbefindende. Han søger tilflugt på gaden. Rå vold bliver Sleimans billet til toppen af den kriminelle underverden i indvandrerghettoen. Her hersker gadens lov, hvor hævn på hævn … på hævn er drivkraften.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107383/11784683-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 10:53:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/kensgerninger/Kensgerninger/2015.07.02%20-%20Kensgerninger%20med%20Ken%20i%20centrum%3B%20Den%20omvendte.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kensgerninger med Se og Hør-journalisten Kasper Kopping</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107384/11777555-audio.mp3</link>
         <description>Kasper Kopping var en af dem der tabte stort på grund af SE og HØR-skandalen. Fyret fra Aller Media og sigtet i en straffesag fordi han var den med den tætteste kontakt til tys-tys-kilden. ”Det sidste år har været et helvede”, siger han. Nu er han gæst i KensGerninger - hvor værten, hans gamle kammerat, tilfældigvis er ham, der skrev bogen, der startede hele SE og HØR-skandalen. Det er første gang de to mødes siden bogen udkom.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107384/11777555-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 13:39:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>01:24:55</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/kensgerninger/Kensgerninger/2015.07.01%20-%20Kensgerninger%20med%20Se%20og%20H%C3%B8r-journalisten%20Kasper%20Kopping.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
