<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Kirsebær med de store</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4265</link>
		<description>Hver uge besøger madskribenten Marie Holm en mand hun ser op til. Med sig har hun en skål med friske kirsebær. Og så spiser hun kirsebær med vedkommende, og taler med ham om hvad der er op og ned her i livet. Præcis  som man jo gør når man spiser kirsebær med de store.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/502/Kirseb_r_med_de_store.png"/>
		<item>
			<title>Kirsebær med de store 05-08-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107426/18569061-audio.mp3</link>
			<description>-</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107426/18569061-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 05 Aug 2017 15:11:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107426/18569061-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Olav Hergel er herre over sin egen historie</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107427/18462646-audio.mp3</link>
			<description>Olav Hergel var 16 år, da hans mor begik selvmord, og han pludselig skulle stå på egne ben. Men for ham var ungdommen det, der der gav ham benzin til at skrive - særligt om mennesker og menneskeskæbner - og som har gjort ham til noget så fornemt som Cavling-prismodtager, Politiken-journalist og bestseller forfatter. Med kirsebær under armen besøger Marie Holm forfatteren i hans strandhus i Snekkersten med en forventning om at møde en idealistisk og kompromisløs mand, der ligesom hovedpersonen i hans seneste roman også er dygtig til kvinder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107427/18462646-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 15:09:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107427/18462646-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hr. Aggestrup - kokkelæreren over dem alle</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107428/18324870-audio.mp3</link>
			<description>Bent Aggestrup, som i restaurationsbranchen kun går under navnet Hr. Aggestrup, er en mand af den gamle (kokke-) skole. Han siger De til folk, og som en selvfølge er det altid damerne først. Han laver ikke mad, han tilbereder mad. Marie Holm spiser kirsebær med den legendariske kok og kokkeskolelærer, som har haft over 5.000 kokkeelever mellem hænderne, heraf flere af de superkokke, der tegner dansk gastronomi i dag. Han har slået sine folder bag kulissen på Noma, Geranium og Amass, men det er først som pensioneret kok, at han har givet sig selv lov til også at være restaurantgæst – altid undercover, så han ikke får særbehandling. Og meget gerne i kvindeligt selskab.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107428/18324870-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 15:08:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107428/18324870-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Musiker, komponist og tv-fænomen Thomas Blachman</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107429/18200810-audio.mp3</link>
			<description>Thomas Blachman blev komponist for at få afløb for energien i kroppen og tv-mand, for som en anden Groucho Marx at gå ind ad den forkerte dør og udbrede sin kunst til masserne. Vært Marie Holm spiser kirsebær med Thomas Blachman på hans husbåd i København, for manden med de mange og ord og de høje tanker kunne ikke stå for programtitlen ’Kirsebær med de store’. Også selvom han ikke kan få et eneste kompliment, han ikke allerede har givet sig selv. Mellem Blachmans cigaretter og Maries kirsebær taler de om idéernes kraft, som giver Blachman den udløsning han altid længes efter - for at holde den rædsomme kedsomhed på afstand.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107429/18200810-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 15:39:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107429/18200810-audio.mp3" length="3307" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Peter Aalbæk: filmproducent og landmand - og utopist?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107430/18138913-audio.mp3</link>
			<description>Sidste år trak Peter Aalbæk sig som administrerende direktør for Zentropa efter en årrække med bar røv og høj cigarføring. Selvom han fortsætter med at producere film, har han nu også fundet tiden til at bygge sit eget utopiske landbrugssamfund med alt fra børnehave til møntfod. Aalbæk mener nemlig, at hans generation har været for grådig og skylder samfundet en bedre fremtid - og den er han begyndt at bygge. Marie Holm besøger ham i hans landejendom i Herfølge for at spise kirsebær og tale om de store livsprojekter; projekter, hvor brednumsede kvinder fra Jylland spiller en ikke ubetydelige rolle.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107430/18138913-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Jul 2017 15:09:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107430/18138913-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
