<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Kogepunktet Med Filiz Yasar</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5040</link>
		<description>Filiz Yasar er vant til at sætte folks pis i kog på Twitter. Nu har hun fået sit helt eget radioprogram - og også her bliver det hedt. Aktuelle og glemte debatter bliver taget op og udsat for et termisk opkog, så det kommer til at dampe ud af radiostudiet.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/877/a9c246ae01d896dbc9af3cb26690b480.jpg"/>
		<item>
			<title>Én gang for alle: Er jyder eller københavnere bedst?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48537613/kogepunktet_time_1_f_rdig.mp3</link>
			<description>Filiz Yasar bryder sig specielt ikke om Jylland. Udover at de besætter det københavnske       boligmarked og inficerer hovedstadens dialekt, er de nærige og indvandrerfjendske. Eller hvad? I det allersidste afsnit af Kogepunktet tager hun debatten, der skiller folkedybet. Vil det lykkes at få jyderne med halm i træskoene og københavnerne med deres kunstigt opskruede fastelavnsbolle-priser til at mødes? 

Vært: Filiz Yasar

Dagens gæster: Kaspar Colling Nielsen, forfatter og ærkekøbenhavner, Alexander Wils Lorentzen, vært på Reporterne og tidligere randrusianer og David Holt Olsen, souschef på Industrimuseet og bosat i Åbyhøj.

Tilrettelægger: Simon B. Porse og Sarah Bech 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48537613/kogepunktet_time_1_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Feb 2022 13:36:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48537613/kogepunktet_time_1_f_rdig.mp3" length="3124" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ananas på pizza? Og andre af livets helt store spørgsmål</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48537744/kogepunktet_time_2_f_rdig.mp3</link>
			<description>Filiz Yasar udnytter Kogepunktets sidste time til at afklare de betændte emner, der kan gøre venner til fjender og ødelægge spirende forhold, før de overhovedet er begyndt. Skal der fx ananas på pizza? Sokker i sandalerne? Er det svenskerne eller nordmændene, som er mest 'likeable'? Og er dagens debatlystne gæster mest til håndtryk eller krammere? Få endegyldigt svar på tidens helt store spørgsmål. 

Vært: Filiz Yasar

Dagens gæster: Sanne Fahnøe, debatredaktør på B.T., Anahita Malakians, debattør og tidl. Folketingskandidat for Nye Borgerlige, Kasper-Emil Tornfeldt, skribent på Frihedsbrevet 
og Frederik Westergaard, radiovært på Babylon.

Tilrettelægger: Simon B. Porse og Sarah Bech 

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48537744/kogepunktet_time_2_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Feb 2022 13:36:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48537744/kogepunktet_time_2_f_rdig.mp3" length="3157" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er memes en dårlig debatform - og hvor går grænsen for humor?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48436390/kogepunktet_25_1_22_time_2.mp3</link>
			<description>I dag foregår meget af samfundsdebatten på sociale medier, og så følger internet-humoren og satiriske memes selvfølgelig med. Men er memes og satire overhovedet en god måde at tale om politik - og hvor går grænsen egentlig?

Dagens gæster: Bloggersvinet, Klimavenlige Memes, Sebastian Lynggaard - manden bag meme-profilen Herlige Svend og Josephine Romby, journalist og tilrettelægger på 24syv.

Vært og tilrettelægger: Simon B. Porse

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48436390/kogepunktet_25_1_22_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jan 2022 12:51:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48436390/kogepunktet_25_1_22_time_2.mp3" length="3185" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Læge: Hvorfor jamrer sygeplejersker og jordemødre så meget?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48435396/henrik_eriksen.mp3</link>
			<description>Står det virkelig så galt til på fødegangen, som jordemødrene hævder? Det spørgsmål stiller dne pensionerede læge Henrik Eriksen i et debatindlæg i Politiken, hvor han også anklager både jordemødre og sygeplejersker for at tale deres fag ned. Men den kritik er fuldstændig forfejlet, mener sygeplejerske Nicoline Sjøberg, der kalder indlægget for 'Boomer-snak'.

Dagens gæster: Henrik Eriksen, læge, Nicoline Sjøberg, operationssygeplejerske på Rigshospitalet og Julie Rosenkilde, nybagt mor. 

Vært: Filiz Yasar

Tilrettelægger: Sarah Bech

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48435396/henrik_eriksen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jan 2022 12:51:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48435396/henrik_eriksen.mp3" length="3183" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal flere studere i provinsen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48344269/kogepunktet_18_1_22_time_1.mp3</link>
			<description>Udflytningsplanen er vedtaget, og det har fået studerende fra de videregående uddannelser til at indlede et nationalt studenteroprør. I stedet har universiteterne indtil videre spillet ind med en reducering af studiepladser. Men var det overhovedet intentionen bag aftaleteksten? Nej, mener den tidligere uddannelsesminister Ulla Tørnæs (V), som har lagt mandat til aftalen.

Vært:
Filiz Yasar

Gæster:
Ian Felix Dejean, kandidatstuderende på CBS og medinitiativtager Studenteroprøret ‘22.
Ulla Tørnæs, uddannelsesordfører og tidligere minister (V). Stefan Hermann, rektor på Københavns Produktionshøjskole. Christian Østergaard, professor i regionale dynamikker ved Aalborg Universitets Business School.

Tilrettelægger:
Simon Porse og Sarah Bech

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48344269/kogepunktet_18_1_22_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Jan 2022 13:57:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48344269/kogepunktet_18_1_22_time_1.mp3" length="3176" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor skal vi skære i dimittendsatsen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48344705/kogepunktet_18_1_22_time_2.mp3</link>
			<description>Regeringen lægger op til at skære i de penge, unge får efter endt uddannelse, hvis de intet job har. Mads Lundbye Hansen fra CEPOS synes, det er en god idé, for de unge SKAL jo ud på arbejdsmarkedet – også selvom det bare er til et job i Netto. Men er det snobberi, som Sofie Lippert fra SF siger, eller sund fornuft?
Vært:
Filiz Yasar

Gæster
Kitt Mørk, nyudklækket dimittend. Sofie Lippert, folketingskandidat for SF og radiovært på 24syv. Mads Lundby Hansen, Cheføkonom Cepos 

Tilrettelægger:
Simon Porse og Sarah Bech

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48344705/kogepunktet_18_1_22_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Jan 2022 13:57:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48344705/kogepunktet_18_1_22_time_2.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stakkels Daisy: Dronningens regeringsjubilæum aflyst</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48249453/kongepunktet.mp3</link>
			<description>2022 skulle have været det helt store festår i Kongehuset for at markere dronningens 50-års regeringsjubilæum. Men ak - corona har kostet Margrethe endnu en fest. Karetturen gennem København, gallaforestillingen på Det Kongelige Teater og det storstilede gallataffel er indtil videre rykket til september. 

Men hvad betyder det for Dronningen - og for monarkiet i det hele taget? Og hvad har kendetegnet hendes regeringsperiode indtil nu?

Dagens gæster: Jacob Heinel Jensen, royal korrespondent på B.T., Jakob Steen Olsen, royal kommentator på Berlingske og Christian Eugen-Olsen, tidl. ceremonimester.

Vært og redaktør:
Julie Kragh

Tilrettelæggere:
Simon Porse og Sarah Bech</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48249453/kongepunktet.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 13:41:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48249453/kongepunktet.mp3" length="3018" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:50:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal den feministiske GPS stilles om?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48248607/kogepunktet_11_1_22_time_1.mp3</link>
			<description>Der var engang, hvor feminismen angik kvinder, som kæmpede for at opnå samme rettigheder som mænd. Men i dag mener flere, at feminismen skal favne bredere, repræsentere minoriteter og kæmpe de underprivilegeredes kamp. Så hvilken vej skal feminismen gå i 2022? Lyt med, når dagens femi-panel vil den maskuline dominans til livs!

Gæster:
Isabella Hindkjær, chefredaktør på Femina. Lisbeth Odgaard, stifter og direktør af potential company og klummeskribent hos Berlingske. Rikke Viemose, journalist og forfatter. Hinda Olad, studerende og debattør. Cecilie Beck, vært på TV2. 

Vært:
Filiz Yasar 

Tilrettelæggere:
Simon Porse &amp; Sarah Bech

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48248607/kogepunktet_11_1_22_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 12:21:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48248607/kogepunktet_11_1_22_time_1.mp3" length="3212" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er embedsværket blevet for politisk?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48161225/kogepunktet_4_1_21_time_1.mp3</link>
			<description>Har vi i Danmark ondt i embedsetikken? Det tyder noget på, efter formanden for DJØF sidste uge i Politiken råbte op embedsfolk der “i stigende grad er ved at blive brikker i et partipolitisk spil”. Men er det overhovedet et problem, at embedsværket politiseres, og hvordan fikser vi et system med problemer?

Medvirkende:
Pernille Boye Koch, forskningschef hos Institut for Menneskerettigheder, Jørgen Rosted, fhv. departementschef i Erhvervsministeriet, og Bertel Haarder, folketingsmedlem for Venstre og fhv. minister.

Vært:
Filiz Yasar

Tilrettelæggere:
Simon Porse &amp; Josephine Romby

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48161225/kogepunktet_4_1_21_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Jan 2022 12:08:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48161225/kogepunktet_4_1_21_time_1.mp3" length="3118" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:51:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Brian Mørk lever i cølibat - bør vi andre gøre det samme?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48162070/kogepunktet_4_1_21_time_2.mp3</link>
			<description>Komiker Brian Mørk har ikke haft sex med en kvinde i 11 år. Han orker det ikke. Tv-vært Line Baun Danielsen og Iben Thranholm, der er katolsk præst og debattør, har også været i cølibat i perioder. Er det en helt tosset idé, eller er det faktisk godt for os? 

Medvirkende: Iben Thranholm, teolog og debattør, Brian Mørk, komiker, Line Baun Danielsen, tv-vært, og Amalie Pedersen, sexolog og parterapeut. 

Vært:
Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Sarah Bech

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48162070/kogepunktet_4_1_21_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Jan 2022 12:08:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48162070/kogepunktet_4_1_21_time_2.mp3" length="3118" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:51:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nytårstaffel, del 2: Mink, MeToo og … blokfløjte?!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48119820/nytaarstaffel_del_2_30_12_21.mp3</link>
			<description>I nytårstaffelets anden time taler David Trads og Filiz Yasar om to af årets helt store historier: “mink-gate” og MeToo, sammen med journalist på kanalen, Mathias Pedersen, og vores helt egen debatredaktør, Julie Kragh. Til sidst byder praktikanten ind med et ekstravagant show på blokfløjten! Lyt med!

Medvirkende: 
Mathias Pedersen, journalist på podcasten Mink Pod på LOUD, Julie Kragh, debatredaktør på LOUD, &amp; Simon Porse, journalistpraktikant på LOUD og blokfløjtenist.

Værter:
David Trads &amp; Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Josephine Romby &amp; Simon Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48119820/nytaarstaffel_del_2_30_12_21.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Dec 2021 12:21:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48119820/nytaarstaffel_del_2_30_12_21.mp3" length="3265" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nytårstaffel, del 1: Sex, quiz &amp;amp; navneskift</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48119748/nytaarstaffel_del_1_30_12_21.mp3</link>
			<description>I en fælles udsendelse får David Trads og Filiz Yasar for alvor fyret nytårskrudtet af, når programudviklingschef Anders Christiansen og radiovært Amalie Søderberg tager plads i de varme stole i studiet. LOUD bliver bisat og genopstår som 24syv i 2022, men hvad har kendetegnet radio-året 2021? Og hvad kan Amalie og Anders egentlig svare på, når en quiz om Loud tester deres viden om den forgange radiostation? Stemningen er fyrig og latteren i høj kurs. 

Medvirkende: 
Anders Christiansen, programudviklingschef på LOUD, og Amalie Søderberg, radiovært på LOUD.

Værter:
David Trads &amp; Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Josephine Romby &amp; Simon Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48119748/nytaarstaffel_del_1_30_12_21.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Dec 2021 12:21:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48119748/nytaarstaffel_del_1_30_12_21.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fyrværkeri: Fest eller forbud?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48107629/kogepunktet_30_12_21.mp3</link>
			<description>Nytåret skal fejres, og så hører fyrværkeri sig til – hvis det altså ikke havde direkte skadelig påvirkning af vores miljø. På dagen før dagen, stilheden før stormen, diskuterer vi, om fyrværkeriet bare skal afskaffes. Og i øvrigt: hvem rydder egentlig op efter os, når vi fejrer årsskiftet med fest og farver?

Dagens gæster: Susanne Zimmer, folketingsmedlem for Frie Grønne og medlem af Miljø- og fødevareudvalget, Henri Drench, ejer af H.C. Andersen Festfyrværkeri og bestyrelsesmedlem i Fyrværkeribrancheforeningen, Benjamin Borch , fyrværkeriglad vestjyde, Henrik Nissen, entrepenørchef i Kolding Kommune, Ole Morten Petersen, direktør for DAKOFA (Dansk Kompetencecenter for Affald og Ressourcer), Falah Malik, teolog og imam ved muslimer for fred, Jens Jokumsen, Familiedyrchef i Dyrenes Beskyttelse.

Vært:
Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Simon Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48107629/kogepunktet_30_12_21.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 12:20:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48107629/kogepunktet_30_12_21.mp3" length="3205" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er småt godt? Flere danskere flytter i 'tiny house'</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48096136/podcast_tiny_houses.mp3</link>
			<description>I løbet af de seneste 50 år har vi danskere næsten fået fordoblet den plads, vi har et leve på. Men tiny house-bevægelsen fra USA rykker måske ved forestillingen om tegltag og ligusterhæk som det eneste rigtige. Med et tiny house indretter man sig typisk i transportable boliger helt ned til 10 kvm, men hvorfor er det så tillokkende? Og er man nødvendigvis mod forbrugerisme og for simple living, hvis man bor småt?

Dagens gæster: Louisa Hayman, kommunikationsrådgiver og ejer af et tiny house, Anders Boisen, ejer af et tiny house, som han skriver om på Hjem på hjul, Liselotte Lyngsøe, fremtidsforsker og direktør i Future Navigator og Claus Bech Danielsen, professor i arkitektur på Aalborg universitet.

Vært:
Filiz Yasar

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48096136/podcast_tiny_houses.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Dec 2021 13:58:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48096136/podcast_tiny_houses.mp3" length="3156" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Det sagde hun bare ikke!&quot;: Hvad er en god roast?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48084411/2812_kogepunktet.mp3</link>
			<description>Kogepunktet sender en særudgave, hvor Filiz har inviteret sine to yngre søskende med i studiet. Årsagen til dette risikable stunt bunder i, at familien Yasar er ualmindelig gode til at grille og roaste hinanden. Men hvad karakteriserer egentlig en go’ diss? Og kan man nogle gange gå over stregen? Vi gennemgår en kavalkade af forskellige roasts og komiker Mikkel Klint Thorius yder førstehjælp og forklarer det væsentlige ved at levere roasts med et glimt i øjet. 

Dagens gæster: Selin Yasar, Ceyda Yasar, Mikkel Klint Thorius.

Vært
Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48084411/2812_kogepunktet.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 13:16:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48084411/2812_kogepunktet.mp3" length="3222" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor skriver medierne ikke mere om klima?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47995853/filiz_podcast_24_12.mp3</link>
			<description>Mange unge forsøger gennem blandt andet skolestrejker at presse beslutningstagerne til at lytte til eksperter og videnskaben, når det kommer til klimakrisen. Spørgsmålet er bare, om den opgave ikke også burde ligge hos pressen? For dækker vi klimaet nok til decideret klimahandling. Og foregår klimajournalistik på et tilstrækkeligt oplyst grundlag? 

Nej, mener de fleste af dagens gæster - undtagen Simon Andersen, der ganske enkelt mener, at klimajournalistik er kedelig. 

Dagens gæster: Søren Bjørn-Hansen, Klimajournalisterne, Julie Søgaard, journalist og formand for Foreningen af Energi- og Miljøjournalister, Phillip Knaack, redaktør på Klimamonitor, Cathrine Marie Nørgaard, freelancejournalist og Simon Andersen, chefredaktør på Loud. 

Vært:
Filiz Yasar

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47995853/filiz_podcast_24_12.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 11:09:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47995853/filiz_podcast_24_12.mp3" length="3207" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Smerternes fest? Sådan får du en konfliktfri jul</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48035864/chill_jul_podcast.mp3</link>
			<description>Julen er hjerternes fest - lækker mad, god gaver og hygge. Eller hvad? For mange er december også lig med stress, konflikter og familiefejder. For hvordan håndterer man samtaler om coronarestriktioner, Metoo og minkgate uden at slå hinanden ihjel? Og hvad gør man, hvis man føler sig som det sorte får i familien og helst bare ville have en omgang omikron for at slippe for julemiddagen?

Få gode råd til en konfliktfri jul med et ærligt og oprigtigt panel.  

Dagens gæster: Michael Ulrich, familiepsykolog, Nadja Pass, medindehaver af Borgerlyst.dk, Brigitte Klintskov Jerkel, MF for de Konservative og hendes søn Kenneth Jerkel, medlem af Socialdemokratiet, Alexander Wils Lorentzen, radiovært og Vibeke Vindeløv, jurist og psykoterapeut. 

Vært:
Filiz Yasar

Tilrettelægger: 
Simon B. Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48035864/chill_jul_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Dec 2021 13:08:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48035864/chill_jul_podcast.mp3" length="3222" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Filiz navidad: Er det kontroversielt at holde jul som muslim?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48023317/kogepunktet_22_12_21.mp3</link>
			<description>Julen bliver for alvor båret ind i Kogepunktet med juleflæsk og hjemmelavet konfekt. I dagens udsendelse fortæller gæster med muslimsk baggrund om deres forhold til juletraditioner, julemad, juletræer - og hvordan man som muslim kan blive udskammet for netop at fejre jul. Men er der egentlig noget i vejen for, at man markerer julen, når man ikke er kristen? Nej, lyder det samstemmigt. Derefter quizzer værten gæsterne om deres generelle juleviden. Lyt med og kom i multi-kulti julestemning.

Dagens gæster: Yildiz Akdogan, medlem af borgerrepræsentationen i Københavns Kommune for S, Jenan Viinblad, jura-studerende, Afrah Al-Jabouri, skuespiller og model, Suleman Naim, medlem af Gladsaxe Byråd for Lokallisten og Sherin Khankan, forfatter og imam.

Vært: 
Filiz Yasar 

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48023317/kogepunktet_22_12_21.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Dec 2021 13:26:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48023317/kogepunktet_22_12_21.mp3" length="3234" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>The Great Resignation: Skal vi bare sige op?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48008975/kogepunktet_21_12_21.mp3</link>
			<description>Ni til fem arbejdstider, kontorliv, chefer ... I det moderne arbejdsmarked ser nogle opsigelsen fra jobbet som den eneste måde at stå imod. Men er opsigelsen en aktivistisk handling i kampen for et bedre arbejdsliv, eller er det usolidarisk og privilegeret?

Dagens gæster: Sigrid Kraglund Adamsson, freelance oversætter og anmelder, Torben Hollmann, sektorformand i FOA for Social- og Sundhedssektoren, Janne Gleerup, arbejdsmarkedsforsker på Roskilde Universitet og Eskil Halberg, forfatter og debattør.

Vært:
Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Sarah Bech

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48008975/kogepunktet_21_12_21.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Dec 2021 12:24:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48008975/kogepunktet_21_12_21.mp3" length="3230" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Menstruationsforstyrrelser: Underkendt bivirkning eller ‘hysteri’?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47944712/kogepunktet_16_12_21.mp3</link>
			<description>Længere, kraftigere eller hyppigere menstruation. Øgede smerter ved menstruation eller  ligefrem en blødning, selvom man forlængst er gået i overgangsalderen. 

Det er nogle af de reaktioner, som knap 4.000 danske kvinder har indrapporteret som bivirkninger, efter de har modtaget coronavaccinen. 

Lægemiddelstyrelsen mener ikke, at menstruationsforstyrrelserne er en bivirkning ved vaccinen - de peger i stedet på, at de kan skyldes ‘stress i livet’ eller ‘vægtøgning’. Men er det i virkeligheden ‘gaslighting’ af kvinder ikke at tage deres symptomer alvorligt?

Vi taler med tre kvinder, der alle har oplevet større eller mindre ændringer i deres blødning.

Dagens gæster: Pernille Ravn, professor i klinisk gynækologi ved OUH, Anne Sofia Allarp, journalist og debattør, Line Michan, enhedschef for lægemiddelovervågningen i Lægemiddelstyrelsen og Sine Lehn, forsker og lektor i sundhedsfremme og sundhedsstrategier ved RUC. 

Vært:
Filiz Yasar

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47944712/kogepunktet_16_12_21.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Dec 2021 12:35:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47944712/kogepunktet_16_12_21.mp3" length="3233" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal Danmark boykotte vinter-OL i Beijing?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47931196/kogepunktet_15_12_21.mp3</link>
			<description>Vinter-OL i Beijing er ikke uden kontrovers. En række lande, heriblandt USA og Storbritannien, har nemlig meldt, at man ikke vil sende sine officielle repræsentanter afsted til legene til februar. Men hvad er forbindelsen mellem sport og politik, bør den danske regering følge trop, og hvilket ansvar har idrætsorganisationerne egentlig?

Dagens gæster: Hans Natorp, formand for Danmarks Idrætsforbund, Jens Sejer Andersen, international chef for Play the Game, Thomas Rohden, medlem af regionsrådet i Region hovedstaden for Radikale Venstre og formand for Dansk Kina-Kritisk Selskab, og Ali Aminali, borgerlig debattør og radiovært på programmet Alis Fædreland.

Vært og tilrettelægger:
Simon Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47931196/kogepunktet_15_12_21.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Dec 2021 12:54:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47931196/kogepunktet_15_12_21.mp3" length="3106" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:51:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal brune forfattere udelukke hvide til litteraturfestival?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47916247/kogepunktet_14_12_21.mp3</link>
			<description>Untold Pages er en litteraturfestival, der blev afholdt tidligere i år i august . Nu har Berlingske  afdækket, at festivalen har fået bevillinger fra Københavns Kommune og Statens Kunstfond. Men men men… Litteratur festivalen ønsker at “demontere hvidheden i litteraturscenen” og hyrer således kun forfattere, der er sorte, farvede eller fra »oprindelige folkeslag« til at læse op. Men kan man tillade sig at skelne så hårdt op i forfatterlaget med danske støttekroner i ryggen? Og er det egentlig nødvendigt med en litteraturfestival, der tilgodeser minoriteter? Ja, mener de inviterede forfattere. 

Dagens gæster: Deniz Kiy, forfatter, Mikas Lang, oversætter og forfatter, Iben H. Philipsen, grundlægger af forlaget Rebel With a Cause, Noa Kjærsgaard Hansen, kulturformidler og redaktør på Forlaget Atlanten, Simon Pasternak, forlagschef på Gyldendals Forlag, og Karina Bergmann, medlem af borgerrepræsentationen i Københavns Kommune for de Konservative.

Vært:
Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Sarah Bech

Producer:
Simon Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47916247/kogepunktet_14_12_21.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Dec 2021 13:12:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47916247/kogepunktet_14_12_21.mp3" length="3150" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Har gymnasierne sejret ad helvedes til?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47865973/kogepunktet_10_12_21.mp3</link>
			<description>Siden midt-00’erne er andelen af unge, der vælger en gymnasial uddannelse, steget. Flere og flere unge vil altså hellere have en studenterhue end et svendebrev. Men er der en bagside af studenterhuen? En gruppe af studenter er hverken i job eller uddannelse, og spørger man Arbejderbevægelsens Erhvervsråd risikerer selvsamme gruppe at ende som ufaglært arbejdsløse. Kogepunktet tager temperaturen efter den sidste eksamensfeber er aftaget. 

Dagens gæster: Anja Trier Wang, seniorchefkonsulent hos Dansk Industri, Henrik Nevers, formand for Danske Gymnasier, Alma Tynell, forkvinde for Danske Gymnasieelevers Sammenslutning, Emil William Karlsson og Selin Yasar.

Vært: 
Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Simon Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47865973/kogepunktet_10_12_21.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Dec 2021 13:05:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47865973/kogepunktet_10_12_21.mp3" length="3217" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Overgreb, utroskab og økonomisk svindel: Kan monarkiet overleve?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47851902/kongehuset_podcast.mp3</link>
			<description>Skeletterne vælter ud af de forgyldte skabe rundt omkring i Europas kongehuse. En prins er anklaget for misbrug af en mindreårig. Andre for bestikkelse. Og nogle i det britiske kongehus spekulerer over prins Archies hudfarve.

Er det bare business as usual, eller er der ved at ske en fundamental ændring i de gamle huse i retning af mere åbenhed? Og hvad betyder det for fremtiden for vores kronede hoveder?

Dagens gæster: Jakob Steen Olsen, kongehuskommentator på Berlingske, Jim Lyngvild, designer og forfatter og Lene Burchardi, næstformand i Republik Nu. 

Vært: 
Julie Kragh

Tilrettelægger:
Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47851902/kongehuset_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Dec 2021 14:23:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47851902/kongehuset_podcast.mp3" length="3189" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>MeToo i mediebranchen: Er Dyrby en færdig mand?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47836406/filiz_undskyld_2.mp3</link>
			<description>Michael Dyrby undskyldte tirsdag aften efter otte(!) dages tavshed. Nu indrømmer den garvede mediechef have gjort sig skyldig i sexisme, dårlig dømmekraft, magtfuldkommenhed - og for at have haft upassende forhold til underordnede ansatte på TV 2. Han undskylder IKKE for at have krænket Anna Thygesen - for sådan ville han aldrig tale. Så… er det overhovedet godt nok? Det svarer det kyndige panel på - og kommer også med deres bud på, om Dyrby overlever som chefredaktør på B.T. 

Dagens gæster er: Jakob Kemp Hessellund, ekspert i krisekommunikation og partner i Kemp &amp; Kjær, Lisa Storm Villadsen, professor i kommunikation på Københavns Universitet, Henrik Kragelund, ejer af Shitstormdoktor.dk og Lawand Hiwa Namo, debattør.

Vært: 
Filiz Yasar

Redaktør: 
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47836406/filiz_undskyld_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Dec 2021 13:22:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47836406/filiz_undskyld_2.mp3" length="3190" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor fanden er det så svært at sige undskyld?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47818273/kogepunktet_7_12_21.mp3</link>
			<description>&quot;Undskyld, undskyld, undskyld!&quot; Sådan lyder det måske snart fra diverse krænkere, efter endnu en runde MeToo-sager. Men det er ikke altid lige nemt at sige undskyld!
Så hvordan gør man det, hvorfor gør man det, og hvorfor har nogle af de involverede parter så svært ved at gøre det?

Dagens gæster er:
Jakob Kemp Hessellund, partner i Kemp &amp; Kjær, Kim Ege Møller, direktør i Rhetorica, Lisa Storm Villadsen, professor i kommunikation på Københavns Universitet, Therese Philipsen, journalist og forfatter.

Vært:
Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Sarah Bech &amp; Simon B. Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47818273/kogepunktet_7_12_21.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Dec 2021 12:20:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47818273/kogepunktet_7_12_21.mp3" length="3105" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:51:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Har MeToo ændret måden, vi snakker om sex på?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47768209/kogepunktet_3_12_21.mp3</link>
			<description>Ugen har stået i krænkelsernes tegn, og ovenpå Discovery-dokumentaren om TV2 bag skærmen, er #MeToo mere aktuelt, end det har været længe. Men hvad har debatten og bevægelsen haft af betydning for, hvordan vi taler om (og hvordan vi HAR) sex?

Dagens gæster er:
Amalie Søderberg, vært på programmet Bare Sex , Jakob Olrik, sexolog, Zen Donen, Everyday Sexism Project, Christian Groes, antropolog og kønsforsker på Roskilde Universitet, Kasper Heumann Kristensen

Vært:
Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Simon B. Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47768209/kogepunktet_3_12_21.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Dec 2021 12:32:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47768209/kogepunktet_3_12_21.mp3" length="3207" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad er fremtiden for oliebranchen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47753056/kogepunktet_2_12_21.mp3</link>
			<description>Vi fejrer fødselsdag i studiet. Fredag er det nemlig præcis ét år siden, at en bred vifte af Folketingets partier indgik en aftale om fremtiden for olien i Nordsøen. Den fastslår, at den sidste dråbe skal hentes op fra undergrunden inden 2050.  Men hvad så nu? Hvad er fremtiden for olie- og gasbranchen, og slukker man egentlig for hanerne hurtigt nok?

Dagens gæster er:
Sune Scheller, kampagnechef for Greenpeace Danmark, Martin Næsby, administrerende direktør for Dansk Offshore, Carsten Kissmeyer, folketingsmedlem og forsyningsordfører for Venstre, og Susanne Zimmer, folketingsmedlem for Frie Grønne.

Vært:
Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Simon B. Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47753056/kogepunktet_2_12_21.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Dec 2021 12:31:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47753056/kogepunktet_2_12_21.mp3" length="3222" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Efterlysning: Hvor finder vi Socialdemokratiets kulturpolitik?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47735899/kogepunktet_1_12_21.mp3</link>
			<description>Socialdemokratiet har veludbyggede og detaljerede planer på mange politiske områder – men lige når det gælder kulturen, står S mindre skarpt. Er andre partier bedre til det kulturpolitiske, eller ER håndbold bare vigtigere end Haydn?

Dagens gæster er:
Poul Bache, forfatter og tidl. afdelingschef i kulturministeriet, Niels Jespersen, chefredaktør for Pio Pio, Uffe Elbæk, MF for Frie Grønne og tidl. kulturminister, Matthias Dressler-Bredsdorff, journalist på Politiken og Kasper Sand Kjær, kulturordfører for Socialdemokratiet.

Vært:
Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Simon B. Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47735899/kogepunktet_1_12_21.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Dec 2021 11:29:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47735899/kogepunktet_1_12_21.mp3" length="3187" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>MeToo på TV2: ”Det er først, da han undskylder, at jeg lægger skammen fra mig”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47719552/kogepunktet_30_11_21.mp3</link>
			<description>Der er både grin, gråd og spontane klapsalver i studiet, når Filiz Yasar gør status på dokumentaren om TV 2, “MeToo: Bag kameraet”, som havde premiere på Discovery+ i går. 

Janni Pedersen fortæller om overvejelserne omkring at stå frem, og vi vender, hvad der gør, at en arbejdskultur bliver usund.

Dagens gæster er:
Janni Pedersen, journalist og tv-vært på TV 2, Tine Johansen, formand i Dansk Journalistforbund, Martine Bentsen, forsker og underviser i journalistik på RUC, Anne Louise Kragh Rühe, tidl. studentermedhjælper på B.T. og Louise Dinesen, erhvervspsykolog.

Vært:
Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Sarah Bech &amp; Simon B. Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47719552/kogepunktet_30_11_21.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 13:07:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47719552/kogepunktet_30_11_21.mp3" length="3203" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal Ekstra Bladet have mænd og ældre kvinder på side ni?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47667118/radio_loud_on_air_2021_11_26_11_06_18.mp3</link>
			<description>Dagens Kogepunktet omdannes til ‘chillpunktey’, hvor tre oplagte gæster diskuterer tre aktuelle emner. Hilal Özgen, der er til daglig arbejder med digital marketing og er en allround bossbich, Fateema Hassan, teknoantropolog og Twitter-personlighed samt Tobias Cardin, forfatter og socialpædag debatterer Ekstra Bladets nye strategi om en mere inkluderende side 9-model, artefakter på museer og shaming af uvaccinerede.

Stemningen er høj og fredagspanelet bliver alt andet end enige.
 
Vært: Filiz Yasar 
Producer: Filiz Yasar 
Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47667118/radio_loud_on_air_2021_11_26_11_06_18.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Nov 2021 14:21:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47667118/radio_loud_on_air_2021_11_26_11_06_18.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal man have medfølelse for sine politiske modstandere?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47652579/kogepunktet_25_11_21.mp3</link>
			<description>Ovenpå det dårlige resultat for Dansk Folkeparti ved sidste uges kommunal- og regionalvalg, valgte debattør og tidligere MF’er at Özlem Cekic at udvise empati partiets (nu afgående) formand, Kristian Thulesen Dahl. Hendes udtrykte medfølelse udløste røg på sociale medier. For skal vi adskille personen fra politiken, eller empatisere med vores ‘fjender’?

Dagens gæster er:
Özlem Cekic, debattør og tidligere folketingsmedlem for SF, Cihat Bardak, informationskonsulent og debattør, Christoffer Green Pedersen, professor for institut for statskundskab på Aarhus Universitet.

Vært:
Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Sarah Bech &amp; Simon B. Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47652579/kogepunktet_25_11_21.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Nov 2021 13:19:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47652579/kogepunktet_25_11_21.mp3" length="3204" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Glorificerer rap-musikken gangsterlivet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47636724/kogepunktet_24_11_21.mp3</link>
			<description>Den danske rap-musik bliver mere rå, og flere eksempler peger på overlap mellem rap-scenen og bandemiljøet. Med våben, stoffer og fængselsdomme maler man voldsomme billeder, der ender selv på radioernes hitlister. Men er musikken med til at glorificere et farligt miljø, hvor går grænsen, og har musikbranchen et ansvar?

Dagens gæster er:
Mike Spooner, filminstruktør, Kristian Karl, hip-hopskribent på Soundvenue, og Mikkel Bagger, musikredaktør på Radio LOUD.

Vært: 
Filiz Yasar

Tilrettelægger: 
Sarah Bech &amp; Simon B. Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47636724/kogepunktet_24_11_21.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Nov 2021 13:18:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47636724/kogepunktet_24_11_21.mp3" length="3186" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er det en god idé, at sygeplejerskerne siger op?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47620018/kogepunktet_23_11_21.mp3</link>
			<description>Er det en god idé, at sygeplejerskerne siger op?
Sygeplejerskernes ulmer fortsat, og statsminister Mette Frederiksen pustede atter til gløderne tidligere på måneden, ved at bede sygeplejerskerne tage en ekstra tørn. Det har ført til at en stor gruppe sygeplejersker forventes kollektivt at sige op om præcis en uge. Men hvad hjælper det sygeplejerskerne, at endnu flere af deres kolleger forlader sundhedsvæsenet? 

Dagens gæster er:
Debbie Kjær Bonsing, tidligere sygeplejerske, Thomas Sørensen, sygeplejerske, Emilie Haug Rasch, sygeplejerske og regionsrådsmedlem i Region Hovedstaden for Enhedslisten, Christine Dal, sygeplejerske og regionsrådsmedlem i Region Hovedstaden for Venstre, Bent Greve, arbejdsmarkedsforsker på Roskilde Universitet.

Vært: 
Filiz Yasar

Tilrettelægger: 
Sarah Bech &amp; Simon B. Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47620018/kogepunktet_23_11_21.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Nov 2021 13:56:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47620018/kogepunktet_23_11_21.mp3" length="3057" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:50:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er mænd egentlig bare ved at afvikle sig selv?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47555337/podcast_mandedag.mp3</link>
			<description>Det er International Mandedag. En dag, som oftest fylder mest på Kvindernes Kampdag 8. marts, hvor mænd spørger indigneret til, hvorfor de ikke har en kampdag. Hvilket de så har… Men nok om det. Vi diskuterer, hvordan det står til med mændene - og om de egentlig overlever på længere sigt?

Dagens gæster er: Felix Thorsen Katzenelson, anmelder og kulturjournalist på Politiken, 
Katrine Blauenfeldt, feministisk debattør, Chris Dion Hansen, transkønnet “Paradise Hotel” og Moeisha Aden, transkønnet performanceartist.

Vært: 
Filiz Yasar

Tilrettelægger: 
Sarah Bech

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47555337/podcast_mandedag.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Nov 2021 13:09:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47555337/podcast_mandedag.mp3" length="3217" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor skal alle kvindelige statuer mangle hovedet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47536253/inger_christensen_podcast.mp3</link>
			<description>“Markante kvinder skal ikke ønske sig at blive til en statue. For de ender med at blive anonymiseret og dø én gang til.” Sådan lyder Anne Sophia Hermansens dom over en ny skulptur af digteren Inger Christensen. 

Kunstneren Kaare Golles mødes med Filiz Yasar i Østre Anlæg, hvor de kigger på skulpturen af digteren, der ikke har et ansigt, men til gengæld har klove. Og er det egentlig en tendens, at man ikke må kunne genkende de prominente danske kvinder, er bliver portrætteret - modsat mændene. 

Dagens gæster er: Kaare Golles, kunstneren bag skulpturen af Inger Christensen, billedkunstner Johan Martin Christensen, Julie Silbermann, kunsthistoriker og kunstrådgiver ved Collaborations og Anne Sophia Hermansen, kulturkommentator på Berlingske. 

Vært: 
Filiz Yasar

Tilrettelægger: 
Sarah Bech

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47536253/inger_christensen_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Nov 2021 12:07:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47536253/inger_christensen_podcast.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi have et slavemuseum i Danmark?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47518834/171121_kolonimuseet_podcast.mp3</link>
			<description>Danmarks fortid som slavehandler-nation skal udstilles. Eller skal det? En arbejdsgruppe har fået én million kroner til at undersøge, om der skal etableres et kolonihistorisk museum i København, men stor intern ballade i gruppen har fået politikerne til at kritisere arbejdet i grove vendinger. Ikke mindst fordi, at der angiveligt ikke er egentlige kolonihistoriske eksperter blandt i 12 medlemmer i gruppen. Vi forsøger at komme til bunds i den betændte sag. 

Dagens gæster er: Nikolaj Bøgh, rådmand for De Konservative på Frederiksberg, Lasse Marker, CEO Why Consulting, Lotte Kjær Guld, cand.mag.comm, Mette Baggers, cand.mag. i Moderne kultur og Mikhala W. Iversen, jazzsangerinde og forkvinde i MAAFA Danmark.

Vært: 
Filiz Yasar

Tilrettelægger: 
Sarah Bech

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47518834/171121_kolonimuseet_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Nov 2021 12:06:08 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47518834/171121_kolonimuseet_podcast.mp3" length="3216" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem er sofavælgerne? Og kan de omvendes?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47500844/161121_sofav_lgere_podcast.mp3</link>
			<description>Ikke alle valfarter til den nærmeste folkeskole for at sætte kryds på demokratiets festdag. Nogle - som vores gæster i studiet - har helt droppet at stemme. Pepe Briguglio er anarkist og administrator af FB-gruppen Sofavælgerne - og så brænder han sit valgkort hvert år. Ali Sufi, der er rapper og medlem af Men in Black har stemt indtil i år, men coronakrisen har gjort ham skeptisk over for det politiske system. 

Med i studiet er også tidligere Gentofte-borgmester Hans Toft, der forsøger at omvende de to efter bedste evne. 

Vært: 
Filiz Yasar

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47500844/161121_sofav_lgere_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Nov 2021 11:24:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47500844/161121_sofav_lgere_podcast.mp3" length="3134" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvor vover kvinder egentlig at blive ældre?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47442481/ldre_kvinder_podcast.mp3</link>
			<description>“Sex and the City”-skuespilleren Sarah Jessica Parker har gjort dét, man ikke må som kvinde - nemlig blevet ældre. 
- Jeg ved, hvordan jeg ser ud. Jeg har intet valg. Hvad skal jeg gøre ved det? Stoppe med at blive ældre? Forsvinde?, spørger hun i et interview i Vogue. 
Så i dag kigger vi på aldersshaming og skønhedsidealer med tre kvinder, der tackler deres egen aldring vidt forskelligt. 

Dagens gæster er: Gitte Moulin, direktør for Combi Clean, Mette Marie Lei Lange, influencer, Anna Libak, udlandsredaktør på Weekendavisen, Janni Pedersen, vært på Go’ Aften Live og 
Lene Bull Christiansen, kønsforsker på RUC.

Vært: 
Filiz Yasar

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47442481/ldre_kvinder_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Nov 2021 13:57:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47442481/ldre_kvinder_podcast.mp3" length="3154" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal man kunne stemme til et kommunalvalget, når man ikke er danske statsborger?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47424249/radio_loud_on_air_2021_11_11_11_06_51.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47424249/radio_loud_on_air_2021_11_11_11_06_51.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:35:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47424249/radio_loud_on_air_2021_11_11_11_06_51.mp3" length="3112" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:51:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan krænkelser i Forsvaret løses med kvindelig værnepligt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47409254/101121_kvindelig_v_rnepligt_podcast.mp3</link>
			<description>Antallet af anmeldelser om alt fra krænkende bemærkninger til regulær voldtægt i Forsvaret er eskaleret de seneste tre år. Men hvordan kan det overhovedet ske, når det har været et særligt fokuspunkt i årevis?

Måske skyldes det, at kvinder stadig er markant i undertal, så burde man bare indføre kvindelig værnepligt i stedet for værneret, som er den eneste mulighed i dag?

Dagens gæster er: Peter Ernstved Rasmussen, stifter af OLFI, Marie Sihm, næstforkvinde i Kvindelige veteraner, Kristina Thorsø Dele, tidl. værnepligtig og medlem af Værnepligtsrådet og Niels Flemming Hansen, forsvarsordfører for De Konservative.

Vært: 
Filiz Yasar

Tilrettelægger:
Simon Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47409254/101121_kvindelig_v_rnepligt_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Nov 2021 17:34:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47409254/101121_kvindelig_v_rnepligt_podcast.mp3" length="3175" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Crop tops? Igen? Ja, vi tager lige en runde til...</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47393454/091121_crop_top_podcast.mp3</link>
			<description>Det er som om, vi bare kan blive ved og ved med at diskutere, hvilket tøj kvinder må - og navnligt ikke må - have på. Også i 2021. I august satte Firehøjeskole i Vejle gang i en landsdækkende debat, da de forbød pigerne på skolen at trække i mavebluser.

Og debatten er nu blusset op igen - denne gang i Louds egne rækker, hvor en radiovært blev croptop-shamet i Berlingskes kantine. 

Dagens gæster er: Anne Sophia Hermansen, kulturkommentator på Berlingske, Louise ‘Twerk Queen’ Kjølsen, forfatter og feministisk debattør, Marie Watson, radiovært på Gameboys på Loud, Zen Donen, bestyrelsesmedlem i Everyday Sexism og Lars Pilmark, skoleleder på Køge private realskole.

Vært: 
Gyrith Cecilie Ross

Tilrettelægger:
Simon Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47393454/091121_crop_top_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Nov 2021 16:52:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47393454/091121_crop_top_podcast.mp3" length="3230" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Taler vi stadig om OnlyFans i 2022?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47332649/051121_onlyfans_podcast.mp3</link>
			<description>Platformen OnlyFans har fyldt rigtig meget de forgangne to år. Men er vi egentlig færdige med at diskutere platformen, der udgør en form for fuldtidsarbejde for rigtig mange – også danskere? Nej, mener Gyrith, men måske skal vi til at tale om det på en ny måde. 

Dagens gæster er: Gitte Von G, er en af OnlyFans’ nordiske top earners, Sandra Elfort, OnlyFans creator, Estella fra Sexarbejdernes Interesse Organisation (SIO), Anna Bjerre, psykolog og direktør for GirlTalk og Christian Mogensen, specialkonsulent ved Center for Digital Pædagogik.

Vært: 
Gyrith Cecilie Ross

Tilrettelægger:
Simon Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47332649/051121_onlyfans_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Nov 2021 15:05:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47332649/051121_onlyfans_podcast.mp3" length="3207" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er der overhovedet plads til kvinder i den danske musikbranche?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47312194/041121_kvinder_i_musik_podcast.mp3</link>
			<description>Hvordan går det egentlig med diversiteten i den danske musikbranche? Det er kun fire år siden, at der var nul (!) kvindelige vindere til DMA, og kun to år siden, at kvinder udgjorde 18 procent af den musik, der blev spillet i DR. (I dag er tallet 26 procent. Imponerende? Døm selv.)

Hvad gør branchen for at få plads til flere kvinder? Og for at komme den sexisme, som mange kvindelige kunstnere har klaget over, til livs?
 
Dagens gæster er: Gustav Lützhøft, ledende redaktionschef for DR Kultur, Anna Lidell, næstforkvinde i Koda, Lasse Lindholm, kommunikationsdirektør i musikselskabernes brancheorganisation IFPI, Nana Jacobi, medstifter af pladeselskabet Hun Solo, Henrik Qvortrup, chefredaktør på Ekstra Bladet og Lydmor aka. Jenny Rossander.

Vært: 
Gyrith Cecilie Ross

Tilrettelægger:
Simon Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47312194/041121_kvinder_i_musik_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Nov 2021 15:04:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47312194/041121_kvinder_i_musik_podcast.mp3" length="3151" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan skal vi redde klimaet, når en togbillet til Paris koster 4.492 kr. t/r?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47291368/031121_togrejser_podcast.mp3</link>
			<description>Vi skal droppe fly og lære at elske togturen. Det hører vi igen og igen... Men hvordan går det egentlig med den grønne omstilling på rejsefronten, nu hvor verden er åben, og flyselskaberne lokker med udsalg?

Tager vi toget, når vi skal på storbyferie - selvom det er både dyrere OG tager væsentlig længere tid?

Dagens gæster er: Hans Kristian Skibby, transportordfører for Dansk Folkeparti, Anne Valentina Berthelsen, transport- og EU-ordfører, SF, Eskild N. Fundal, klimaaktivist i Den Grønne Studenterbevægelse og Aske Wieth-Knudsen, bæredygtighedschef i DSB. Og så fortæller blogger og tidl. radiovært Cathrine Widunok Wichmand om sit helt eget togmareridt. 

Vært: 
Gyrith Cecilie Ross

Tilrettelægger:
Simon Porse

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47291368/031121_togrejser_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Nov 2021 13:42:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47291368/031121_togrejser_podcast.mp3" length="3224" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Gyrith tager debatten om... debatten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47273487/021121_debat_om_debatten_podcast.mp3</link>
			<description>Gyrith Cecilie Ross tæller ned til et Godt nytår, hvor der er gjort status på alle de store debatter fra coronaårene. I første omgang tager hun debatten om… debatten (ja, meget meta!). 

Hvordan sikrer vi fx, at unge orker at være med, når næsten 60 procent siger, at tonen er for hård?

Med i studiet er: Jacob Eriksen, leder af Politikens Debattør- og Kritikerskole, Chris Borup Preuss, formand Dansk Ungdoms Fællesråd og Nouha El-Mouaki, debattør. 

Derudover får Gyrith gode råd fra de erfarne debattører Ditte Giese og Abdel Aziz Mahmoud. 

Vært: 
Gyrith Cecilie Ross

Tilrettelægger: 
Simon Porse
Josephine Romby

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47273487/021121_debat_om_debatten_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Nov 2021 13:20:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47273487/021121_debat_om_debatten_podcast.mp3" length="3196" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:16</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
