<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Kommunekabalen – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4277</link>
		<description>Vi endevender kommunalvalget dagen derpå med nogle af landets skarpeste politiske hjerner. Hvor har borgmesteren kæden skiftet hals? Hvor sidder den bedre fast end før? Og hvor slås de stadig om den?</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/507/Kommunekabalen.png"/>
		<item>
			<title>Kommunekabalen -  highlights 21-11-2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107462/8955016-audio.mp3</link>
			<description>Sammendrag af Kommunekabalen fra d. 20 november. Vi endevender kommunalvalget dagen derpå med nogle af landets skarpeste politiske hjerner. Hvor har borgmesteren kæden skiftet hals? Hvor sidder den bedre fast end før? Og hvor slås de stadig om den? Ved mikrofonerne politisk redaktør Jesper Termansen, politisk orakel Kaare R. Skou og vært Kristoffer Meinert.  Kristoffer Meinert</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107462/8955016-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2013 06:03:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kommunekabalen 20-11-2013 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107463/8951961-audio.mp3</link>
			<description>Vi endevender kommunalvalget dagen derpå med nogle af landets skarpeste politiske hjerner. Hvor har borgmesteren kæden skiftet hals? Hvor sidder den bedre fast end før? Og hvor slås de stadig om den? Ved mikrofonerne politisk redaktør Jesper Termansen, politisk orakel Kaare R. Skou og vært Kristoffer Meinert.  Kristoffer Meinert</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107463/8951961-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2013 12:03:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kommunekabalen 20-11-2013 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107464/8951796-audio.mp3</link>
			<description>Vi endevender kommunalvalget dagen derpå med nogle af landets skarpeste politiske hjerner. Hvor har borgmesteren kæden skiftet hals? Hvor sidder den bedre fast end før? Og hvor slås de stadig om den? Ved mikrofonerne politisk redaktør Jesper Termansen, politisk orakel Kaare R. Skou og vært Kristoffer Meinert. Kristoffer MeinertGæster: Poul Erik Thomsen, politisk kommentator. Jesper Bøgh, nyhedsredaktør ved Lolland Falster og Guldborgsund Folkeblad. Bo Hovgaard, redaktionschef på Randers Amts Avis. Anker Boye, genvalgt borgmester i Odense. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107464/8951796-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2013 11:02:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
