<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Kontinentet – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4281</link>
		<description>Kontinentet er Radio24syvs podcast om EU og europapolitik. To gange om ugen leverer Mathias Østerlund, der er blogger og stifter af EU-bloggen BeyondBrussels.com, fortællinger fra den europæiske union og landene, der grænser op til.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/509/Kontinentet.png"/>
		<item>
			<title>18. Radio24syv - Kontinentet - En europaminister i tre akter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107470/4223999-audio.mp3</link>
			<description>I denne sidste udgave af Kontinentet for denne omgang snakker Mathias Østerlund med europaminister Nicolai Wammen. Om Danmarks formandsskab for EU, lille Danmark i store Europa og endelig hvilke konsekvenser opgaven som europaminister har for privatpersonen Nicolai Wammen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107470/4223999-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Dec 2011 13:47:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>17. Radio24syv - Kontinentet - En europæisk bjergvandring</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107471/4208440-audio.mp3</link>
			<description>Kontinentets vært Mathias Østerlund vandrer op til toppen af et ukrainsk bjerg og kigger nærmere på, hvor sejt et træk det kan være for et land at blive medlem af den Europæiske Union.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107471/4208440-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Dec 2011 12:25:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>16. Radio24syv - Kontinentet - Bag det polske glansbillede</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107472/4187135-audio.mp3</link>
			<description>Polens økonomi boomer, og i 2009 var Polen det eneste land med positiv vækst i EU. Men bag den frembrusende økonomi gemmer der sig symptomer på en dyb krise.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107472/4187135-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Dec 2011 21:22:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:08:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>15. Radio24syv - Kontinentet - Et EU i øst og vest</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107473/4166855-audio.mp3</link>
			<description>Det polske formandsskab er næsten slut. Fra januar tager Danmark over, men først kigger Kontinentet nærmere på, hvordan polakkerne har klaret landets første formandsskab i EU. Tag med til Warzsawa.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107473/4166855-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2011 15:30:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>14. Radio24syv - Kontinentet - De britiske EU-skeptikere</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107474/4144042-audio.mp3</link>
			<description>Efter Storbritaniens premier minister David Cameron i sidste uge afviste en traktatændring for alle 27 EU lande dykker Kontinentet ned historien bag den britiske EU-skepsis.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107474/4144042-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Dec 2011 12:21:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>13. Radio24syv - Kontinentet - En formand træder ud af karakter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107475/4126349-audio.mp3</link>
			<description>Når Danmark overtager formandsskabet for EU, så skal de danske ministrene faktisk træde ud af politisk karakter. Det så vi et eksempel på, da den danske statsminister deltog i seneste EU topmøde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107475/4126349-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Dec 2011 15:01:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>12. Radio24syv - Kontinentet - Sådan er et stormøde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107476/4101655-audio.mp3</link>
			<description>Hele ugen i EU har handlet om det stormøde, der bliver holdt mellem de europæiske stats- og regeringscheferne i Bruxelles i dag og i morgen. Kontinentet var også med til sidste topmøde, hvor vi havde mikrofonen åben hele dagen. Hør, hvordan et topmøde i det europæiske råd foregår.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107476/4101655-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Dec 2011 05:56:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>11. Radio24syv - Kontinentet - Den folkevalgte stopklods</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107477/4084245-audio.mp3</link>
			<description>Hvem og hvad er EU parlamentet? I sidste uge besøgte formanden og alle partilederne for EU parlamentet Danmark. I den anledning kigger Kontinentet nærmere på, hvad de 736 folkevalgte politikere egentlig bestemmer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107477/4084245-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Dec 2011 11:32:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>10. Radio24syv - Kontinentet - Et europæisk land i opløsning</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107478/4058436-audio.mp3</link>
			<description>Belgien har ikke haft en regering i 18 måneder. Forhandlingslederen giver nu udtryk for, at de er tæt på at danne regering, men det er heller ikke for tidligt. Kontinentet går denne gang tæt på stridighederne i Belgien.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107478/4058436-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Dec 2011 11:29:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>09. Radio24syv - Kontinentet - Et EU maraton for nørder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107479/4036870-audio.mp3</link>
			<description>For nylig mødtes 54 programmører i Googles kontor i Bruxelles for at kode programmer og visualiseringer, der skaber større gennemsigtighed. Mød en af dem i denne udgave af Kontinentet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/107479/4036870-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Nov 2011 12:55:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>08. Radio 24syv - Kontinentet - Lobbyisternes togt til parlamentet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186421/4008853-audio.mp3</link>
			<description>Denne uge er der tema i Kontinentet om lobbyisme. Vi har mødt parlamentsmedlem for socialdemokraterne Dan Jørgensen og spørger, hvordan han oplever lobbyisterne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186421/4008853-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Nov 2011 11:02:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>07. Radio24syv - Kontinentet - Lobbyismens Bruxelles</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186422/3941820-audio.mp3</link>
			<description>I Bruxelles vurderes det, at der er omkring 15.000 lobbyister, der prøver at påvirke europas politiske institutioner. Tag med på en guidet tur i lobbyisternes Bruxelles.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186422/3941820-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Nov 2011 08:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:09:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>06. Radio24syv - Kontinentet - Er der grænser for fællesskabet?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186423/3933250-audio.mp3</link>
			<description>Da Rumænien og Bulgarien i 2007 blev medlemmer af EU, blev de ikke automatisk medlemmer af Schengen-området, der betyder, at du kan bevæge dig frit mellem grænserne. I år var det meningen, at Rumænien og Bulgarien også skulle skrives ind i Schengen-området - men Holland og Finland strittede i mod. I dag undersøger Kontinentet, hvor grænserne for det europæiske fællesskab går.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186423/3933250-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Nov 2011 11:30:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:09:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>05. Radio 24syv - Kontinentet - Frygten for ekstremisterne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186424/3910855-audio.mp3</link>
			<description>I Europa frygter man for radikaliserede grupper og terrorisme. Derfor har EU’s kommissær for indre anliggender lanceret et anti-radikaliserings netværk.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186424/3910855-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Nov 2011 10:45:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>04. Radio 24syv - Kontinentet - EU, Kina, plastic og penge</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186425/3883973-audio.mp3</link>
			<description>Rollerne er skiftet mellem det europæiske kontinent og Kina. For 100 år siden var det Europa, der lånte penge til Kina - i dag er det Kina, der låner penge til EU. Og så har Kina netop toppet EU i produktion af plastic.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186425/3883973-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Nov 2011 12:25:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>03. Radio 24syv - Kontinentet - Europas små partier</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186426/3854141-audio.mp3</link>
			<description>Der er ikke langt fra ide til partileder i Europa. Derfor gror mange enkeltsagspartier op på det gamle kontinent. I Schweiz har de et af verdens mest direkte partier. Ved deres valg i oktober var mere end 30 partier på valgsedlen. I denne podcast af Kontinentet kan du møde Anti Power Point Party, der vil af med præsentationsprogrammet Power Point til møder - og så fortæller formanden eksklusivt, hvordan de har skiftet partiprogram få uger før valget.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186426/3854141-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Nov 2011 12:02:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:07:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>02. Radio 24syv - Kontinentet - Super Mario, koder og den Europæiske Centralbank</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186427/3790380-audio.mp3</link>
			<description>I denne podcast dykker Kontinentet ned i den Europæiske Centralbank. Den 1. november tiltrådte deres nye præsident Mario Draghi. Han er italiener, og med ham ved roret er Italien nu det land med flest medlemmer af bankens styrelsesgruppe. Det bunder i en kontroversiel beslutning, som den italienske premier minister Silvio Berlusconi tog. Du kan også høre, hvordan det forventes, at den nye præsident på sit første pressemøde i dag - den 3. november - vil tale i koder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186427/3790380-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Nov 2011 12:21:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:08:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>02 - Radio 24syv - Kontinentet - Super Mario, koder og den europæiske...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186428/3786838-audio.mp3</link>
			<description>1. november tiltrådte den nye præsident for den europæiske centralbank. Han kommer til at have afgørende indflydelse på redningen af den europæiske gældskrise. Et af de lande, der for alvor truer fundamentet for den europæiske økonomi er Italien, og det er herfra, at den nye præsident, Mario Draghi, kommer fra. Ikke desto mindre bliver han kaldt Super Mario og forventes at tale i samme vigtige kodesprog som sin forgænger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186428/3786838-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Nov 2011 06:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:08:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>01. Radio 24syv - Kontinentet - Hvor meget bestemmer EU egentlig?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186429/3764520-audio.mp3</link>
			<description>Er der 11 procent, 50 procent eller er det helt op til 80 procent af dansk lovgivning, der kommer fra EU?
I denne første podcast af Radio 24syvs program Kontinentet om Europæisk politik har vi snakket med journalist ved magasinet Notat Andreas Marckmann Andreassen, der hjælper os med at finde frem til, hvor meget EU egentlig bestemmer i Danmark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/186429/3764520-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Oct 2011 12:26:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:09:40</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
