<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Kontur</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4958</link>
		<description>Kontur dykker ned i den aktuelle, den oversete eller den uundgåelige musiker, du skal lære bedre at kende. I et nørdet portrætformat tegner vært Jonas Sølberg artisten op igennem den musik og de begivenheder, der har formet ham eller hende.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/796/c659248d667860e6ee0d1aecb2aca7a0.jpg"/>
		<item>
			<title>Konturs farvel: De bedste samtaler fra 2021</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48024702/highlights_2021.mp3</link>
			<description>Efter halvandet år, mere end 80 timers radio og podcast og et væld af portrætter og samtaler om musikkens mangfoldige sprog, lukker Kontur. I det sidste program nogensinde siger Jonas Sølberg farvel og tak med udklip fra nogle af de samtaler, der gjorde størst indtryk på ham og lytterne i 2021. 

Rebecca Lou fortæller om sin kamp med sig selv og sit køn i en mandsdomineret rockverden, Ivan$ito taler om sin tyngende arv som barn af to chilenske flygtninge i et hjem, hvor man bøjede nakken, og Stine Grøn, fra duoen IRAH, tager os med på hospice og åbner op for hendes healende arbejde med at spille og improvisere musik for døende.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48024702/highlights_2021.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Jan 2022 08:07:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48024702/highlights_2021.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nikolaj Vonsild ser verden gennem sin sensitivitet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48164249/nikolaj_vonsild.mp3</link>
			<description>Når du lytter til Nikolaj Vonsilds tekster eller hører ham synge, træder et hudløst ærligt menneske altid frem. En artist, som aldrig har tøver med at åbne op for det, der fylder ham i nu'et. At være sensitivt er Vonsilds præmis både som privatperson og musiker. Det er ikke noget han har valgt, det er et faktum og brændstoffet i hans kreativitet.

Igennem tre kapitler og Vonsilds tre primære musikprojekter - When Saints Go Machine, Cancer og H2OP - tegner Konturs Jonas Sølberg et portræt af den følsomme poet bag den gnistrende stemme. En samtale, der kommer omkring emner som tabuer i tekster, kreativ frihed, venskabet med Cancer-partneren Kristian Finne og bearbejdelsen af Vonsilds egen fars død.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48164249/nikolaj_vonsild.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 12:35:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48164249/nikolaj_vonsild.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mellemblond er lyden af håb</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47947315/mellemblond_podcast.mp3</link>
			<description>Kristoffer Munck Mortens havde været en af Danmarks største musikstjerner, hvis han havde levet i 70'erne eller 80'erne, hvor dansk rock stadig var the shit. I 2021 må han &quot;nøjes&quot; med at være anerkendt som en gudsbenået rockguitarist, sangskriver og poet, der i 15 år har spredt sit musikalske lys over Danmark. Et blødt og let flimrende lys, der indgyder håb. 

På hans 6. album, 'En Jordisk Chance', beskriver Mortensen stadig verden fra sit helt eget sted, hvor små snapshots fra hverdagen smelter sammen med eksistentielle linjer om liv og død. Det store med det små - det ligefremme med det mytiske. 

Lær Mellemblond bedre at kende i en samtale, der blandt andet dykker ned i poesiens kraft, The Beatles' arbejdsproces og Kristoffers vej fra guitarist i baggrunden til frontmand i sit eget projekt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47947315/mellemblond_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Jan 2022 13:50:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47947315/mellemblond_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uden Ord lever for deres intuition og usikkerhed</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47838745/uden_ord_podcast.mp3</link>
			<description>Intuitionen er lyset for de tre poeter og musikere i Uden Ord. Deres musik er en direkte forlængelse, af de følelser de gennemlever. Små og store sætninger om håb og tvivl, sorg og kærlighed. Lyden af rastløs tumlen gennem varme sommerdage og tunge grublende nætter. Uanset om de optager deres musik i en lysning i skoven eller bliver ramt af en følelse i studiet, er sangene det rum de sammen - risikovillige og sårbare - træder ind i og skaber fra. For Thomas, William og Gustav handler det om muligheden for at kunne kaste sig ud på usikker grund. Derud hvor ting opstår i et 'nu' uden menneskelivets mange filtre. Uden ord.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47838745/uden_ord_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Dec 2021 07:11:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47838745/uden_ord_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vild $mith kigger monsteret i øjnene</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47853904/vild_smith_podcast.mp3</link>
			<description>Siden Vild $mith i 2013 bragede igennem til de danske klubber og radiostationer, er deres musik blevet synonymet med fest, alkohol og vilde nætter. Trioen blev kastet ind på scenen med en mission tatoveret tværs over ansigtet: &quot;Lever det liv&quot;, og i den klassiske hiphop-anekdotes ånd blev de tre gutter fra Horsens til det, de lavede musik om. Deres nyeste album, The Hunt, handler ifølge dem selv stadig om fornuftens sammenbrud og jagten på den ypperste eufori men åbner også op for, hvad der sker, når man er blevet slave af sine egne tilbøjeligheder og skal forsøge at genopfinde sig selv som musiker og menneske ti år efter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47853904/vild_smith_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Dec 2021 08:04:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47853904/vild_smith_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rebecca Lou: 2 / Lyd og inspiration</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47868773/rebecca_lou_time_2.mp3</link>
			<description>Kom med dybt ind i maskinrummet, hvor Rebecca Lous nye, grænseløse og mere poppede lyd fandt sin form på Heavy Metal Feelings. Vi taler om, hvor grænseoverskridende det var fuldstændig at redefinere den vrede macho-lyd, der har været basen for Rebecca Lous musik, siden den tidlige start, da hun som 19-årig dumpede ned i et giftigt og mandsdomineret rockmiljø, som, på godt og især ondt, var med til at forme hende som musiker og menneske. Vi lytter til punk, taler om Rebeccas progressive community-pladeselskab WAS og lytter til kæmpe bangers af to inspirerede kvinder, Rebecca elsker.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47868773/rebecca_lou_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:18:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47868773/rebecca_lou_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rebecca Lou: 1 / Baggrund og tekst</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47868774/rebecca_lou_time_1.mp3</link>
			<description>Rebecca Lou kan ikke holdes nede. På trods af en kaotisk og ensom barndom som outsider og mobbeoffer, har hun gang på gang samlet sig selv op, råbt 'fuck ne!j', når hun har ramt muren. Det samme gælder voksenlivet, hvor hun har brugt sine kriser og mørket til at skabe nyt lys og genopdage sig selv. Heavy Metal Feelings, Rebecca Lous andet album, er netop bevægelsen mod det lyse, både i lyd og tekst. En ny start og endnu et kapitel i Rebeccas udvikling. En historie, hvor én ting står hugget i sten: Du bliver nødt til at være tro mod dig selv og de følelser, der bor inde i dig, uanset hvad andre siger og synes. Lær Rebecca at kende i et dette dybt personlige portræt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47868774/rebecca_lou_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Dec 2021 14:18:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47868774/rebecca_lou_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Selina Gin: 1 / Baggrund og tekst</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47668441/selina_gin_podcast_1.mp3</link>
			<description>Selina Gin står for at turde. Turde blotte sig og turde åbne op både som musiker og menneske. Selvom hun kun har udgivet tre singler er den tidligere Nelson Can forsanger, på sin egen helt stille og reflekterende måde, allerede ved at sparke døren ind til musikverdenen med sine smukke og intime ballader. Lær Selina og bedre at kende i dette Kontur-portræt gennem fire kapitler.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47668441/selina_gin_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Nov 2021 08:47:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47668441/selina_gin_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Selina Gin: 2 / Lyd og inspiration</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47668440/selina_gin_podcast_2.mp3</link>
			<description>Hvorfor har Selina Gin lagt flere af sine ufærdige sange ud til offentligheden? Hvor mange forskellige stemmer er der inde i den fantastiske sangerinde, og hvordan har to så forskellige artister som Nick Drake og svenske Amason været inspirationer for Selinas musik? Lyt med, når Jonas taler med Selina Gin om hendes lyd og inspiration.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47668440/selina_gin_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Nov 2021 08:47:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47668440/selina_gin_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iceage / 3 - Teksterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47503664/iceage_del_3.mp3</link>
			<description>Tekstforfatter og forsanger Elias kan sjældent færdiggøre en tekst med mindre han bliver tvunget.  For hvad vil sangen med ham og hvad vil han med sangen? Vi taler om sangskrivning, lyrik, Leonard Cohen og om en albumtitel, som, uden at det var tiltænkt, blev en nærmest profetisk overskrift på et 2020, hvor vi alle var tvunget i ly fra en verdensomspændende pandemi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47503664/iceage_del_3.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Nov 2021 09:18:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:35:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47503664/iceage_del_3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iceage / 2 - Lyden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47503665/iceage_del_2.mp3</link>
			<description>Kom med i studiet i Portugal, hvor vandet drypper fra loftet, når Iceage åbner op for, hvad der sker i deres kreative rum. Vi taler om hvor vigtigt det er med fejl og spontane momenter for at holde en nerve i musikken og, i sidste ende, føle noget for sine sange som band.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47503665/iceage_del_2.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Nov 2021 09:18:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:21:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47503665/iceage_del_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iceage / 1 - Begyndelsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47503667/iceage_del_1.mp3</link>
			<description>Kom tættere på et af Danmarks mest anerkendte internationale rockbands og deres fabelagtige femte album, Seek Shelter fra 2020, når Konturs Jonas Sølberg møder de fem mænd i deres garage-øvelokale i området Mayhem i København.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47503667/iceage_del_1.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Nov 2021 09:18:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47503667/iceage_del_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dubbens eksperimenter lever</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47289688/dub_time_2.mp3</link>
			<description>I anden del af dub-timerne dykker Kontur ned i den danske og globale dub-historie med producer/artist Joakim Hjejle og producer/lydtekniker Bjørn Winnem. Vi åbner op for udvalgte bidder af den danske reggae og dub-historie, spiller essentielle numre og fortæller historier om en musikgenre, der har haft kæmpe indflydelse på tværs af musik men slet ikke får nok credit eller airplay i Danmark.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47289688/dub_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Nov 2021 12:06:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47289688/dub_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lee 'Scratch' Perry: Dubbens gal-geniale pioner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47029486/lsp_time_1.mp3</link>
			<description>Lee 'Scratch' Perry var musikkens store heksedoktor. Gennem seks årtier levede og åndede han sin musikkunst som ingen andre i sin samtid. Den spirituelle Perry, født fattig i Jamaica, var sideløbende artist, lydtekniker, arrangør og producer og en af de første musikere til at bruge studiet som et instrument. Derudover var han med til at skabe genren dub: en elektronisk undergenre til reggae hvis indflydelse har spredt sig til hele verden og inspireret alt fra britisk klubkultur til amerikansk hiphop. I en time om Lee Perry taler Jonas Sølberg med Ole Lond, producer og bandleader i Dub Healers, om Perrys liv og musik og åbner op for dubbens store ånd og spiritualitet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47029486/lsp_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Oct 2021 07:00:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47029486/lsp_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad kan Aarhus som musikby? Samtaler om vækstlag og talent: Kontur på SPOT</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46804086/mardahl_x_sp_albert.mp3</link>
			<description>Hvorfor er Aarhus så god en musikby fyldt med talent og miljø? Og hvordan skaber man de bedste rammer for at hjælpe med at udvikle både eksperimenterende og mainstream musik i sin by?

I første del af podcasten taler Jonas fra Kontur med Jesper Mardahl, som siden 80'erne har været en del af dansk musiks udvikling og i dag er leder for Music City Aarhus 2022, der arbejder for at skabe mere musikliv i byen og sende dansk musik længere ud i verden.

I anden del besøger Kontur Albert Helmig og Sean-Poul de Fré Gress på Godsbanen midt i Aarhus, hvor de to, på hver deres måde, er med til at skabe liv, talent og musik: Albert som en af drivkrafterne bag Aarhus Volume og Volume Village og Sean-Poul som manager og eventmager bag bland andet koncertkonceptet Nebula.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46804086/mardahl_x_sp_albert.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Oct 2021 07:44:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46804086/mardahl_x_sp_albert.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>AGGi DiX : Kontur på SPOT</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46803969/aggi_dix.mp3</link>
			<description>AGGi DiX' blanding af neo-soul, rap og RnB er noget af det mest smooth og quirky på den danske up-and-coming scene lige nu. I starten af 2021 udgav hun den fremragende debut-EP Simmer men er allerede på vej videre: mod nye milestones i hendes hæsblæsende udvikling som artist.

Kontur taler med Agnes om, hvordan hun på meget kort tid gik fra ikke at tænk sig selv som artist, til så pludselig at stå i studiet og krænge sin stemme ud på sit første track. Vi taler også om, hvordan Corona har været et kæmpe vendepunkt, og så dykker vi ned i singlen 'God Was a Black Lady', som gerne vil sparke til vores forestillinger om verden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46803969/aggi_dix.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Oct 2021 07:19:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46803969/aggi_dix.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hôy La: Kontur på SPOT</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46803866/hoy_la.mp3</link>
			<description>På Hôy Las debutalbum 'There's a girl inside my brain who wants do die' kommer du med helt derind, hvor et ægte menneske viser sig i lyd og tekst: Nøgen i sin styrke og glæde men også fuldstændig afklædt i sine traumer og sin angst. 

Kontur møder Ingri Høyland, kvinden bag Hôy La, og taler med hende om, hvordan digteren Tove Ditlevsen og sci-fi, på én og samme tid, har inspireret hende til at skabe sin helt egen lydverden - en nyklassisk og elektronisk ambient pop, der peger ind i fremtiden ved at portrættere menensket i en nutid, hvor hovederne er ved at eksplodere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46803866/hoy_la.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Oct 2021 07:15:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46803866/hoy_la.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>FVN: Kontur på SPOT</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46803940/fvn.mp3</link>
			<description>Kontur møder Feven aka FVN i backstage lige efter hendes kæmpe koncert på Spot 2021 og taler med hende om hendes nummer 'Show Me', om kvinderne i hendes musik og om selvtillid.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46803940/fvn.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Oct 2021 08:11:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:14:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46803940/fvn.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Josephin Bovién / 4 - Inspiration</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46601707/bovien_4.mp3</link>
			<description>Hvorfor er Josephin inspireret af tre så forskellige ting som egyptiske mytologier, kinesiske strengeinstrumenter og nutidig jazz? Og hvordan hænger den måde man lever på, sammen med den musik man laver ? Det taler vi om i sidste kapitel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46601707/bovien_4.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Sep 2021 07:15:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46601707/bovien_4.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Josephin Bovién / 3 - Lyden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46601847/bovien_3.mp3</link>
			<description>Hvad kan improvisationsmusik som rnb eller neo-soul ikke kan? Og hvorfor ligger Josephin nu al sin energi i at skabe musik, der er intuitiv, når så mange elskede numrene på hendes debut? Lyt med og få et andet bud på, hvordan man kan være kreativ som musiker.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46601847/bovien_3.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Sep 2021 07:15:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46601847/bovien_3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Josephin Bovién / 2 - Teksterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46601848/bovien_2.mp3</link>
			<description>Lær Josephin at kende gennem hendes tekstunivers, der hele tiden udvikler sig, mens hun vokser som menneske.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46601848/bovien_2.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Sep 2021 07:15:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46601848/bovien_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Josephin Bovién / 1 - Begyndelsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46601849/bovien_1.mp3</link>
			<description>Selvom Jospehin Bovién blev udråbt til en Danmarks mest spændende nye rnb- og neo-soulartister, efter hendes fabelagtige debut Caramel Babe, følte hun sig fanget. Ikke bare i den musik hun lavede, men også i den verden hun levede i. I dag, tre år efter, har 22-årige Bovién derfor vendt både sit liv og musiksyn fuldstændig om. 

Kontur besøger Josephin i hendes sommerhjem og studie på den lille ø Tunø, hvor hun har isoleret sig for at føle roen og lave intuitiv musik, der spejler det menneske og den musiker gerne vil vokse ind i.

Gennem 4 kapitler, taler Jonas med Josephin om det samfund vi lever i, hvordan det spejles i musikken og kommer med bud på alternative sandheder og intelligenser, der kan åbne vores verden og musik op.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46601849/bovien_1.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Sep 2021 07:15:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46601849/bovien_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosegold / 4 - Inspiration</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426612/rosegold_4.mp3</link>
			<description>Hvilken musik har inspireret Rosegold igennem deres barndom og hvilke numre har de mest optur over lige nu? Få svaret når vi desuden taler om at inspirere andre og at blive inspireret.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426612/rosegold_4.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:01:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426612/rosegold_4.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosegold / 3 - Lyden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426613/rosegold_3.mp3</link>
			<description>Hvordan skaber Joshua og Raiden deres lyd og universer, når de er i studiet og hvordan er det at arbejde navne som Branco? Lyt med og kom i studiet med Rosegold.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426613/rosegold_3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:01:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426613/rosegold_3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosegold / 2 - Teksterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426625/rosegold_2.mp3</link>
			<description>Kom med helt ned i de enkelte sange og tekster på PURE.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426625/rosegold_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:01:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426625/rosegold_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosegold / 1 - Begyndelsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426626/rosegold_1.mp3</link>
			<description>Raiden og Joshua er et af Danmarks mest spændende hiphop/pop/rnb acts lige nu, og selvom de er nye, unge drenge på scenen, har de allerede samarbejdet med nogle af Danmarks største artister som Branco, Noah Carter og Sivas.

Opvokset i en kristen familie var både popmusik og bandeord forbudet, og de to drenge måtte derfor snige sig til at høre og lave musik, en udvikling, der startede, da Joshua som kun ti-årig sad i familiens lokale kirke og producerede sine første beats. 

Med Lillebror Joshuas produktioner og stemme som udgangspunktet og storebror Raidens filosofiske hjerne, flow og energi er de et perfekt match, der tror på én slags følelser i musik: de rene og ægte. Deres musik ligger derfor alt på bordet, uanset om det er kærlighed, nedture eller drømme. Brødrene udgav deres debut AiO i 2018 og i 2021 udgiver de deres andet album 'PURE - PLEASE USE REAL EMOTIONS.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426626/rosegold_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:01:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46426626/rosegold_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Balkan og Shantel /2: Mixtape timen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46327300/shantel_podcast_2.mp3</link>
			<description>I anden time fortsætter vi vores udforskninger af Balkan, når vi åbner posen helt op og spiller uendeligt forskellig musik, der kan samles under de brede overskrifter: balkan- eller romanimusik. Vi diskutterer også fy-ordet 'gipsy' og taler om ansvar som musiker og musikforbruger i en woke-verden. Lyt med når vi tager til Bulgarien, Danmark og Rusland blandt andet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46327300/shantel_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Sep 2021 07:18:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46327300/shantel_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Balkan og Shantel /1: Musikken og historien</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46327163/shantel_podcast_1.mp3</link>
			<description>Lokale musiktraditioner fra Balkan og Japan til Brasilien og Spanien - og alt derimellem - har fundet en vigtig plads på både danske og europæiske scener med deres unikke identiteter, lyde og rytmer. Som en del af denne bølge har den tyskefødte DJ Shantel skabt sin egen form for elektroniske og upbeat balkanfusion. Med udgangspunkt i Balkans romani-kultur og traditioner genbruger og fortolker Shantel en kæmpe og kompleks historie af musik. I denne første af to timer taler Jonas med Niclas Nørby Hundahl om Shantel, balkanmusikkens historie og om spændingsfeltet mellem at forny og introducere nye lyttere til anderledes genre og så, i kontrast hertil, at fortynde og måske endda misbruge en genre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46327163/shantel_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Sep 2021 06:58:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46327163/shantel_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kontur på Badesøen Festival</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46244901/bades_en_festival_podcast.mp3</link>
			<description>Kontur går på opdagelse i Badesøen og tegner et portræt af den lille festival i Albertslund, der både vil give sine gæster den eksperimenterende og den samlende musikoplevelse. I samtaler med artister og hjernerne bag festivalen kommer vært Jonas Sølberg helt ned i den dybe ende og taler blandt andet med IRAHs Stine Grøn, om hvorfor hun har valgt at synge for døende på hospice, og med Escho-duoen Bona Fide om intimiteten og rummene i deres musik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46244901/bades_en_festival_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Sep 2021 07:14:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46244901/bades_en_festival_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ivan$ito / 2 - Teksterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45612932/ivan_podcast_2.mp3</link>
			<description>Kom med dybt ind i Ivan$itos univers, når vi taler om ærlighed, selvbedrag og om at finde sig selv i sin musik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45612932/ivan_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:36:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:21:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45612932/ivan_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ivan$ito / 1 - Begyndelsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45612938/ivan_podcast_1.mp3</link>
			<description>Som barn af to chilenske flygtninge voksede Ivan$ito op i et hjem, hvor forsigtigheden fyldte. Hjemme hos Ivan, skulle man ikke drømme alt for stort. Der skulle en personlig nedtur og et mislykket forsøg som dansksproget singer-songwriter til, før han endelig turde tage opgøret med sin arv og forfølge sine drømme. Lyt til Konturs portræt i 4 kapitler om en af Danmarks mest spændende nye artister.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45612938/ivan_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:36:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45612938/ivan_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Betty Bass / 4 - Inspiration</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45627075/betty_podcast_4.mp3</link>
			<description>Hvad er Betty inspireret af, hvem er kvinderne i hendes liv, og hvordan lyder fremtidens rnb? Lyt med.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45627075/betty_podcast_4.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:36:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45627075/betty_podcast_4.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Betty Bass / 3 - Lyden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45670272/betty_podcast_3.mp3</link>
			<description>Kom i studiet med Betty Bass, og hør, hvordan hun skriver sine sange, og hvorfor kor og adlibs er så vigtige på debuten Grown.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45670272/betty_podcast_3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:36:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45670272/betty_podcast_3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Betty Bass / 2 - Teksterne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45670341/betty_podcast_2.mp3</link>
			<description>Kom med ned i Bettys tekster, og forstå, hvad der fik hende til at skrive sange som The Sweet Role og Queen på debutalbummet Grown.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45670341/betty_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:36:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45670341/betty_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Betty Bass / 1 - Begyndelsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45670378/betty_podcast_1.mp3</link>
			<description>Kom helt tæt på et af dansk rnb's mest spændende nye navne Betty Bass. I første kapitel rejser vi tilbage til i tiden og taler om hendes opvækst som brunt barn i det kridhvide Vejle, hendes manglende far og at føle sige udenfor, når man ser anderledes ud. Alt sammen historier, der har været med til at forme den kvinde og artist, der udgav debuten Grown i 2021.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45670378/betty_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:36:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45670378/betty_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katrine Stochholm / 4 - Inspiration</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45676042/stochholm_4_podcast.mp3</link>
			<description>I sidste kapitel taler vi om inspirerende musik, der ikke bare lægger sig på ryggen og bruger gamle tricks men virkelig vil dig noget, både i budskab og lyd. Vi lytter til en af de aller største eksperimenterende popartister Bjørk og taler om en transkvinde, der døde alt for tidligt, med kun et enkelt fabelagtigt album udgivet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45676042/stochholm_4_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:36:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45676042/stochholm_4_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katrine Stochholm / 3 - Lyden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45676099/stochholm_2_podcast.mp3</link>
			<description>Et sted midt imellem intuition, leg og samarbejder bliver Katrine Stochholms musik til. Men hvad er forskellen på at lave et elektropoppet nummer, du ikke kan lade være med at danse til og så en ambient flyder, der sætter lyd til naturen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45676099/stochholm_2_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:36:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45676099/stochholm_2_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katrine Stochholm / 2 - Tekster</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45676104/stochholm_2_podcast.mp3</link>
			<description>Hvorfor skal vi overhovedet lytte til de danske digtere fra forrige århundrede og så endda i elektronisk musik fra 2021? Hvad kan Jeppe Aakjær eksempelvis lære os om os selv og naturen i en tid, hvor miljøkatastrofen nærmer sig hurtigere end nogensinde før? Lyt med i andet kapitel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45676104/stochholm_2_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:36:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45676104/stochholm_2_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katrine Stochholm / 1 - Begyndelsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45676109/stochholm_1_podcast.mp3</link>
			<description>I mere end 20 år har Katrine Stochholm sat sit helt eget aftryk på dansk musik. Først som medstifter af Under Byen, der omkring årtusindskiftet satte tonen for den alternative danske scene med en blanding af poetiske rock og triphop. I 2021 udgav Stochholm sit andet soloalbum - 'Verden Består af Samlinger af Stykker' - et ambitiøst og eksperimenterende katastrofealbum, der, måned for måned undersøger naturen og årets gang og er blevet rost til skyerne. I første kapitel åbner Kontur op for Katrines baggrund, hendes start i musikken og arbejdet med albummet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45676109/stochholm_1_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:36:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45676109/stochholm_1_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
