<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Koreakontoret</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4959</link>
		<description>’KoreaKontoret’ er en overdosis af tegneserier, spil, cosplay og K-pop fra Østasien. En rendyrket fanzone for asiatisk populærkultur, som i disse år indtager Danmark og vesten - måske ligesom amerikansk kultur gjorde i forrige århundrede? Programmet bestyres af Nationalmuseets Østasien-ekspert Martin Petersen, som allerede som udvekslingsstudent tabte hjertet til Korea efter adskillige nederlag i noraebang (koreansk karaoke). Produceret af Vores Tid.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/797/1d7a70c8b012844484632d7f6dcdd098.jpg"/>
		<item>
			<title>1: K-pop</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420539/koreakontoret_1_kpop.mp3</link>
			<description>K-pop skyller ind over verden og tiltrækker også fans i Danmark. I dette program kan du møde to danske K-pop-fans, og du får den tvivlsomme fornøjelse at høre seniorforsker Martin Petersen synge koreansk Karaoke. Programmet er også fyldt med anbefalinger til, hvordan du bedst kommer i gang med at ride på ’Den Koreanske Bølge’. Vært: Seniorforsker Martin Petersen fra Nationalmuseet. Medvirkende: Tine Priisholm og Satou Holst.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420539/koreakontoret_1_kpop.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:37:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420539/koreakontoret_1_kpop.mp3" length="1623" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2: K-pop - fan fiction og coverdance</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420545/koreakontoret_2_fanfiction_coverdance.mp3</link>
			<description>K-pop skyller ind over verden og tiltrækker også fans i Danmark. I det andet program om K-pop er Martin taget i dansestudie og på forfatterværksted for at møde to danske fans, der folder deres kærlighed til K-pop ud i cover dance og fan fiction. Programmet giver også inspiration til hvordan du selv kan danse med på og skrive dig ind i ’Den Koreanske Bølge’. Vært: Seniorforsker Martin Petersen fra Nationalmuseet. Medvirkende: Stefanie Bech Sørensen og Caroline Middelhede Kragh.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420545/koreakontoret_2_fanfiction_coverdance.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:37:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420545/koreakontoret_2_fanfiction_coverdance.mp3" length="1620" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>3: Koreansk mad</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420563/koreakontoret_3_koreansk_mad.mp3</link>
			<description>Martin sidder på KoreaKontoret og drømmer om rejserne gennem Seouls (hovedstaden i Sydkorea) køkken, som bedst opleves fra fyraftenstid til solen bryder frem. Sammen med to gæster sætter han sig for at finde ud af, hvad det er der gør koreansk mad så fantastisk. Programmet giver tips til, hvordan du selv kan tage på koreansk madrejse – helt uden at forlade Danamark. Vært: Seniorforsker Martin Petersen fra Nationalmuseet. Medvirkende: Julie Kragh og Per Vinter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420563/koreakontoret_3_koreansk_mad.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:37:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420563/koreakontoret_3_koreansk_mad.mp3" length="1616" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:26:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>4: Japansk madkultur er mere end sushi</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420575/koreakontoret_4_izakaya.mp3</link>
			<description>Japansk madkultur er alt muligt andet end sushi-restauranter. Også i Danmark. Hør hvad, når Martin tager på Izakaya sammen med Philip Philipsen, der er entusiastisk kender af sake og japansk mad. Advarsel: Din mund kommer til at løbe i vand, og du vil få lyst til at drikke sake skænket til kanten. Heldigvis giver programmet dig alt, hvad du har brug for at vide om sake og izakaya. Vært: Seniorforsker Martin Petersen fra Nationalmuseet. Medvirkende: Philip Philipsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420575/koreakontoret_4_izakaya.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:37:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420575/koreakontoret_4_izakaya.mp3" length="1620" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>5: Nordkoreanske tegneserier og blikket udefra</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420587/koreakontoret_5_nordkorea.mp3</link>
			<description>Nordkorea rimer ikke på popkultur. Eller gør det? I dette program går Martin sammen med to tegneserie- og tv-drama-fans på jagt efter superhelte i nordkoreanske tegneserier. Sammen finder de også ud af hvad i alverden et spritnyt sydkoreansk drama vil med deres ’nordkoreansk soldat møder sydkoreansk rigmandsdatter’-plot. Programmet er lastet til randen med tips til sydkoreanske film og tv-serier – og så kan du også snuse til Martins egen bog om nordkoreanske tegneserier. Vært: Martin Petersen. Medvirkende: Louise Vendelboe og Dennis Jacob Rosenfeld.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420587/koreakontoret_5_nordkorea.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:37:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/40420587/koreakontoret_5_nordkorea.mp3" length="1623" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>6: Den kinesiske bølge?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42002876/koreakontoret_6_kina.mp3</link>
			<description>Bliver kinesisk popkultur den næste store bølge fra Østasien? Eller er den her i virkeligheden allerede? Det er de spørgsmål, som Martin ser nærmere på i denne og de to næste episoder af KoreaKontoret. Hør blandt andet om tv-serien The Untamed og kinesiske YouTubere. 
 Vært: Martin Petersen. Medvirkende: Sanna Bo Claumarch og David Nicolas Christensen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42002876/koreakontoret_6_kina.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:37:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42002876/koreakontoret_6_kina.mp3" length="1619" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:26:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>7. Danske fans af kinesisk popkultur</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42002939/koreakontoret_7_kina2.mp3</link>
			<description>Bliver kinesisk popkultur den næste store bølge fra Østasien? Eller er den her i virkeligheden allerede? Det er de spørgsmål som Martin ser nærmere på i denne, den forrige og den næste episode af KoreaKontoret. Hør blandt andet om hvad det vil sige at være dansk fan af kinesisk popkultur.
Vært: Martin Petersen. Medvirkende: Sanna Bo Claumarch og David Nicolas Christensen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42002939/koreakontoret_7_kina2.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:37:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42002939/koreakontoret_7_kina2.mp3" length="1653" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>8. Popkultur i Kina</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42002986/koreakontoret_8_kinesisk_popkultur.mp3</link>
			<description>Bliver kinesisk popkultur den næste store bølge fra Østasien? Eller er den her i virkeligheden allerede? Det er de spørgsmål som Martin ser nærmere på i denne og de to forrige episoder af KoreaKontoret. I denne episode prøver han at finde ud af hvilke film og underholdningsprogrammer, der samler kinesiske seere i millionvis omkring skærmene.
Vært: Martin Petersen. Medvirkende: Cila Brosius.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42002986/koreakontoret_8_kinesisk_popkultur.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:37:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42002986/koreakontoret_8_kinesisk_popkultur.mp3" length="1639" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>9. Cosplayer i Danmark</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42003016/koreakontoret_9_cosplay.mp3</link>
			<description>Siden 1990’erne er danske børn og unge vokset op i et medielandskab, hvor anime, manga og videospil fra Japan er lige så tæt og tilgængeligt som tv-serier og pop fra USA og Danmark. Det japanske indhold er kreativt brændstof, når danske fans skaber karakterer, design og fortællinger i form af fan-art, fanfiction og cosplay. I denne episode undersøger Martin Petersen hvad vil det sige at være cosplayer i Danmark; cosplay scenen i Østasien, og hvor cosplay er lige nu og her.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42003016/koreakontoret_9_cosplay.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:37:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42003016/koreakontoret_9_cosplay.mp3" length="1632" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>10. På sporet af dansk manga</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42158560/koreakontoret_10_dansk_manga.mp3</link>
			<description>Siden 1990’erne er danske børn og unge vokset op i et medielandskab, hvor anime, manga og videospil fra Japan er lige så tæt på og tilgængeligt som tv-serier og pop fra USA og Danmark. Det japanske indhold er kreativt brændstof, når danske fans skaber karakterer, design og fortællinger i form af fan-art, fanfiction og cosplay. I dag handler det om østasiatiske inspirationer i dansk tegneseriekultur, når KoreaKontoret møder en af dansk tegneseries upcoming navne: Thit Ringbøl Bitsch.

Vært: Martin Petersen. Medvirkende: Thit Ringbøl Bitsch.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42158560/koreakontoret_10_dansk_manga.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:37:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42158560/koreakontoret_10_dansk_manga.mp3" length="1637" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:27:17</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
