<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Kronisk konfus</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4960</link>
		<description>Asger og Bralex er forvirrede – og der er en stor chance for, at du formentlig er lige så forvirret som dem. At være ung i det 21. århundrede er meget anderledes end dengang mor og far var unge, og selvom Asger og Bralex på ingen måde er eksperter i noget som helst, vil de i programmet Kronisk Konfus forsøge at gøre tilværelsen lidt mere overskuelig, ved at dykke ned i popkulturens mange skildringer af ungdomsliv og tidsånd og se på, hvordan det kan spejle vores personlige liv og problemer – og måske kan vi rent faktisk forstå os selv og hinanden lidt bedre.KRONISK KONFUS er en del af LOUD TALENT</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/798/1671045dc2323258d471799194259fca.jpg"/>
		<item>
			<title>KRONISK KONFUS #10 Vi er kronisk konfus</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43122057/kronisk_konfus_ep10.mp3</link>
			<description>I sæsonafslutningen af Kronisk Konfus reflekterer Asger og Bralex over oplevelsen af at lave et radioprogram og over livet og dets mange konfuse øjeblikke. Deres veninde Sofie gæster programmet og deler ud af hendes forvirrende anekdoter.

Værter: Asger Hansen og Alexander Kjær
Gæst: Sofie Emma Lohmann</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43122057/kronisk_konfus_ep10.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:41:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43122057/kronisk_konfus_ep10.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Holy Sh!t - Ung og religiøs</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43381824/kronisk_konfuss2_ep1.mp3</link>
			<description>Religion er ikke just en moderne opfindelse, men er hvad nogle ville kalde et levn fra fortiden. Meget troende unge danskere er en døende race, men de er derude. Én af dem er kristne Felicia Jensen på 22 år, som er medvirkende i denne episode af Kronisk Konfus som handler om at være ung og religiøs.

Værter: Asger Hansen og Alexander Kjær
Medvirkende: Felicia Jensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43381824/kronisk_konfuss2_ep1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:41:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43381824/kronisk_konfuss2_ep1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vinterdepression - Jeg er ude af den</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43488417/kronisk_konfuss2_ep12.mp3</link>
			<description>Sne, sjask, slud, mørke, kulde. Det er lige før man går hen og bliver deprimeret. Faktisk, så er der nogle som bliver deprimeret så snart den kolde vintersæson kommer snigende ind. Men hvordan fanden gør man tilværelsen lidt mindre grå, når man er fanget i lille kolde Danmark. I dette program af Kronisk Konfus snakker Asger og Bralex om hvordan vinterdepression kan føles og hvad man kan gøre for at gøre vintertilværelsen lidt mere tålelig.

Værter: Asger Hansen og Alexander Kjær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43488417/kronisk_konfuss2_ep12.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:41:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43488417/kronisk_konfuss2_ep12.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bønner og Blowjob - Veganisme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43598526/kronisk_konfuss2_ep13.mp3</link>
			<description>Hellige veganere og arrogante kødspisere. Veganisme kan om nogle emner virkelig formå at ødelægge stemningen under en hyggelig middag, når der bliver råbt “DIN FUCKING MORDER” hen over bordet. Er man et bedre menneske, hvis man ikke spiser animalske produkter? I dette afsnit af Kronisk Konfus debatterer den kød-elskende Asger og den ex-veganske Bralex netop dette.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43598526/kronisk_konfuss2_ep13.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:41:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43598526/kronisk_konfuss2_ep13.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det pisse racistisk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43715909/kronisk_konfus_e14_redigeret.mp3</link>
			<description>Kampen mod racisme er blusset op i hele verden, og det er nu blevet endnu tydeligere, at det berygtede N-ord er off-limits. Dog ses der i den nu virale video uploadet til Instagram, flere hvide unge drenge svine en afro-dansk pige til. I dette afsnit af Kronisk Konfus diskuterer Asger og Bralex racisme i Danmark med gæst Lemi.

Værter: Asger Hansen og Alexander Kjær
Medvirkende: Lemi</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43715909/kronisk_konfus_e14_redigeret.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:41:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43715909/kronisk_konfus_e14_redigeret.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Aldrig mere klub?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43805546/kronisk_konfuss2_ep15.mp3</link>
			<description>Asger og Bralex er mildest talt vrede. Fordi for nyligt blev det af Kultur- og fritidsborgmester Franciska Rosenkilde forslået, at salg af alkohol på barer og klubber skal stoppe efter kl. 24. Så har alt den venten på at byen åbner igen bare været for ingenting? I dette afsnit af Kronisk Konfus diskuteres de to værter hvorvidt dette tiltag er klogt, hvad deres personlige holdning er til det, og hvordan en fredag aften i fremtiden ville se ud, hvis forslaget blev en realitet.

Værter: Asger Hansen og Alexander Kjær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43805546/kronisk_konfuss2_ep15.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:41:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43805546/kronisk_konfuss2_ep15.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#IkkeAlleMænd?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44032242/kronisk_konfuss2_ep17.mp3</link>
			<description>Er det frihedsberøvende at skulle indordne sig efter kvinders behov? Er feminismen gået for langt og grænser den nu op af noget der ligner mandehad? Nogle mænd føler sig overset i den feministiske debat og har svært ved at finde ud af, hvordan de skal gebærde sig i feministiske samtaler. Men hvordan kan man som mand bidrage konstruktivt til en debat uden at “mansplaine” og burde mænd overhovedet deltage i debatten, eller burde de bare lade kvinderne føre ordet? Asger og Bralex vender alt dette og  mere med nyudsprungne feminist og gæst Jens-Ole Juul Rasmussen. 

Medvirkende: Jens-Ole Juul Rasmussen
Værter: Asger Hansen og Alexander Kjær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44032242/kronisk_konfuss2_ep17.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:41:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44032242/kronisk_konfuss2_ep17.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stress</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44127289/kronisk_konfus_e18.mp3</link>
			<description>Hjertebanken, svedeture, ræsende tanker og dårlig søvn. Alle er tegn på, at en person kunne lide af stress. En sygdom som efterhånden ikke blot findes hos voksne med en 50 timers arbejdsuge og småbørn, men også hos unge i gymnasiet, såvel som folkeskolen. I dette afsnit af Kronisk Konfus deler Bralex ud af sin oplevelse med stress og sammen med Asger snakkes der om forskellen på at have stress og være stresset og hvordan man kan komme stressen til livs.

Værter: Asger Hansen og Alexander Kjær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44127289/kronisk_konfus_e18.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:41:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44127289/kronisk_konfus_e18.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DISCO DASKO</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44225833/kronisk_konfus_e19mp3.mp3</link>
			<description>Glimmer, gay og Gloria Gaynor. Alle kendetegn ved 70’ernes diskomiljø. En musisk genre som stille og roligt har sneget sig tilbage fra 70’erne og 80’ernes diskoteker og ind i mainstream popmusik anno 2021. I dette afsnit af Kronisk Konfus snakker Asger og Bralex om diskoens start og historie og hvad det er ved disko, som gør at man ikke kan holde sig fra at danse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44225833/kronisk_konfus_e19mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:41:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44225833/kronisk_konfus_e19mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bliver vi cancelled?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44309155/kronisk_konfus.mp3</link>
			<description>Det må fandme være hårdt at være en offentlig figur nu til dags. Hvert et øjeblik af dit liv er overvåget, hver af dine udtalelser citeret og hver af dine handlinger optaget. Dette gør at mange af celebrities brølere - nogle større end andre - udløser en skandale der gør, at de bliver &quot;cancelled&quot;. Vi lever i 2021 i et samfund præget af den såkaldte cancel-culture, der forsøger at &quot;cancle&quot; og blackliste kendte som menes at have gjort eller sagt noget upassende. Asger og Bralex taler i sæsonafslutningen af Kronisk Konfus om hvad cancel-culture er, om det er godt og om det overhovedet virker.

Værter: Alexander Kjær og Asger Hansen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44309155/kronisk_konfus.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:41:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44309155/kronisk_konfus.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
