<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Kulturagenterne</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5155</link>
		<description>Programmet, hvor lytterne er kulturagenter, der byder ind med anmeldelse af film, de har set, spil de spiller, bøger de læser, teaterstykker, de har set eller overvejer osv. Vi ønsker at repræsentere en farverig palette af lyttere, som fra diverse ståsteder i livet vil komme med deres indspark til, hvor god kultur findes, og hvad det er.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/1000/kulturagenter.png"/>
		<item>
			<title>Apolonia Sokol, SPYO &amp;amp; CC</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58529401/kultur11_klippet.mp3</link>
			<description>“Jeg har lavet en eliksir. Den bliver forvekslet med øllebrød” Det er point of no return i Helle Helles romanklassiker Rødby-Puttgarden. Og den ville jeg fandme gerne have fat i. Igen i denne uge kan du trække lidt dejlig kultur i radioautomaten - og du skal kun betale med dine ører. I dagens program skal vi snakke om:Apolonia Sokol og den nye udstilling med hende på ArkenGraffittikunstneren/aktivisten SPYO’s nye bogJakob Martin Strid og de nye udstillinger på Copenhagen Contemporary</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58529401/kultur11_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 09:01:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58529401/kultur11_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stumfilmsfestival, Deutsches Haus &amp;amp; X Factor</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58442681/kultur10_done.mp3</link>
			<description>“Giv mig min dolk og et cykelhjul i mahogni&quot;, sådan afslutter Brødrene Karamazov et skænderi i Dostojevskijs berømte roman af samme navn. Og det havde jeg fandme også sagt. Igen i denne uge får du lagt et kulturdrop i armen. I dagens program skal vi snakke om:Stumfilmsfestivallen i KbhSerien “Deutsches Haus” på Disney+Den nye sæson af X Factor</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58442681/kultur10_done.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:48:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58442681/kultur10_done.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Minecraft, Runescape, Kunstnerkolonien &amp;amp; Bodies</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58365983/kulturagenterne9_klippet.mp3</link>
			<description>“Hvad er størst mennesket, eller en skål ymer med drys?” Sådan undrer Leopold Bloom sig i James Joyces svære klassiker Ulysses. Og det er da også svært at finde ud af. Igen i dag er jeg klar med noget kultur på dåse. I dagens program skal vi snakke om:Runescape, Minecraft &amp; Harry PotterKunstnerkolonien i ItalienDen spændende mindfuck thriller BodiesHer lugter af salt og jeg er rastløs, så lad os nu for helvede komme igang</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58365983/kulturagenterne9_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 13:10:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58365983/kulturagenterne9_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dronningens Abdicering, Please Like Me, Saltburn &amp;amp; Wonka</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58262162/kultur8_klippet.mp3</link>
			<description>“Så hjælp mig dog, jeg sidder fast i mig selv” Sådan lyder de sidste linjer fra afslutningsmonologen i Martin Scorceses berømte film Goodfellas. Og det kunne vi alle lære lidt af. Det er stadig 2024, januar, og iskoldt frostvejr - MEN vi skal da varme os med lidt dejlig kulturI dagens program skal vi snakke om:Dronningens Abdicering, Please Like Me og Aller Dybest Nede Den gotiske komediethriller SaltburnDen nye WonkafilmDet sner ad helvedes til, og jeg fryser, så lad os da nu komme i gang! </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58262162/kultur8_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 09:35:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58262162/kultur8_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulturagenterne Special - Mad på TV &amp;amp; Radio</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58262153/mad_chano_klippet.mp3</link>
			<description>Velkommen til endnu en special af kulturagenterne. Denne gang skal det handle om mad og madkultur. Vi skal snakke om madkultur på TV, radio, film &amp; TV-serier gennem tiderne, bl.a. Spise Med Price, Bearnaise Er Dyrenes Konge, Det Sidste Måltid, Bagedysten, Nak &amp; Æd, Sukkertoppen, &amp; Maddysten. Det bliver svinsk, det bliver sovset, og brændt. Men jeg skal ikke gøre det alene. Igen er jeg flankeret af en vaske-ægte madentusiast og tidligere amatørkok på Guldkroen, Bodenhoff og Restaurant Flammen: Velkommen til: Chanuddel Hjalmar </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58262153/mad_chano_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 09:32:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58262153/mad_chano_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Extrapolations, André 3000 &amp;amp; Bag Enhver Mand</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58196655/kulturagenterne7.mp3</link>
			<description>“Endnu et gammelt år, eller er det nyt, eller måske det bare er byttet?” dette råber Achilleus til Hector i det episke heltedigt Illiaden. Og det ved jeg fandme heller ikke. Der findes dog stadig kultur - selvom kalenderen siger 2024 - lidt endnu. I dagens program skal vi snakke om:Outkast Rapperen André 3000 nye fløjtealbumApple+ TV serien ExtrapolationsDen nye DR1 serie Bag Enhver MandDer dufter af grøntsagsstænger og løbebånd, så lad os da for helvede komme i gang! Vært: Anton GrueMusik: Upright Music</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58196655/kulturagenterne7.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2024 12:12:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58196655/kulturagenterne7.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulturagenterne Special - Satire og Komik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58196642/kulturspecial_chano.mp3</link>
			<description>Her får du endnu en episode af kulturagenterne special. I dag skal vi snakke om humor, satire og komik gennem tiderne. Både stand-up, tv-serier og film. Hvad er sjovt, og hvorfor fanden er det egentlig det?? Det skal vi prøve at finde ud af i dag. Vi skal både snakke om Jakob Tårnhøj, Jonathan Spang, Nathan Fielder, Drengene Fra Angora og Danny McBride. Og vi skal også diskutere det helt store spørgsmål: Er standup egentlig sjovt? Men jeg skal ikke gøre det alene. Jeg har noget af en satiriker og komikerfan med nemlig: Chano JørgensenVært: Anton Dahl GrueMedvirkende: Chano JørgensenMusik: Upright Music</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58196642/kulturspecial_chano.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2024 12:09:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58196642/kulturspecial_chano.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kulturagenterne Special - Musikåret der gik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58196633/kulturagenterne_specialjonas.mp3</link>
			<description>I dette særafsnit af kulturagenterne, skal vi lytte til musik. Og ikke alt den musik man normalt hører, med alt det skumle Gobs, Taylor Swift og Gilli.I dag kommer der andre boller på suppen. Vi skal gennemgå nogle lidt anderledes numre fra i år (og måske andre år) og give dem det spotlight de fortjener. MEN jeg skal ikke gøre det alene. Med mig i studiet har jeg en trofast lytter: Jonas Jansper</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58196633/kulturagenterne_specialjonas.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2024 12:07:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58196633/kulturagenterne_specialjonas.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>True Detective, Grey's Anatomy &amp;amp; Den Perfekte Nytårsplayliste</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58136937/kulturagenterne_afsnit6.mp3</link>
			<description>“Vejen til helvede er brolagt med mango&quot;, sådan lyder de berømte linjer fra digteren Edgar Allan Poe i sin fantastiske roman Oliver Twist. Og lige dér har han jo faktisk ret. Vi er nu midt i juleferien, familien er begyndt at blive ubehagelige, du har konstant kvalme pga. alt konfekten og sovsen, og du vil egentlig bare gerne glemme at det er jul. Og det kan du lige nu sammen med mine agenter! I dagens program skal vi snakke om:True Detective - de tidligere sæsoner og nye sæson i januarKlassikeren Greys AnatomyOg så slutter jeg af med min nytårsplayliste</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58136937/kulturagenterne_afsnit6.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Dec 2023 09:25:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58136937/kulturagenterne_afsnit6.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teatermusicals, Fodboldkultur og Who Is America</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58082823/kulturagenterne_afsnit5.mp3</link>
			<description>“Du er mit et og alt, jeg hader dig, men kun lidt meget” Denne poetiske sætning stammer fra juleklassikeren Peters Jul, og det kan han jo have ret i. Der er kun 4 dage til jul, og hvis du ikke har købt gaver endnu, så får du nogle her, i form af en masse kulturelle godter.  I dagens program skal vi snakke om:Teatermusicals - Moulin Rouge, Stevns Sommerspil &amp; et nyt stykke på Blågaards teaterFodboldkultur - er det overhovedet kultur? Who is AmericaAnden står på bordet, kirkeklokkerne ringer - så lad os da forhelvede komme i gang!!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58082823/kulturagenterne_afsnit5.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 11:37:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58082823/kulturagenterne_afsnit5.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Peter Sommer, Datingreality og Squid Game</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58082821/kulturagenterne_afsnit2.mp3</link>
			<description>“Christmas is Santa and Santa is a devil god” Sådan lyder de berømte linjer fra Nick Caves “Santaman” og dette lille citat er meget rammende - for nu er det jo snart jul. I dag i kulturagenterne skal vi snakke om en masse dejlig kultur, vi skal være kulturelle, kultiverede og motiverede. Og vi skal tænke på julemanden. Så hvis du sidder derude og drømmer om at snakke om noget du har set eller hørt, eller julemanden, så ring herind for satan!! I dagens program skal vi snakke om:Peter Sommers Koncertturné og koncert i DR KoncertsalenDR’s nye reality-dating satsning “Døm Vores Forhold” &amp; TV2’s “Se Mig, Hør mig, Elsk mig”Og så slutter jeg af med min vurdering af Netflix nye “Squid Game - The Challenge” som lige er kommet. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58082821/kulturagenterne_afsnit2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 11:36:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58082821/kulturagenterne_afsnit2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fool's Paradise, Det Uerstattelige Menneske og Roskilde Festival</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58082820/kulturagenterne_afsnit3.mp3</link>
			<description>“Spis cement, dit perfide møgdyr” Sådan starter Tove Ditlevsen sin berømte roman Barndommens Gade, og dette lille citat, er dejligt at varme sig på i den kolde december. I dag skal vi igen have sprøjtet noget kultur i årene og trippe på teater, kunst og musik. Det bliver frækt, det bliver klamt, men det bliver også pisse hyggeligt. I dagens program skal vi snakke om:Teaterforestillingen Fool’s Paradise som er inspireret af Michael KviumLouisianas nye AI-udstilling “Det Uerstattelige Menneske”Og så slutter jeg af med min vurdering af Roskilde Festivals musikprogram indtil videre, baseret på den nylige annoncering af navne. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58082820/kulturagenterne_afsnit3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 11:34:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58082820/kulturagenterne_afsnit3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Paradise, Lydbøger, Benjamin Havs Youtube og The Bear</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58082819/kulturagenterne_afsnit1.mp3</link>
			<description>En agent sad i et agentur, blev langsomt sur, stødte panden mod en mur, begyndte at breakdanse med en lemur, men fandt egentlig ud af at det bare var det man kalder kultur. Sådan starter den berømte roman “Lemurdrengen” af Vilnius Marman og dette lille rim synes jeg ville være passende til første afsnit nogensinde af KULTURAGENTERNE. Vi kommer hver uge til at gennemgå en masse spændende kultur, med jer lyttere derude, alt fra franske film, popmusik til skummel kældergaming. Så hvis du sidder derude og drømmer om at snakke om noget du har set eller hørt så ring herind for satan!! I dagens program skal vi snakke om:Lydbøger vs podcastsReality - Det nye Paradise &amp; Kærlighed hvor kragerne vender - kan det noget?Benjamin Havs Youtube → galt eller genialt?Og så slutter jeg af med min vurdering af The Bear</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58082819/kulturagenterne_afsnit1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 11:33:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58082819/kulturagenterne_afsnit1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frank Ocean, The Boys og Spotify Wrapped</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58005840/kultur1.mp3</link>
			<description>“Hvad elsker jeg mest - min mormor eller mit maskingevær&quot;, sådan starter den berømte sang “En dag tilbage” med de dejlige drenge Nik og Jay. Og det er jo et af livets helt store spørgsmål. I dag skal vi ned og vælte os i det kulturelle mudder igen. Vi skal grave efter guld og mahogni, og så skal vi tænke på Jesus. I dag er der nemlig kun 11 dage til hans guldbryllup. I dagens program skal vi snakke om:TV-serien The BoysFrank Ocean og hans mulige comebackMin spotify wrapped__________________Vært: Anton GrueMusik: Upright Music</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58005840/kultur1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 10:42:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58005840/kultur1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Timerne, Tarjei Vesaas &amp;amp; The Holdovers</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58607560/kultur12_klippet.mp3</link>
			<description>“Giv mig mit salt, mit salt, mit salt, nå nej jeg mente salt” sådan lyder den berømte monolog fra King Lear i Shakespeares teaterstykke af samme navn. Og det er satme da også vigtigt. Igen i dag får i serveret en ordentlig kulturbong direkte ned i svælget.  I dagens program skal vi snakke om:Timerne - Det Kongelige Teater Den norske forfatter Tarjei Vesaas bøger “Fuglene” og “Isslottet”The Holdovers</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58607560/kultur12_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 08:58:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58607560/kultur12_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skilsmisseromaner, Narrative Podcasts &amp;amp; Løvens Hule</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58692479/kultur13_klippet.mp3</link>
			<description>“Jeg kan fandme snart ikke mere. Hov, der er en skotskternet elg” Det er starten på den berømte bankrøveriscene i filmen Ocean's Eleven. Og dem er da der også kommet flere og flere af. Igen i dag skal vi smøre lidt dejligt kulturpålæg i radiosandwichen. I dagens program skal vi snakke om:3 nye romaner, nemlig: “Hver gang du trækker vejret, indånder du støvet fra vores knogler” af Ditte Holm Bro, “Hafni Fortæller” af Helle og Helle og “Resten af sommeren” af Lotte KirkebyDe bedste historiefortællende podcasts / narrative dokumentariske podcastsLøvens Hule</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58692479/kultur13_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 08:54:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58692479/kultur13_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Society of the Snow, Matador Musical &amp;amp; Anatomy of a Fall</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58774564/kultur14_klippet.mp3</link>
			<description>“Livet er en østers. Med salat og krymmeldressing. Det er løgn. Du er løgn. “ Sådan lyder afslutningen på den legendariske serie The Sopranos. Og det kan vi alle tænke lidt over. Igen i dag får I noget kold kultur smasket lige i ansigtet. Kan det blive mere kulturelt tænker du? Og nej det kan det nok ikke, men nu kan vi prøve.I dagens program skal vi snakke om:Society of the Snow på NetflixMatador Musical (og forventninger til Dune del 2) Guldpalmevinderen - Anatomy of a Fall</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58774564/kultur14_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 10:30:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58774564/kultur14_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Pitchblack Playback, Madame Butterfly &amp;amp; The Greatest Night in Pop</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58873640/kultur15_klippet.mp3</link>
			<description>“Vent på mig. Vent på at jeg bliver vanvittig. Ventede i går” det er første vers i  N.F.S Grundtvigs salme “ Lille Guds Barn” og hvad skal det så betyde? Ja det er der ingen der ved. Igen i dag får i en rundvisning i Kulturel Safaripark, og den får ikke for lidt. I dagens program skal vi snakke om:Pitchblack Playback “Currents” “Kind of Blue” &amp; “For Emma, Forever Ago” Den nye opera Madame Butterfly, og en anden populær opera nemlig Tryllefløjten Netflix Dokumentaren “The Greatest Night In Pop”</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58873640/kultur15_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 08:10:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58873640/kultur15_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nikolaj Kunsthal, King Crimson &amp;amp; Dune</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58954984/kultur16_klippet.mp3</link>
			<description>“Jeg blev formet i skrift og skrev mig selv ud” sådan afrundes fortællingen om familien Rostov i Lev Tolstojs udødelige klassiker “Krig og Fred”. Og det er satme poetisk. Det lakker mod enden, men kulturens vågekone er her lidt endnu. I dagens program skal vi snakke om:De nye udstillinger i Nikolaj Kunsthal “Super High End Underground” og Rune Berings “Bycatch”Det eksperimenterende og indflydelsesrige rockband King CrimsonMin anmeldelse af DUNE DEL 2</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58954984/kultur16_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 07:23:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58954984/kultur16_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Abba Voyage, Tokyo Vice &amp;amp; Dream Scenario</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/59040909/kultur17klippet.mp3</link>
			<description>“Halm og dæk, blandet med svovl i en lærredssæk”, sådan lyder remsen i historien om den onde alfenisse “Rumleskaft”. Og det er fandme da også uhyggeligt. I troede det var slut, men kulturen lever endnu. I dagens program skal vi snakke om:ABBA’s avatar-hologram koncert i London “Abba Voyage”Krimiserierne Tokyo Vice og Under The Banner Of HeavenDen syrede komedie “Dream Scenario” med Nicolas Cage </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/59040909/kultur17klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 08:14:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59040909/kultur17klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jakob Martin Strid, r8Dio &amp;amp; Artigeardit / Lamin</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/59123568/kultur18_klippet.mp3</link>
			<description>“Rør ved mig, rør ved sjælens sjæl, rør rundt i dig selv” Denne smukke sætning er selve grundpræmissen for Karl Ove Knausgårds store værk “Min Kamp”. Og det er fandme rørende. For næstsidste gang skal I have lidt kalkuleret kultur, direkte fra kalkgraven. I dagens program skal vi snakke om:Jakob Martin Strid (Mimbo Jimbo, Den Fantastiske Bus &amp; Min Mormors Gebis)Podcasten “Undskyld Vi Roder” og R8DIOArtigeardit &amp; Lamins koncert i Royal Arena</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/59123568/kultur18_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 08:59:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/59123568/kultur18_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
