<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Daddy issues</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4917</link>
		<description>Annes forældre blev skilt, var hun 20 år, og hun havde godt regnet den ud. Dog havde hun ikke forventet den splittelse, der i eftertiden opstod mellem hendes far og hende selv. I Daddy Issues rydder Anne Tranum op i sin egen fortælling om skilsmissen og hendes forhold til sin far. Hun snakker med kvinder, som alle har et svært forhold til deres fædre, men som har valgt ikke at lade det definere dem.Billede: Aleksandra Milanovic, Illustration: Anne TranumDaddy Issues er en del af TALENT</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/755/a84b08e80cad1f068b352356cbfbf12b.jpg"/>
		<item>
			<title>Hvis du kunne se dig, som jeg ser dig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44214303/daddyissues_ep8.mp3</link>
			<description>Et brev skrevet til min far tilbage i december bringes på banen. Hvad har jeg lært siden da? Hvad har jeg fået ud af at åbne op om min svære relation til min far? Og hvordan kommer jeg videre herfra?

Vært: Anne Tranum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44214303/daddyissues_ep8.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:51:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det føltes som meget pludseligt, at alt blev mudret.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44128239/daddyissues_ep7.mp3</link>
			<description>Mette er min lillesøster. Jeg kalder hende Mini-Me, Memo eller Mims. Kært barn mange navne. For Mette kom skilsmissen som en overraskelse. Hun kan huske vores mor fortælle hende, at de aldrig ville blive skilt, fordi de havde os. Men alligevel skete det. Og hun husker vores fars besøg i lejligheden i den første tid efter skilsmissen. Men så stoppede det, hvad der føltes som, meget pludseligt. Og det er den udvikling, som hun bare ikke forstår, og som har gjort, at hun har en meget svær relation til vores far.

Vært: Anne Tranum
Medvirkende: Mette Tranum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44128239/daddyissues_ep7.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:51:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Måske jeg kan acceptere, at min far er en knudemand?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44059456/daddyissues_ep6.mp3</link>
			<description>Psykolog Maja Vain Gilbert hjælper mig til at åbne op for og forstå nogle af de udfordringer, som jeg som kvinder oplever i at have en svær relation til min far. For er der nogle ting, som jeg kan være opmærksom på og kan hjælpe mig med at løsne min relations- og identitetshårknude. Hvorfor er det så svært at acceptere dårlige relationer? Og hvorfor arbejder jeg så hårdt på at undgå den dårlige stemning i diverse familie-sammenhænge? Jeg har længe været overbevist om, at der har været sket en kortslutning i min fars hjerne og hans pludselig ville vågne op og være anderledes, men er det en holdbar overbevisning?

Vært: Anne Tranum
Medvirkende: Maja Vain Gilbert</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44059456/daddyissues_ep6.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:51:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>For min far endte det i massivt misbrug og tidlig død</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43946724/daddyissues_ep5.mp3</link>
			<description>Dorte Palle er i processen med at skrive sin kommende bog om vejen fra fastansat til iværksætter blevet konfronteret med sit ophav, der viste sig at være umuligt at undslippe. Af sin far lærte hun at finde sin egen grænse med citatet “indtil du skammer dig”. Hjemmet blev styret uden manerer og uden store, rosende ord. Det har gjort, at Dorte frit har kunne dyrke sine interesser og samtidigt har lært at gøre sig enormt umage. Sidstnævnte blev forstærket med bevidstheden om sin fars død, der var forårsaget af mange og store ideer, der ikke blev ført ud i livet grundet misbrug. Men hun taget det med sig ind i sin egen karriere og måden hun takler kreativiteten på.

Vært: Anne Tranum
Medvirkende: Dorte Palle</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43946724/daddyissues_ep5.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:51:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Man skal turde indrømme, at man er fucking sårbar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43823132/daddyissues_ep4.mp3</link>
			<description>Tanja beskriver det at have daddy issues som en kliché, og hvis hun vælger at dykke ned i sine problemer, så vinder hendes far. Hun er blevet fortalt, at kærlighed ikke er en konkurrence, men for hende er det. Både rent konkret i relationen til sin far, men hun har også oplevet det i måden, hun indgår i romantiske relationer. Hun har dog lært, at man skal droppe pisset. Hun vil hellere stå frem med al sin usikkerhed.

Vært: Anne Tranum
Medvirkende: Tanja Kjeldgaard

Billede: Aslak Domsten</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43823132/daddyissues_ep4.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:51:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Når frygten for svigt slår rod i vores venskaber</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43715840/daddyissues_ep3.mp3</link>
			<description>Rikkes far er alkoholiker, og hun har set ham on/off gennem hele sit liv. For hende var skilsmissen også for det bedste. Hun har stadig kontakt til sin far, men hun beskriver forholdet som værende på hendes egne præmisser. Kernefamilien som hun tidligere har drømt om skaber hun for sig selv, men sorgen og tvivlen viser stadig sit ansigt i perioder - og det er okay.  Tvivlen der har sat sig fast i hende fra de gange, hvor hendes far ikke kom til tiden eller måske slet ikke har hun taget med sig men også lært at kommunikere ud til sine venner. 

Samtalen med Rikke minder mig om, at der ligger så meget guld i det usagte. At vi nemt kan ende med at opbygge et skjold og overbevise os selv om, at vi ikke har brug for andre - og mennesker behøver i grunden mennesker.

Vært: Anne Tranum
Medvirkende: Rikke Stokland
Billede: Rikke Scharla</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43715840/daddyissues_ep3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:51:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det er svært at tro på noget, som jeg ikke har oplevet før</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43614156/daddyissues_ep2.mp3</link>
			<description>Det er svært for Anne at læne sig ind i og stole på andre, når hun har oplevet at blive svigtet i, hvad der må være én af de mest grundlæggende relationer i livet. Men måske den ikke behøver at spille én af de vigtigste roller?

Anne Tranum deler historien om sin opvækst, fordi hun tror på, at hendes eget syn forholdet mellem hende selv og sin far gennem barndom og ungdom har mere med splittelsen mellem dem at gøre end bare skilsmissen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43614156/daddyissues_ep2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:51:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jeg havde ventet på skilsmissen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43505399/daddyissues_ep1.mp3</link>
			<description>Skilsmissen mellem mine forældre var
langt fra uventet. Jeg tror næsten, at jeg havde håbet på den. Hvad jeg ikke havde, hverken håbet på eller forventet, var den splittelse, der opstod i vores familie i årene efter skilsmissen. Særligt kom splittelsen mellem min far og jeg bag på mig.

Vært og tilrettelægger: Anne Tranum
Billede: Aleksandra Milanovic, Illustration: Anne Tranum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43505399/daddyissues_ep1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:51:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Anne introducerer Daddy Issues</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43506054/daddyissues_trailer.mp3</link>
			<description>Annes forældre blev skilt, var hun 20 år, og hun havde godt regnet den ud. Dog havde hun ikke forventet den splittelse, der i eftertiden opstod mellem hendes far og hende selv. I Daddy Issues rydder Anne Tranum op i sin egen fortælling om skilsmissen og hendes forhold til sin far. Hun snakker med kvinder, som alle har et svært forhold til deres fædre, men som har valgt ikke at lade det definere dem.

Billede: Aleksandra Milanovic, Illustration: Anne Tranum</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43506054/daddyissues_trailer.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:51:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:04:25</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
