<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Dagens Nyheder</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5047</link>
		<description>Dagens Nyheder udkommer hver morgen med et nuanceret overblik over de nyheder, vi synes, du skal lægge mærke til. Vi tager blandt andet fat i historier fra indland, udland, begivenheder og politik, så du er klædt på fra morgenstunden med dagens nyheder.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/884/026d39d9dd7a3d3fed6e3ce3bd846178.jpg"/>
		<item>
			<title>Konference om forebyggelse af fremtidens pandemier, valg i Canada og World Economic Forum-topmøde</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46597179/dagens_nyheder_2009.mp3</link>
			<description>I den her udgave af Dagens Nyheder dykker vi ned i en konference, som starter i dag på Christiansborg. Den omhandler forebyggelse af fremtidens pandemier. Så er det også i dag, at canadierne går til stemmeurnerne. Og til sidst dykker vi ned i World Economic Forum, som i dag sætter gang i et topmøde i Schweiz. 

Medvirkende: Rune-Christoffer Dragsdahl, generalsekretær Dansk Vegetarisk Forening. Jan Dahl, epidemilog og chefkonsulent ved Landbrug og Fødevarer. 

Tilrettelægger: Tobias Heegaard og Julie Vestergaard
Værter: Martin Sodemann og Freja Paaschburg 
Redaktør: Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46597179/dagens_nyheder_2009.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:16:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fredsdagen fejres, hooligans fylder stadig og en SU-berettiget uddannelse i ”islamisk guddommelighed”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46613065/dagens_nyheder_21.mp3</link>
			<description>I dag skal det handle om hooligans - for retssagen mod en gruppe voldelige hooligans starter i Københavns Byret i dag - men hvorfor tiltrækker denne her kultur stadig unge mænd? Så skal vi tale om FN’s Fredsdag, der skal mane til våbenhvile og åbne verdens øjne for nye, diplomatiske løsninger på verdens konflikter. Til sidst skal vi forbi et samråd og et par af dagens forsider. 

Medvirkende:
Bestyrelsesformand i Fredsministerium, Hasse Schneidermann. 
Forfatter, Peter Grønlund
Journalist og forfatter, Tom Carstensen
Kommunikationschef i Brøndby, Christian Schultz

Værter: Kasper Marquardtsen og Freja Paaschburg
Tilrettelæggere: Mathias Damgaard Holst og Anna Munch Heydorn 
Redaktør: Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46613065/dagens_nyheder_21.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:16:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Christiania-festival, nyt kvalitetsstempel og bedre forhold for udenlandske arbejdere</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46629869/dn_2209.mp3</link>
			<description>I dag fortæller vi om Christiania, der fejrer sin 50 års fødselsdag i dagevis. 
Vi taler om et samråd, hvor Udlændige og Integrationsminister Mattias Tesfaye skal forholde sig til ukrainske fodermestres arbejdsforhold. 
Og så runder vi en ny ordning, der skal give bedre digital sikkerhed. 

Medvirkende: Mikael Jensen, direktør for D-mærket. Rikke Zeberg, branchedirektør for Dansk Industri digitalt. Kaare Larsen, mælkeproducent og landmand. Søren Egge, Enhedslistens landbrugsordfører.
Tilrettelæggere: Mathias Damgaard Holst og Flora Juul Holst
Værter: Freja Paaschburg og Kasper Marquardtsen 
Redaktør: Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46629869/dn_2209.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:16:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bæredygtig palmeolie, tabte specialer og Diablo 2 Resurrection</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46662566/dagens_24_9.mp3</link>
			<description>I Dagens Nyheder ser vi nærmere på regeringens handleplan der skal gøre Danmarks import af soja og palmeolie afskovningsfrit i 2025 – for hvem skal sikre det? og kan man sikre det? 
Hvert år skrives op cirka 26000 specialer i Danmark, men en stor del går tabt efterfølgende. Hvorfor? Og hvad kan man gøre?
Diablo 2 Resurrection er udkommet, men får det succes gennem Activision Blizzards shitstorms, sexisme og søgsmål? 

Til sidst ser vi på et par forsider.
Medvirkende: 
Aske Skovmand Bosselmann, lektor på Institut for Fødevare- og Ressourceøkonomi på KU. 
Mogens Høgh Jensen, professor i biokompleksitet på Niels Bohr Instituttet. 
Sebastian Panton, gamer.
Daniel Møgelhøj, gamingekspert på Gameboys på LOUD.

Tilrettelæggere: Mathias Damgaard Holst og Theis Eriksen
Værter: Anna Munch Heydorn og Freja Paaschburg
Redaktør: Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46662566/dagens_24_9.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:16:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:12:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>SoMe-nyheder, offentlige genbrugsmøbler og ungdomstopmøde</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46678533/dagens_nyheder_2509.mp3</link>
			<description>I denne udgave af Dagens Nyheder ser vi nærmere på en undersøgelse, der viser, at 15 til 24-årige i høj grad bruger sociale medier som deres indgang til nyheder på nettet. Så ser vi på, om genbrugsmøbler på offentlige kontorer rent faktisk kan gøre en forskel og måske være fremtiden, og så skal vi til EU-topmøde for ungdommen.
Til slut, avisforsider. 

Medvirkende: 
Kim Schrøder, professor i kommunikation på Roskilde Universitet.
Rikke Dreyer, Miljømærkning Danmark. 
Sabine Christensen, projekt- og ungdomskonsulent hos FIC.
Karl Anton Kristensen, gymnasieelev ved Hjørring Gymnasium.

Tilrettelæggere: Mathias Damgaard Holst, Freja Paaschburg, Anna Munch Heydorn og Theis Eriksen 
Vært: Kasper Marquardtsen.
Redaktør: Charlotte Bjerrekær.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46678533/dagens_nyheder_2509.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:16:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:12:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tyskland flytter fra Merkel og danske medaljechancer ved Bocuse D´or</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46689113/dagens_nyheder_2609.mp3</link>
			<description>Tyskerne skal til valg. Det første i 16 år, hvor det ikke er muligt, at Angela Merkel kommer ud som kansler. Hvad betyder det, og hvad skal vi holde øje med? Det ser Dagens nyheder nærmere på. 
Danmark er godt repræsenteret ved den prestigefyldte kokkekonkurrence Bocuse D´or, vi har talt med holdets præsident om chancerne for danske medaljer – de er gode. 
Til sidst ser vi på forsider. 

Medvirkende: 
Thomas Wegener Friis, lektor i tysk historie og samfundsforhold, SDU og gæsteprofessor på Europauniversitetet i Flensborg. 
Francis Cardenau, præsident for det danske hold ved Bocuse D´Or.

Tilrettelægger: Theis Eriksen.
Vært: Kasper Marquardtsen. 
Redaktør: Charlotte Bjerrekær.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46689113/dagens_nyheder_2609.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:16:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Valggyser afgjort, priser til gode undervisere og Bocuse D´or afgøres</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46702597/dagens_nyheder_2709.mp3</link>
			<description>Den tyske gyser af et valg er blevet afgjort – vi ser på, hvordan og om der kom mindretalsdanskere i Forbundsdagen. Så bliver Undervisningsprisen uddelt, og vi har talt med en af dem, der skal modtage den. Endeligt er det mandag, at Bocuse D´or afgøres – og der er chance for dansk medalje. Til sidst ser vi på et par forsider. 

Medvirkende: 
Thomas Wegener Friis, lektor i tysk historie og samfundsforhold, SDU og gæsteprofessor på Europauniversitetet i Flensborg. 
Jacob Egholm Riis, der er professor i historie, RUC
Rasmus Kofoed, medejer af Geranium og coach for den danske Bocuse D´or-kandidat.

Tilrettelægger: Theis Eriksen. 
Værter: Anna Munch Heydorn og Mathias Damgaard Holst. 
Redaktør: Charlotte Bjerrekær.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46702597/dagens_nyheder_2709.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:16:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>007 vender tilbage, EM i cybersikkerhed og sådan stemmer unge</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46719447/dagens_nyheder_2809.mp3</link>
			<description>I denne udgave retter vi fokus mod spionen over dem alle, nemlig agent 007 også kendt som James Bond. For ”No Time To Die” har verdenspremiere. 
Vi skal også snakke om cybersikkerhed, for der er nemlig EM, og her er Danmark repræsenteret med det stærkeste hold nogensinde. 
Kommunalvalget skal også vendes, for hvorfor sætter unge deres kryds, som de gør? Det har en undersøgelse fra Momentum undersøgt. 

Medvirkende: 
Knud Braagaard, James Bond-fan
Jacob Wendt Jensen, journalist og filmkritiker
Jens Myrup Pedersen, landstræner for det danske cyberlandshold
Johannes Andersen, lektor emeritus på institut for politik og sundhed ved Aalborg Universitet.

Tilrettelæggere: Mathias Damgaard Holst, Kasper Marquardtsen, Freja Paaschburg og Martin Sodemann
Værter: Kasper Marquardtsen og Anna Munch Heydorn
Redaktør: Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46719447/dagens_nyheder_2809.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:16:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sverige ophæver restriktioner, åbenhedspris bliver og Japan får ny premiérminister</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46736102/2909_dagens_nyheder.mp3</link>
			<description>I Sverige ophæver de fleste coronarestriktioner efter en helt anden håndtering end Danmark – hvordan er det gået?  Transparency Danmark uddeler en pris for åbenhed, og i Japan skal regeringspartiet vælge ny leder af regeringspartiet.
Til sidst ser vi på avisforsider.

Medvirkende:
Viggo Andreasen, lektor i matematisk epidemiologi RUC.
Jesper Olsen, formand for Transparancy International Danmark.
Raymond Yamamoto, lektor i japanstudier, Aarhus Universitet.

Tilrettelæggere: Freja Paaschburg, Kasper Marquardtsen og Theis Eriksen.
Værter: Anna Munch Heydorn og Mathias Damgaard Holst. 
Redaktør: Charlotte Bjerrekær.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46736102/2909_dagens_nyheder.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:16:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mere svindel med NemID og voksende mangel på arbejdskraft</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46752990/ny_dagen.mp3</link>
			<description>En rapport fra Rigspolitiet viser en markant stigning i svindel med NemID i perioden 2017-2020, men forhåbentlig bliver den slags svindel meget sværere at begå, når vi om lidt går over til MitID. 
Nye tal fra Danmarks Statistik viser, at manglen på arbejdskraft bliver ved med at vokse. Det er et resultat af den helt store genåbning af Danmark – men hvad er konsekvenserne, og hvordan finder vi flere hænder? 
Til sidst ser vi på forsiderne. 
 
Medvirkende: 
Adam Lebech, vicedirektør i Digitaliseringsstyrelsen. Ole Tange, IT-politisk rådgiver i PROSA. Asger Lau Andersen, lektor i økonomi. Torsten Schack Pedersen, erhvervsordfører for Venstre. 
 
Tilrettelæggere: Freja Paaschburg og Tobias Heegaard  
Værter: Anna Munch Heydorn og Kasper Marquardtsen 
Redaktør: Charlotte Bjerrekær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46752990/ny_dagen.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:16:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:36</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
