<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Damerne på nye eventyr</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4918</link>
		<description>I en kamp mod hamsterhjulet udfordrer Roxie og Nadia hver uge hinanden til et liv med færre caffe latte aftaler og mere eventyr. Roxie er stukket af til Thy, hvor hun afprøver singlelivet som surferchick i den bidende vinterkulde. Imens prøver Nadia at få mere eventyr og mindre pyjamas ind i sit lock-down kæresteliv i en to-værelses i København.Lykkes det? Det må tiden vise. Værterne er i hvert fald fuldt investeret. Kursen er sat mod det uendelige univers af færre to-do’s og flere ta-da’s!Værter: Roxie Mathine Rømer og Nadia Holm Nielsen</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/756/4cad1796470ecb3493c49150e1f5d169.jpg"/>
		<item>
			<title>Tid til en venindetatovering</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44112415/dpne_8_mp3.mp3</link>
			<description>Det er blevet tid for den helt store selvransagelse hos vores værter. 

Nadia og Roxie har løst sidste uges færre to-do’s og flere ta-da’s på en ikke-imponerende måde. 

Det sætter gang i en snak om hvordan selv selvkærlige handlinger og eventyr kan vendes til endnu et punkt på to-do-listen, hvis man bare udskyder det længe nok og sørger for, at sætte alle andres behov før sine egne. 

Skuden skal vendes og værterne er kvinderne til dét!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44112415/dpne_8_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:58:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44112415/dpne_8_mp3.mp3" length="2084" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:34:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sagen om den bundløse kimono</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44030089/dpne_7_mp3_f_rdig.mp3</link>
			<description>Både Nadia og Roxie tyer til desperate midler denne uge, hvor mændende i deres liv simpelthen må sætte foden ned overfor dem og deres udfoldelser. 

De selvstændige damer er nemlig kommet til at tage den eventyrlige sag liiiidt for meget i egen hånd, og har i al begejstring glemt nogle helt basale trin i relationen for at alle skal være glade - hvorfor de også begge er endt i konflikt med deres partnere.

En konflikt som de hver især desperat forsøger at løse, på overraskende vis...  Lyt med og hør hvordan løsningsforslagene i de små hjem inkluderer en bundløs kimono, tvangssalsa og tillidsøvelser.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44030089/dpne_7_mp3_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:58:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44030089/dpne_7_mp3_f_rdig.mp3" length="1884" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:31:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>“Jeg har ikke tid til at ignorere red flags længere”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43929566/afsnit_6_dpne.mp3</link>
			<description>I Thy surfer Roxie på livet løs, mens hendes hjerte også surfer afsted på en voksende kærlighedsrelation. 

Men hvordan holder man dramaet ude, når man pludselig opdager, at man er vidt forskellige og at manden slet ikke gider vinterbade? Kan den slags tilgives? Er det et red flag? 

Imens presser den grå hverdag sig på hos Nadia i København, der for første gang har ignoreret ugens målsætning til fordel for en god byttehandel i kærlighedens navn.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43929566/afsnit_6_dpne.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:58:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43929566/afsnit_6_dpne.mp3" length="1903" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:31:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Halvvejs gennem eksperimentet - virker det?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43807471/afsnit_5_dpne_mp3.mp3</link>
			<description>Roxie er ved at have tæmmet bølgerne på sit surfbræt, men nærværet og roen som hun drømte om, lader stadig vente på sig. 

I denne uge har hun derfor endnu engang fået hjælp fra det lokalsamfund i Thy som hun har fået aktiveret godt og grundigt i jagten på at udleve livet med færre to-do’s og flere ta-da’s. Denne gang indebærer det at dufte til mos og høre hvad træerne mon har at sige, med særlig hjælp fra Natur-Janni.

Imens har Nadia kastet sig over nye eventyr på karrierefronten der har medført et gevaldigt gearskifte. Netflix sumpen er udskiftet med lange arbejdsdage og aftener, og det har medført helt nye udfordringer for hende og hendes parforhold.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43807471/afsnit_5_dpne_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:58:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43807471/afsnit_5_dpne_mp3.mp3" length="1788" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:29:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tarotkortene har talt!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43703219/4_f_rdig_mp3.mp3</link>
			<description>Nadia har prioriteret tid til sig selv, og er derigennem blevet konfronteret med mange indre dæmoner, samt den lange liste af undskyldninger hun har for, at sætte andres behov før sine egne. Lyt med og hør hvilken eventyrlig forskel det har gjort, at lave det om for en uge.

I Thy har Roxie imens fået en tarotlæsning, for at høre om det hele ender godt. Hvad kortene mener om skatten for enden af Thy-regnbuen? Det kan du finde ud af ved at lytte til denne uges afsnit.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43703219/4_f_rdig_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:58:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43703219/4_f_rdig_mp3.mp3" length="2109" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:35:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tantrahule og ego-pølsehorn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43601174/afsnit_3_f_rdig_mp3.mp3</link>
			<description>Nadia har gjort sig ekstra umage med kærligheden i sit parforhold og konstateret, at ikke alle kærlighedssprog er ens. 
Roxie har trods gode intentioner ladet sin date vente 40 minutter i lufthavnen og kun købt pølsehorn til sig selv. Alligevel har hun charmeret sig til stjålne kys i solnedgangen og en spirende følelse i maven. 
Kærlighedsmønstre og koden til at knække dem, er måske alligevel inden for rækkevidde hos begge værter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43601174/afsnit_3_f_rdig_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:58:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43601174/afsnit_3_f_rdig_mp3.mp3" length="1817" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:30:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Uventet kærlighed i luften</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43491967/afsnit_2.mp3</link>
			<description>I anden uge fortæller Nadia om livet som vinterbader, og hvorfor det ikke skal gentage sig på trods af den ønskede effekt. 
Roxie har fået sagt nej og har i ugen ladet sine nye venner tabe til fordel for en aften med chokolade, hvor hun dog ikke helt selv slap for at tabe ansigt. 

Vi tager hul på næstes uges eventyr hvor der af gode, men meget uventede grunde, er kærlighed i luften og derfor dedikerer vi næste uges eventyr til at skrue op for eventyret i kærligheden.
Skal man vælge kærligheden der føles godt, eller den der giver mange likes på Instagram?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43491967/afsnit_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:58:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43491967/afsnit_2.mp3" length="1825" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:30:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Hvad er det egentlig jeg har gang i?&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43381376/1_afsnit_dpne.mp3</link>
			<description>Eventyret er begyndt! Roxie er landet i et sommerhus i Thy, hvor hun hurtigt kaster sig ud bølgerne, for at se lykken og den nye livsstil an fra surfbrættet i Cold Hawaii midt om vinteren. Virkeligheden, minusgraderne og trangen til den not-very-surferchick frysepizza rammer dog hårdt den første uge og efterlader Roxie med spørgsmålet: &quot;Hvad er det egentlig jeg har gang i?&quot;. Imens er Nadia ladt tilbage i København, hvor hun gør alt for at komme lock-down-hverdagen i pyjamasbukser til livs og gribe mulighederne, i stedet for at gribe dynen og slæbe den med ind i sofaen. Første uge af eventyr-eksperimentet står på meget mindre skærm og et par udfordringer der får begge vores eventyrere voldsomt ud af deres lille komfortzone.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43381376/1_afsnit_dpne.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:58:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43381376/1_afsnit_dpne.mp3" length="1568" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:26:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mød værterne: &quot;Mine bedste minder skal ikke være med Netflix&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43381375/prolog_damerne_p_nye_eventyr.mp3</link>
			<description>Den introverte Nadia drømmer om at holde gnisten i live i sit parforhold under lockdown og skifte sin Netflix-slum ud med flere mindeværdige stunder. Globetrotteren Roxie har pakket Ikeaposerne og er flyttet ud i et lille sommerhus for at afprøve livet som surferchick - i februar måned, i Thy. 
Hver især drømmer de om, at være blevet bedre versioner af dem selv, når dette 10 ugers eventyr-eksperiment er afsluttet. Nadia vil tage magten over tilværelsen og hamsterhjulet tilbage, og Roxie vil have fundet sin vej i livet og måske endda modet til endelig at slå rødder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43381375/prolog_damerne_p_nye_eventyr.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:58:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43381375/prolog_damerne_p_nye_eventyr.mp3" length="716" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:11:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Velkommen til Damerne På Nye Eventyr</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43381365/trailer_damerne_p_nye_eventyr.mp3</link>
			<description>I en kamp mod hamsterhjulet udfordrer Roxie og Nadia hver uge hinanden til et liv med færre caffe latte aftaler og mere eventyr. 
Roxie er stukket af til Thy, hvor hun afprøver singlelivet som surferchick i den bidende vinterkulde. Imens prøver Nadia at få mere eventyr og mindre pyjamas ind i sit lock-down kæresteliv i en to-værelses i København.
Lykkes det? Det må tiden vise. Værterne er i hvert fald fuldt investeret. 
Kursen er sat mod det uendelige univers af færre to-do’s og flere ta-da’s!
Værter: Roxie Mathine Rømer og Nadia Holm Nielsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43381365/trailer_damerne_p_nye_eventyr.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 08:58:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43381365/trailer_damerne_p_nye_eventyr.mp3" length="75" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:01:15</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
