<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Danmarks Bedste Plade</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5077</link>
		<description>Danmarks Bedste Plade er et program med en simpel mission: at finde cremen af cremen af danske albums og forhåbentlig kunne kåre dén plade, der er bedre end alle de andre. Hver uge graver Teis og Jonas sig derfor ned i det store kartotek af danske plader, og hører dem sang for sang, alt imens de diskuterer om den har hvad der skal til for at blive stemplet som danmarks bedste. Værter: Teis Zacho &amp;amp; Jonas Foldager</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/920/931b55ed53997e771e0b38cb856216f3.jpg"/>
		<item>
			<title>Nik &amp;amp; Jay - 2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431599/dbp_nik_og_jay.mp3</link>
			<description>Det er en sorgens dag for Danmarks Bedste Plade, da musikfladen lægges om, og programmet desværre ikke fortsætter. Derfor har Teis og Jonas valgt at den sidste plade skal byde på fest og farver, og har af den årsag taget Nik &amp; Jays plade 2 med. Pladen byder en kavalkade af hits, produktioner af øverste skuffe, samt en kæmpe fuckfinger til janteloven - men kan den hamle op med programmets top-5? TUSIND TAK til alle jer der har lyttet med. Vi har virkelig nydt at lytte, dykke ned i, og ikke mindst formidle så meget fantastisk dansk musik til jer derude. Vi håber en dag at kunne vende tilbage i kortere perioder, når andre programmer skal holde ferie, men hvis ikke, så er dette det sidste program. Så igen - tak!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431599/dbp_nik_og_jay.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 13:47:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ponyblod - Ponyblod</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431560/dbp_ponyblod.mp3</link>
			<description>Teis ligger desværre syg, men heldigvis er den faste vikar Simon Porse atter trådt til, og har i dagens anledning også nomineret en plade, nemlig Ponyblods første og eneste plade - Ponyblod. Pladen byder på eksperimenterende rap, et grænsesøgende tekstuelt univers samt solide hiphopproduktioner fra Tue Tracks hånd - men kan den skubbe de andre plader af pinden?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431560/dbp_ponyblod.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 13:39:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ulige Numre - Nu Til Dags</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431384/dbp_ulige.mp3</link>
			<description>Stemning i studiet er i top, og Jonas har taget Ulige Numres debutplade Nu Til Dags med. Pladen byder på en lang række sange indenfor rock-paraplyen, smukke guitarstykker samt en umiddelbar og talentfuld sangskriversjæl fra Carl Emil Petersen - Men kan den hamle op med programmets top-5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431384/dbp_ulige.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 13:17:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Søren Fauli - Fauli Til Dauli</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431293/dbp_fauli.mp3</link>
			<description>Jonas og Teis har fundet en alternativ perle frem fra dybet af den danske diskografi, i form af Søren Faulis synthplade Fauli Til Dauli. Den byder på lofi punk, ambiente synthinstrumentaler og et tekstunivers om at føle sig udenfor samfundet. Men kan denne eksperimentelle plade hamle op med de andre på listen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431293/dbp_fauli.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 13:05:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tim Christensen - Honeyburst</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431160/dbp_tim_c.mp3</link>
			<description>Jonas og Teis har inviteret musiker Morten Juul i studiet, og han har taget Tim Christensens plade Honeyburst med. Pladen byder på en seriøst omgang guitar-virtuøsitet, catchy melodier og sangskrivning af øverstre skuffe - men er det lyden af Danmarks bedste plade?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431160/dbp_tim_c.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 12:37:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Andreas Odbjerg - Hjem Fra Fabrikken</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431080/dbp_andreas_odbjerg.mp3</link>
			<description>Teis er stadig i LA, men er til gengæld med på en linje direkte fra vestkysten - Og han har taget en plade med; Andreas Odbjerg - Hjem Fra Fabrikken. Pladen byder på sublim pop-håndværk, et quirky tekstunivers og en legende udforskning af genrer og stemninger - men er det nok til at slå de andre plader af pinden?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52431080/dbp_andreas_odbjerg.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 12:31:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lightwave Empire - Heart Of Noise</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52109524/dbp_28_november.mp3</link>
			<description>I denne uge bader vi os i sol, i selskab med pladen Heart Of Noise af Lightwave Empire. En plade der lyder meget international, og er meget atypisk dansk. Teis er stadigvæk bortrejst og derfor er Simon Porse gæstevært i denne uge igen. Læn dig tilbage og nyd den varme der kommer fra et sørgeligt sted.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52109524/dbp_28_november.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2022 13:49:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Gasolin' - Gasolin'</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52033187/dbp_21_nov.mp3</link>
			<description>Teis er ude at rejse, så journalist og blokfløjte entusiast Simon Porse er gæstevært. Han har taget Gasolin's første plade med, og den byder på en tidsrejse tilbage til 1971. En plade der både er syret og smuk, og som er det fundament dansk rock er bygget på - men er den god nok, til at være Danmarks bedste plade?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52033187/dbp_21_nov.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 14:26:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Peter Sommer - De Uforelskede I København</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51957093/dbp_peter_sommer_de_uforelskede_i_k_benhavn.mp3</link>
			<description>Sangerinde og sangskriver Hanne Schneider gæster studiet og har taget Peters Sommers plade De Uforelskede i København med under armen. Pladen tager lytteren med igennem et brud og byder blandet andet på smukke duetter med sangerinden Selina Gin og samt finurlige tekster - men hvordan klarer den sig på programmets top 5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51957093/dbp_peter_sommer_de_uforelskede_i_k_benhavn.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Nov 2022 12:35:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ukendt Kunstner - Neonlys</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51815046/dbp_ukendt_kunstner_neonlys.mp3</link>
			<description>Rapper Josef Franch er gæst i studiet og har taget Ukendt Kunstners plade Neonlys med. Pladen byder på atmosfæriske synthflader, utroligt velskrevet lyrik og en skelsættende hiphoplyd, der virkelig satte sit musikalske aftryk på den danske musikscene i 10'erne - men kan den stå distancen med programmets top 5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51815046/dbp_ukendt_kunstner_neonlys.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 19:32:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Trentemøller - The Last Resort</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51781722/dbp_trentem_ller_the_last_resort.mp3</link>
			<description>2/3 af den elektroniske trio Nonsens er i studiet, og de har taget Trentemøllers debutplade The Last Resort med. Pladen byder på super detaljerede produktioner, elektroniske soundscapes samt solid historiefortælling trods pladens begrænsede brug af ord - men holder den også  i 2022?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51781722/dbp_trentem_ller_the_last_resort.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Nov 2022 01:50:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ganger - Tro</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51731982/dbp_ganger_tro.mp3</link>
			<description>De to værter er atter alene i studiet, og i den sammenhæng har Jonas taget Gangers plade Tro med. Pladen byder på eksperimenterende produktioner, en grænsesøgende leg med det danske sprog, samt stemningsfulde samples af snakkede personer - men er det lyden af den bedste plade i Danmark?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51731982/dbp_ganger_tro.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:37:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Wiinston - Jellyfish</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51607443/dbp_wiinston_jellyfish.mp3</link>
			<description>I denne uge har Teis taget duoen Wiinstons plade Jellyfish med. En meget melankolsk plade der byder på smukke RnB-melodier, fragmenterede produktioner og en utroligt international lyd - Men hvordan klarer den sig på programmets top 5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51607443/dbp_wiinston_jellyfish.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Oct 2022 10:57:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:44:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Carpark North - Grateful</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51584127/dbp_carpark_north_grateful.mp3</link>
			<description>Vi har besøg af artist Iva Queendom i studiet, og hun har taget Carpark Norths palde Grateful med. Den byder på catchy popmelodier, til tider symfonisk rock og formidable vokalpræstationer - men er det lyden af danmarks bedste plade?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51584127/dbp_carpark_north_grateful.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Oct 2022 07:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Katinka Band - Vokseværk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51583984/dbp_katinka_band_voksev_rk.mp3</link>
			<description>Jagten på Danmarks bedste plade fortsætter, og dertil har Jonas taget Katinka Bands plade Vokseværk med i studiet. Pladen byder på finurlige danske tekster, fantastiske vokalpræstationer og en overall sammentømret bandlyd - men kan den stå distancen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51583984/dbp_katinka_band_voksev_rk.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:24:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nephew - USADSB</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51415455/dbp_nephew_usadsb.mp3</link>
			<description>Sæson er skudt godt i gang, og vi fortsætter den solide start med en plade fra en af de helt store dansksprogede rockgrupper. Teis er dykket ned i diskografien fra sin barndom og har derfor taget Nephews plade USADSB med i studiet. Pladen står på et super alternativt og multisproget tekstunivers, solide rockproduktioner og djævlens catchy omkvæd - men er det lyden af Danmarks bedste plade?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51415455/dbp_nephew_usadsb.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Sep 2022 11:35:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Eee Gee - Winning</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51334107/dbp_eee_gee_winning.mp3</link>
			<description>Danmarks Bedst Plade er hermed gået ind i sæson 2, hvilket betyder at programmets top 5 fra sæson 1 er låst. #1 fra den kæmper videre om topplaceringen - men jagten fortsætter: den skal jo have nogle konkurrenter. Sangskriver og artist Søren Emil starter derfor sæson 2 ud med Eee Gees plade Winning. Pladen står på overlegende vokalpræstationer, en fantastisk americana-inspireret sangskrivning, og en utroligt international lyd, der bare venter på at bliver opdaget af det store udland.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51334107/dbp_eee_gee_winning.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Sep 2022 14:44:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Efterklang - Piramida</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51303532/dbp_efterklang_piramida.mp3</link>
			<description>Jonas har taget Efterklangs plade Piramida med i studiet, og de to værter dykker helt ned i Efterklangs eksperimenterende og symfoniske univers, der virkelig byder på nogle smukke kompositioner. Derudover har Teis og Jonas måtte sande at deres top 5 har brug for disruption. Hvad det indebærer må dog lade vente til næste uge.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51303532/dbp_efterklang_piramida.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Sep 2022 02:00:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veto - Crushing Digits</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51219552/dbp_veto_crushing_digits.mp3</link>
			<description>Sangskriver, producer og artist Jeona gæster studiet, og har taget Vetos plade Crushing Digits med. Pladen står på hårdtslående produktioner der balancerer mellem rock og techno, utroligt velspillende instrumentalister, samt en meget international lyd - men kan den konkurrere med programmets top 5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51219552/dbp_veto_crushing_digits.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 Sep 2022 15:50:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Balstyrko - Jagten Paa Noget</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51106808/dbp_balstyrko_jagten_paa_noget.mp3</link>
			<description>De to værter er endnu engang alene i studiet, men det stopper på ingen måde deres søgen efter det ypperste indenfor dansk plademageri. Teis har taget Balstyrkos plade Jagten Paa Noget med under armen, og den er alt andet end kedelig. Albummet byder på uhyggelige stemninger, en stor genrespændvidde, og er virkelig quirky tekstunivers - men kan den stå distancen på programmets top 5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51106808/dbp_balstyrko_jagten_paa_noget.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Sep 2022 15:43:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Guldimund - Dem, Vi Plejede At Være</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50970804/dpb_guldimund_dem_vi_plejede_at_v_re.mp3</link>
			<description>Jonas og Teis er alene i studiet, hvilket dog ikke forhindrer dem i at dykke længere ned i dybet af dansk musik. Derfor har Jonas taget en plade med fra artisten Guldimund; Dem, vi plejede at være. Pladen er en fortælling om en skræntende kærlighedsrelation, fyldt med hverdagspoesi, ufatteligt smukke melodier og et er generelt et klasseeksempel på læresætningen ‘show it, don’t tell it’ - men kan den stå distancen med programmets top 5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50970804/dpb_guldimund_dem_vi_plejede_at_v_re.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Aug 2022 18:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Agnes Obel - Philharmonics</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50971409/dbp_agnes_obel_philharmonics.mp3</link>
			<description>Teis har taget Agnes Obels plade debutplade Philharmonics med i studiet, og der er derfor lagt i kakkelovnen til en behagelig lytteoplevelse. Pladen byder på smukke klassisk-inspirerede kompositioner, rørende melodiforløb og et forkromet arrangementsoverblik - men er det nok til at være Danmarks absolut bedste plade?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50971409/dbp_agnes_obel_philharmonics.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Aug 2022 13:40:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Laid Back - See You In The Lobby</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50938196/dbp_laid_back_see_you_in_the_lobby.mp3</link>
			<description>24Syvs egen Frederik Westergaard dykker ofte ned i alverdens nicher, og som gæst i dagens program er det ingen undtagelse. Han har nemlig taget et af Laid Backs mindre kendte albums - See You In The Lobby - med i studiet. Pladen står på charmerende samt legesyge kompositioner, et væld af genreudforskning og en frygtløs tilgang til sangskrivning - men kan en underdog klare sig i kampen om toppladsen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50938196/dbp_laid_back_see_you_in_the_lobby.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 09:50:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Claus Hempler - Kuffert Fuld Af Mursten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51732024/dbp_claus_hempler_kuffert_fuld_af_mursten.mp3</link>
			<description>Jonas har endnu en gang fået fornøjelsen af at tage en plade med i studiet, og denne gang står den på Claus Hemplers plade Kuffert Fuld Af Mursten. Pladen byder på et utroligt mørkt lydunivers, inderlige tekster, samt smukke melodier - med er det lyden af Danmarks bedste plade?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51732024/dbp_claus_hempler_kuffert_fuld_af_mursten.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Aug 2022 17:47:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Drengene Fra Angora - Drengene Fra Angora</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50861656/dbp_dfa_dfa.mp3</link>
			<description>Producer og sangskriver Malthe Guldberg har taget Drengene Fra Angoras første plade med og det er noget der virkelig sætter gang i en masse samtaler. Pladen byder på fuldkommen uovertruffen musikalsk overblik, et skarpt øje for at parodiere specifikke artister og et tekstunivers der, på nogle af sangene, bestemt hører en anden tid til - men holder den stadig i dag?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50861656/dbp_dfa_dfa.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Aug 2022 11:55:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kim Larsen - Forklædt Som Voksen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50823328/dbp_kim_larsen_forkl_dt_som_voksen.mp3</link>
			<description>Så skete det endelig; en af Kim Larsens plader blev endelig nomineret. Det er musikanmelder Martin Gronemann der har taget den med, og pladen vi dykker ned i hedder Forklædt Som Voksen. Pladen indeholder nogle af de bedste dansksprogede sange, en meget varierende produktionslyd og så emmer den af kækhed og blink i øjet, som kun Kim Larsen kan gøre det - Men kan legenden hamle op med de nyere skiver på listen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50823328/dbp_kim_larsen_forkl_dt_som_voksen.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Aug 2022 07:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Alberte Winding - Lyse Nætter</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50822918/dbp_alberte_winding_lyse_n_tter.mp3</link>
			<description>Sangskriver og producer William Dinesen gæster programmet og har taget Alberte Windings plade Lyse Nætter med. Pladen står på virkelig smuk sangskrivning, behagelige produktioner og en af de største fællessange i danmarkshistorien - men kan det vælte de andre plader af pinden?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50822918/dbp_alberte_winding_lyse_n_tter.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Aug 2022 11:12:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Medina - For Altid</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50779890/dbp_medina_for_altid.mp3</link>
			<description>Artist, producer og sangskriver Mahrow Aka Kim Johansen gæster studiet i dag, og har taget noget af en festlig plade med - Vi skal nemlig på klubben og danse til langt ud på natten til tonerne af Medinas plade For Altid. Men er de velskrevne popsange og den kompromisløse og effektive produktion nok til at slå de andre plader i feltet?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50779890/dbp_medina_for_altid.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Aug 2022 20:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Erika de Casier - Sensational</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50714753/25juli.mp3</link>
			<description>Dagens program står i R'n'B musikkens tegn, Teis har taget Erika de Casiers plade Sensational med i studiet. Pladen er en blanding af spa-lyde, bongotrommer og popmelodier - men er det et kig ind i fremtiden, eller en ensformig omgang?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50714753/25juli.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Jul 2022 11:54:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>C. V. Jørgensen - Sjælland</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50695366/dbp_cv_j_rgensen_sj_lland.mp3</link>
			<description>I dagens program står den på dansksproget sangskrivning, da Jonas har C. V. Jørgensens plade Sjælland med under armen. Det er en plade der byder på eksperimentelle produktioner, malende sætninger og kompromisløse ambitioner - men er det lyden af Danmarks bedste plade?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50695366/dbp_cv_j_rgensen_sj_lland.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Jul 2022 14:52:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Veto - There's A Beat In All Machines</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50269239/dbp_veto_there_s_a_beat_in_all_machines.mp3</link>
			<description>Model og bassist Oliver Bjerrehuus gæster studiet og har taget Veto's debutplade There's A Beat In All Machines med under armen. Albummet står på skæve taktarter, rørende vokalpræstationer og lyden af et band der virkelig forstår at spille sammen - men har den hvad der skal til for at slå de andre på listen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50269239/dbp_veto_there_s_a_beat_in_all_machines.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Jun 2022 20:11:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hans Phillip - Forevigt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50188240/dbp_hans_phillip.mp3</link>
			<description>I dagens program har Teis lagt op til en indadskuende og intim stund, da han har taget Hans Phillips plade Forevigt med. Lo-fi klavermemoer, dansksproget poesi fra øverste skuffe og en rendyrket følelse af at føle sig ‘blå’, er lyden af denne plade - men er den for tung til at konkurrere med programmets top 5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50188240/dbp_hans_phillip.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Jun 2022 18:39:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>The Minds of 99 - Solkongen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50154406/e19_minds_solkongen.mp3</link>
			<description>I dagens program er der virkelig skruet op for den danske stadiumsrock fra det 21. århundrede, da Jonas har taget The Minds of 99’s plade Solkongen med. Storslået sangskrivning, produktioner der merget punk, rock og EDM, og en gedigen mængde Kim Larsen vibes - men hvordan klarer den sig i programmets top 5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50154406/e19_minds_solkongen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Jun 2022 13:21:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Afsky - Ofte Jeg Drømmer Mig Død</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50048037/dbp_afsky_ofte_dr_mmer_jeg_mig_d_d.mp3</link>
			<description>I dagens program gæster sangeren i bandet Fribytterdrømme Lau Pedersen, og han har taget Afskys plade Ofte Jeg Drømmer Mig Død med. Pladen byder på gedigen black metal af øverste skuffe med lyrik af gamle danske digtere - men kan metal slå de andre plader på vores top 5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50048037/dbp_afsky_ofte_dr_mmer_jeg_mig_d_d.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Jun 2022 10:19:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Chinah - Anyone</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49898165/dbp_chinah_anyone.mp3</link>
			<description>I dagens program har tager Teis os ned i dybet og (måske) med op igen, da han har Chinahs plade Anyone med. Mørke synthuniverser, monotone vokalmelodier og hårdtslående beats er lyden af Chinah anno 2018 - men er det sådan danmarks bedste plade lyder?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49898165/dbp_chinah_anyone.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 May 2022 23:42:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lowly - Hifalutin</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49801725/dbp_e16_lowly_hifalutin.mp3</link>
			<description>I dagens program står den på minimalistisk og håndspillet popmusik, da Jonas har taget Lowly’s plade Hifalutin med. Pladen byder på eksperimenterende tromme-setups, smukke vokalmelodier og utroligt detaljerede lydbilleder - men kan den vælte de andre plader af pinden?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49801725/dbp_e16_lowly_hifalutin.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 May 2022 12:22:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Choir Of Young Believers - Rhine Gold</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652504/dbp_e15_choir_of_young_believers_rhine_gold.mp3</link>
			<description>I dagens program er sanger og sangskriver Carsten Sherpa Aka Ellison i studiet, som har taget Choir Of Young Believers plade Rhine Gold med. Der er skruet helt op for de bløde indieproduktioner. poppede melodier, og lange sange - men er det lyden af den bedste plade fra Danmark?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652504/dbp_e15_choir_of_young_believers_rhine_gold.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 May 2022 11:11:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Thomas Helmig - Vejen Væk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49560223/dbp_e14_thomas_helmig_vejen_v_k.mp3</link>
			<description>I dagens program har vi besøg af sanger og sangskriver Bryan Rice, som har taget Thomas Helmigs album Vejen væk med under armen. Pladen byder på vellydende 80’er produktioner, simple tekster om den svære kærlighed, og en af danmarks måske allermest kendte sange nogensinde - men har den hvad der skal til for at mase sig ind på programmets top 5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49560223/dbp_e14_thomas_helmig_vejen_v_k.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Apr 2022 19:50:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kashmir - No Balance Palace</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49470168/kashmir_no_balance_palace.mp3</link>
			<description>I dagens program støder vi for første gang på en plade af en gruppe, som vi har haft med i programmet tidligere. Det er fordi forsanger i Joyce, Sebastian Wegener, har taget Kashmirs plade No Balance Palace med i studiet. Den byder blandt andet på et væld af catchy guitarriffs, utrolig høj produktionsværdi, samt en verdensstjerne eller to på gæstelisten - men har den hvad der skal til for at nå til tops på programmets top 5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49470168/kashmir_no_balance_palace.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Apr 2022 20:26:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:44:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>ML Buch - Skinned</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49409733/dbp_p12_ml_buch.mp3</link>
			<description>I dagens program gæster musiker, sangskriver og producer Nicholas Kincaid studiet, og har taget ML Buch’s plade Skinned med. Pladen leger med udforskende lyduniverser, fokus på spændet mellem ægte instrumenter og syntese, samt en fascination af teknologiens rolle i menneskets liv - men passer den ind i programmets top 5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49409733/dbp_p12_ml_buch.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 11:27:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Private - My Secret Lover</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325949/dbp_private_my_secret_lover.mp3</link>
			<description>I ugens afsnit har Teis taget en plade med, lavet af en af danmarks måske skarpeste popsnedkere: Thomas Troelsen. Projektet hedder Private, pladen hedder My Secret Lover, og programmet står på fuldkomment sublimt produceret popmusik, ufatteligt velvalgte synth-roller og super catchy melodier - men er det lyden af danmarks bedste plade?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49325949/dbp_private_my_secret_lover.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Apr 2022 10:42:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tina Dickow - Count To Ten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49280584/dbp_tina_d.mp3</link>
			<description>I ugens program har vi fundet den akustiske guitar frem, da vores gæst i studiet, Maia Maia, har taget Tina Dickows plade Count To Ten med. Derfor er der skruet helt op for de store følelser, de beundringsværdige melodier og ufattelig solid sangskrivning fra en af Danmarks måske bedste Singer-Songwriters - men har den hvad der skal til, for at kunne lægge sig i spidsen?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49280584/dbp_tina_d.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Apr 2022 12:13:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De Eneste To - De Eneste To</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49215357/dbp_p9_de_eneste_to.mp3</link>
			<description>I ugens program fik vi på dagens en sygemeldning fra vores planlagte gæst, hvilket var ærgeligt, men hvad der kan ske. Derfor bød Jonas hurtigt ind med De Eneste To's plade under samme navn. Pladen byder på akustiske guitarer blandet med elektroniske lyde, sjove takes på alvorlige tekstemner, og ikke mindst et stort spadestik ned i den jyske mentalitet - men har den hvad der skal til, for at lande på førstepladsen over de bedste plader fra Danmark?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49215357/dbp_p9_de_eneste_to.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Mar 2022 13:21:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Malk De Koijn - Sneglzilla</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49062066/malk_de_koijn_sneglzilla.mp3</link>
			<description>I ugens afsnit skal vi en tur til Langestrand og nyder en dejlig varm kop flydende Jens. Radiovært og sanger Benjamin Clemens har nemlig taget Malk De Koijns plade Sneglzilla med i studiet. Den står derfor på lækkert samplede hiphopbeats, et utroligt eksperimenterende sprogunivers, og historier fra karakterer som Smør 40, Dj Dødsfjæs, Black Shawarma og La Orquestra Ritmica - Men er det sådan danmarks bedste plade lyder?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49062066/malk_de_koijn_sneglzilla.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 22:12:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>BishBusch - BishBusch</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48991635/dbp_e7_bishbusch.mp3</link>
			<description>I ugens afsnit har sanger og producer Magnus Tempels medbragt en dansk plade, der kun er lidt under 2 år gammel. Pladen - ligesom artisten bag - hedder Bishbusch, og er et ægte ‘værk’ af en plade, der blandt andet byder på lyrik om ungdommens tilværelse, smagfuld brug af autotune, samt en umiddelbar, dog eksperimenterende produktionslyd. Det er dansk undergrundsfolk på højt niveau - men kan den klare mosten blandt mastodonterne, der allerede pryder programmets top 5?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48991635/dbp_e7_bishbusch.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Mar 2022 13:56:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Junior Senior - D-D-Don't Don't Stop The Beat</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48907105/junior_senior_d_d_don_t_don_t_stop_the_beat.mp3</link>
			<description>Der er i ugens program skruet helt op for både fest, kolde drinks og glitterstemning, da Mattias Kolstrup er gæst, og har taget Junior Seniors debutplade ‘D-D-Don’t Dont Stop The Beat’ fra 2002 med. Det er både en plade der indeholder en af de sange der har klaret sig allerbedst internationalt, men har også sange der er en decideret hyldest til 60’ernes mastodonter som The Beatles, The Beach Boys og Bob Dylan - Men er det lyden af Danmarks bedste plade?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48907105/junior_senior_d_d_don_t_don_t_stop_the_beat.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Mar 2022 10:18:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mew - Frengers</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48884338/dbp_mew_frengers.mp3</link>
			<description>I dagens program bliver der skruet op for den indadvendte indierock. Pladen der skal dykkes ned i er nemlig Mews plade Frengers fra 2003, som sangerinden Pil har taget med. Derfor er programmet spækket med smukke falsetvokaler, bombastiske guitararrangementer og abstrakte tekstuniverser - men er det præcis dét som er lyden af danmarks bedste plade?

Værter: Teis Zacho &amp; Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48884338/dbp_mew_frengers.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Feb 2022 08:07:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kashmir - The Good Life</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48781896/kashmir_the_good_life_m_magnus.mp3</link>
			<description>I dagens program har vi besøg af Magnus Grønnebæk fra den elektroniske trio Farveblind. Han er bombesikker på at Kashmirs plade The Good Life er danmarks bedste. Udover at der bliver dykket ned i indierockens rødder, snakker vi pladen igennem, og finder argumenterne frem - for holder den stadig i dag?

Værter: Teis Zacho og Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48781896/kashmir_the_good_life_m_magnus.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Feb 2022 10:56:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Spleen United - School of Euphoria</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48781913/spleen_united_school_of_euphoria_m_camelo.mp3</link>
			<description>I dagens program står den på mørk ravefest. Det gør den fordi musikeren Camelo har taget Spleen Uniteds plade School of Euphoria med. Høj energi, syrede acid-house loops, og melankolske melodier danner rammen om pladen, som Camelo står stålfast ved, er den bedste i Danmark - Men kan han overbevise Teis og Jonas? 

Værter: Teis Zacho &amp; Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48781913/spleen_united_school_of_euphoria_m_camelo.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Feb 2022 10:56:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>TV-2 - Det Gode Liv</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48781762/tv2_det_gode_liv_m_kjartan.mp3</link>
			<description>I dagens udgave af Danmarks Bedste Plade har vi besøg af musikjournalist og all-around kæmpe musikfan, Kjartan Stolberg. I selskab med ham tager vi TV2’s plade ‘Det Gode Liv’ under luppen, og bedømmer om den har hvad der skal til for at blive kåret som danmarks bedste.

Værter: Teis Zacho og Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48781762/tv2_det_gode_liv_m_kjartan.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Feb 2022 10:36:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Quadron - Avalanche</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48781791/quadron_avalanche.mp3</link>
			<description>I dagens programer er skruet helt op for de lækre bass-grooves og de internationale ambitioner, da vi lytter til Quadron’s plade Avalanche fra ende til anden. Der bliver danset, grint, lyttet og ikke mindst diskuteret om hvorvidt den har hvad der skal til for at stå distancen som den bedste danske plade nogensinde. 

Værter: Teis Zacho og Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48781791/quadron_avalanche.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Feb 2022 10:36:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:48</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
