<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>De Drog Mod Vest</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/3994</link>
		<description>I 2015 besluttede den daværende rene Venstreregering af flytte 3900 arbejdspladser fra hovedstaden til provinsen.

I dag små tre år senere er der mange nye ansigter bag skærmene på de statslige hæve/sænkeborde i provinsen. Torben Steno er fulgt efter de arbejdspladser, der blev sendt mod vest. Han besøger fem af de byer, der nu huser de statsansatte.

Han går på værtshus med borgmesteren, bliver vist rundt på jyske sindssygehospitaler, spiser bøfsandwich med brun sovs, ser på provinsielle kontorlandskaber tjekker den lokale gudelighed og Røde Korsbutik. I Ringsted, Brønderslev, Sønderborg, Nykøbing Falster og Rønne.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/405/De_Drog_Mod_Vest.png"/>
		<item>
			<title>Bornholm og Holbæk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105930/28334177-audio.m4a</link>
			<description>Bornholm ligger godt nok øst for København. Men øen fik 5 arbejdspladser i Rådet for socialt udsatte. Kirsten Munk valgte at flytte med og bosætte sig i Bornholms Aarhus, Nexø, hvor der også bliver tid til at høre, hvordan en fjer bliver til ti høns på &quot;Den Gyldne Hane&quot;.
Men vi kommer dog på ret kurs. De drog med Vest slutter i Holbæk i selskab med politikeren og forfatteren, socialdemokraten Kaare Dybvad, der har en særdeles synlig rolle i debatten om udkant og hovedstad.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105930/28334177-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 14:08:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105930/28334177-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nykøbing Falster</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105931/28247449-audio.m4a</link>
			<description>Torben Steno besøger de nye statslige arbejdspladser i Slots- og Kulturstyrelsen, taler om sorte fisk på Facebook, besøger en af byens hele 12 genbrugsbutikker og betræder Morten Olsens ungdoms græs i Evigheden i byen, som endnu ikke er en gourmetrestaurant, men hvor der hus til salg lige ud til motorvejen til langt uden en halv million og en stor katolsk menighed.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105931/28247449-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 14:07:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105931/28247449-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sønderborg</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105932/28183868-audio.m4a</link>
			<description>Torben Steno deltager i indvielsen af den nye spisesal på det gamle sindssygehospital i Augustenborg, der nu er hjemsted for over 300 statslige arbejdspladser. Sønderborg er regionens hovedstad her møder han Slesvigsk Partis stjerne i byrådet Stephan Kleinschmidt og en præst der har konfirmeret en muslim og spiser middag med Siegfried Matlok.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105932/28183868-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Jul 2018 14:07:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105932/28183868-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Brønderslev</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105933/28125361-audio.m4a</link>
			<description>Brønderslev fik 41 nye statsligearbejdspladser. Torben Steno besøger byens nye store arbejdsplads, spiser bøfsandwich med tonsvis af sovs og går på værtshus med byens borgmester inden han lægger vejen forbi Brønderslevs fine psykiatrimuseum.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105933/28125361-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Jul 2018 14:07:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105933/28125361-audio.m4a" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ringsted</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105934/28051056-audio.m4a</link>
			<description>Torben Steno er i Ringsted, fordi byen har fået nye statslige arbejdspladser. Han besøger rådhuset, bodegaen, kirken, konditorskolen og Røde Korsbutikken. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105934/28051056-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 12:42:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105934/28051056-audio.m4a" length="3234" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
