<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>De kronisk syge</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4919</link>
		<description>Sygdom = ungdom. Nej, vel? Ungdom forbindes med fester, uddannelse, venner og spontanitet, ikke hospitaler, medicin og smerter. Så hvordan er du ung, når du samtidig skal forholde dig til en sygdom, der måske aldrig forsvinder?I podcasten ”De Kronisk Syge” nuancerer vi billedet af, hvordan det er at være ung med en kronisk sygdom. Sammen med forfattere fra den helt nye bog med samme titel dykker vi ned i deres virkelighed. En virkelighed, hvor de skal balancere det at være ung og syg og samtidig skabe deres egen identitet i en verden, der ikke altid forstår.Vært: Kaya Anna Hertz</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/757/1bb98d801d899a025507753c3a5bbe19.jpg"/>
		<item>
			<title>#8 Det er bare noget du finder på</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46244452/8_nanna_mp3.mp3</link>
			<description>Nanna er født tre måneder for tidligt, om det er derfor hun i dag har kroniske smerter, er der tvivl om, men faktum er, at Nanna lever med kroniske smerter i fødder og ryg, astma og andre diagnoser, som gør det svært – eller helt umuligt at leve som andre unge. Hvor meget går man egentligt glip af, når man siden man var 11, kun har kunnet stå op i 2 timer om dagen? I episoden fortæller Nanna om sin hverdag med kroniske smerter og om diagnosen ME. Du hører også fra sundhedspsykolog Peter la Cour, der fortæller om ME og hvad den gør ved folk.

Sygdom = ungdom. Nej, vel? Ungdom forbindes med fester, uddannelse, venner og spontanitet, ikke hospitaler, medicin og smerter. Så hvordan er du ung, når du samtidig skal forholde dig til en sygdom, der måske aldrig forsvinder? I podcasten ”De Kronisk Syge” nuancerer vi billedet af, hvordan det er at være ung med en kronisk sygdom. Sammen med forfattere fra den helt nye bog med samme titel dykker vi ned i deres virkelighed. En virkelighed, hvor de skal balancere det at være ung og syg og samtidig skabe deres egen identitet i en verden, der ikke altid forstår. Vært: Kaya Anna Hertz</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46244452/8_nanna_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Aug 2021 08:14:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:38:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46244452/8_nanna_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#7 - Fra fuldtid til deltid</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45977309/dea_final.mp3</link>
			<description>Dea havde fuld fart på hendes liv før hendes uheld. Studiet, fritidsaktiviteter og aktivisme fyldte alle ugens timer. Men tre ulykker gjorde, at Dea var nødt til at omprioritere sin tid og se sit liv i et nyt perspektiv. Dea har langvarig hjernerystelse. En diagnose, som bliver mere og mere udbredt. Hun fortæller om sit liv før og efter diagnosen, om de uheld, der ledte op til den, og om hvordan hun stadig kan fortsætte sit aktivistiske arbejde og sit liv, nu bare på deltid.  
 
I denne episode af De kronisk syge kan du også høre fra Hana Mala Rytter, der er daglig leder hos Dansk Center for Hjernerystelse, og som har en ph.d. i psykologi med specialisering i kognitiv neurovidenskab.  

 

Sygdom = ungdom. Nej, vel? Ungdom forbindes med fester, uddannelse, venner og spontanitet, ikke hospitaler, medicin og smerter. Så hvordan er du ung, når du samtidig skal forholde dig til en sygdom, der måske aldrig forsvinder? 

  

I podcasten ”De Kronisk Syge” nuancerer vi billedet af, hvordan det er at være ung med en kronisk sygdom. Sammen med forfattere fra den helt nye bog med samme titel dykker vi ned i deres virkelighed. En virkelighed, hvor de skal balancere det at være ung og syg og samtidig skabe deres egen identitet i en verden, der ikke altid forstår. 

 Vært: Kaya Anna Hertz</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45977309/dea_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Aug 2021 06:19:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45977309/dea_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#6 - &quot;Tror de på mig?&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45811679/tasja_final.mp3</link>
			<description>Da Tasja går i 9. klasse kommer hun ud for et uheld, som forandrer hele hendes liv. Efter lang tid på hospitalet kom hun ud med plader i ryggen og senere hen kroniske smerter, som aldrig ville forlade hende. Tasja fortæller i dette afsnit om en hverdag med kroniske smerter, om at finde styrke og gå fra offer til overlever og om at komme ud af et misbrug. Og så fortæller Tasja om hendes tanker og oplevelser med at være gravid, mens man lever med kroniske smerter. I afsnittet kan du også møde Morten Høgh, der forsker i kroniske smerter.

Sygdom = ungdom. Nej, vel? Ungdom forbindes med fester, uddannelse, venner og spontanitet, ikke hospitaler, medicin og smerter. Så hvordan er du ung, når du samtidig skal forholde dig til en sygdom, der måske aldrig forsvinder?

I podcasten ”De Kronisk Syge” nuancerer vi billedet af, hvordan det er at være ung med en kronisk sygdom. Sammen med forfattere fra den helt nye bog med samme titel dykker vi ned i deres virkelighed. En virkelighed, hvor de skal balancere det at være ung og syg og samtidig skabe deres egen identitet i en verden, der ikke altid forstår.

Vært: Kaya Anna Hertz</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45811679/tasja_final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jul 2021 23:11:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:38:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45811679/tasja_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#1 - En samtale om hiv</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44032878/1_anders_de_kronisk_syge_final.mp3</link>
			<description>Anders er 23 år, da han bliver diagnosticeret med hiv. I denne episode tager han os, to år senere, med ind i hverdagen og alle de tanker, der opstår, når man pludselig får livet vendt på hovedet og skal genfinde sig selv – nu med en kronisk diagnose. 

Gennem personlige oplevelser og private lydoptagelser giver Anders os et indblik i sin mors reaktion og de op- og nedture, han har fundet vejen igennem. 

Tonny Bønløkke Hertz er psykosocial rådgiver ved AIDS-Fondet og guider os i programmet gennem fakta og fordomme omkring hiv og aids. 

Sygdom = ungdom. Nej, vel? Ungdom forbindes med fester, uddannelse, venner og spontanitet, ikke hospitaler, medicin og smerter. Så hvordan er du ung, når du samtidig skal forholde dig til en sygdom, der måske aldrig forsvinder?  

I podcasten ”De Kronisk Syge” nuancerer vi billedet af, hvordan det er at være ung med en kronisk sygdom. Sammen med forfattere fra den helt nye bog med samme titel dykker vi ned i deres virkelighed. En virkelighed, hvor de skal balancere det at være ung og syg og samtidig skabe deres egen identitet i en verden, der ikke altid forstår.  

Vært: Kaya Anna Hertz</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44032878/1_anders_de_kronisk_syge_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:00:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44032878/1_anders_de_kronisk_syge_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#2 - En kronisk læser af verden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44238803/2_jacob_de_kronisk_syge_final.mp3</link>
			<description>I anden episode af De kronisk syge – podcast har vi besøg af Jacob, der blev diagnosticeret med autisme som barn. Han giver os i denne episode et indblik i, hvordan han gennem litteratur har lært et sprog at forstå verden med, og Jacob betegner derfor sig selv som en kronisk læser af verden. Men er autisme overhovedet en kronisk sygdom? Og hvad har autisme og Kafka til fælles? 

Christina Sommer er psykologisk og pædagogisk konsulent og forklarer, hvordan vi som samfund kan blive bedre til at favne og imødekomme autisme. 

Sygdom = ungdom. Nej, vel? Ungdom forbindes med fester, uddannelse, venner og spontanitet, ikke hospitaler, medicin og smerter. Så hvordan er du ung, når du samtidig skal forholde dig til en sygdom, der måske aldrig forsvinder?

I podcasten ”De Kronisk Syge” nuancerer vi billedet af, hvordan det er at være ung med en kronisk sygdom. Sammen med forfattere fra den helt nye bog med samme titel dykker vi ned i deres virkelighed. En virkelighed, hvor de skal balancere det at være ung og syg og samtidig skabe deres egen identitet i en verden, der ikke altid forstår.

Vært: Kaya Anna Hertz</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44238803/2_jacob_de_kronisk_syge_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:00:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44238803/2_jacob_de_kronisk_syge_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#3 - &quot;Du er ligesom en robot&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44418400/3_thippe_final.mp3</link>
			<description>Thippe blev som 11-årig pludselig indlagt og diagnosticeret med diabetes type 1. Hun har sagt nej til bestemte sociale sammenhænge og har måttet bearbejde til tider svære kommentarer fra venner. Nu giver hun os et dybt personligt indblik i de udfordringer, hun er nødt til at forholde sig til 24/7. 

Thippe forklarer om hverdagen som diabetiker, og hvordan man heldigvis er kommet langt teknologisk, så diabetes i dag er noget, man kan lære at leve med. 

Forskningschef ved Diabetesforeningen, Tanja Thybo, forklarer forskellen på type 1 og type 2 diabetes, hvordan det kan behandles, og hvad der lige nu forskes i på området. 

I denne episode tales der om selvmord. Har du brug for hjælp, så kontakt Livslinien på livslinien.dk eller telefon 70 201 201. 


Sygdom = ungdom. Nej, vel? Ungdom forbindes med fester, uddannelse, venner og spontanitet, ikke hospitaler, medicin og smerter. Så hvordan er du ung, når du samtidig skal forholde dig til en sygdom, der måske aldrig forsvinder?

I podcasten ”De Kronisk Syge” nuancerer vi billedet af, hvordan det er at være ung med en kronisk sygdom. Sammen med forfattere fra den helt nye bog med samme titel dykker vi ned i deres virkelighed. En virkelighed, hvor de skal balancere det at være ung og syg og samtidig skabe deres egen identitet i en verden, der ikke altid forstår.

Vært: Kaya Anna Hertz</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44418400/3_thippe_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:00:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:36:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44418400/3_thippe_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#4 - At være, hvad du er, og at blive, hvad du kan blive</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44810068/4_louise_redigering_final.mp3</link>
			<description>Louise har levet med smerter så længe hun kan huske. Dog var der ingen hospitaler, som kunne hjælpe hende med at finde årsagen, og hun blev hurtigt fortalt, at hun ”nok bare var lidt doven.” Lige indtil hun blev diagnosticeret med hoftedysplasi og springhofte på et privathospital, da Louise var  19 år. Hun blev meget hurtigt overbevist om at blive opereret, men siden operationen blev hendes smerter kun værre. Louise fortæller om sin dagligdag med kroniske smerter, hvordan man må planlægge sin dag anderledes end andre, og hvordan hun alligevel er kommet ud på den anden side som en kvinde med et hus, kæreste og en baby på vej.  

Louises egen fysioterapeut, Jesper Bo Hedeager, fortæller om behandling og genoptræning for hoftedysplasi, og sit personlige arbejde med Louise, mens ph.d. i smerteforskning Morten Høgh, fortæller om forskning inde for kroniske smerter. 

Sygdom = ungdom. Nej, vel? Ungdom forbindes med fester, uddannelse, venner og spontanitet, ikke hospitaler, medicin og smerter. Så hvordan er du ung, når du samtidig skal forholde dig til en sygdom, der måske aldrig forsvinder?

I podcasten ”De Kronisk Syge” nuancerer vi billedet af, hvordan det er at være ung med en kronisk sygdom. Sammen med forfattere fra den helt nye bog med samme titel dykker vi ned i deres virkelighed. En virkelighed, hvor de skal balancere det at være ung og syg og samtidig skabe deres egen identitet i en verden, der ikke altid forstår.

Vært: Kaya Anna Hertz</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44810068/4_louise_redigering_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:00:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44810068/4_louise_redigering_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#5 - &quot;Hvad siger du så af sjove ting?&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45322551/5_sahra_final.mp3</link>
			<description>De andre børn på Sahras folkeskole fandt hurtigt ud af, at hun ikke var helt som de andre. Det ledte til mobning, udelukkelse og en meget ensom barndom. Sahra har tourettes, som gør, at hun laver bevægelser med arme og ansigt, som hun ikke selv kan styre eller bestemme over. I dag har Sahra accepteret sin diagnose og har en bedre forståelse for sine tics. Sahras har også fået støtte af sine forældre, der har fået undervisning i, hvordan man lever med børn med diagnosen og deres tics.  
 
Hør Sahra fortælle om sin barndom og opvækst og om, hvordan hun gik fra at føle sig besat til endelig at acceptere sig selv og sin krop, med alt der følger med. Sahras egen far fortæller om at være forælder til børn med tourettes, og Judy Grejsen, der er sygeplejerske på Herlev Hospital, fortæller om diagnosen og ticstræning.

Vært: Kaya Anna Hertz</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45322551/5_sahra_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:00:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45322551/5_sahra_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
