<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>De Lange Nisser</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/3996</link>
		<description>Til jul giver Radio24syv dig LANGE nisser.
Nu må det være slut med små, tykke nisser – de har haft deres tid, og desuden er julemanden alt for tyk til overhovedet at kunne komme ned i en skorsten. Radio24syvs højeste vært, Keith Thomas Lohse, har fattet nissehuen, og sætter ord på julens glæder sammen med nogle meget, meget lange nisser.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/406/De_Lange_Nisser.png"/>
		<item>
			<title>De Lange Nisser 25-12-2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105935/12579857-audio.mp3</link>
			<description>Det kræver, efter eget udsagn, nogle ordentlige nødder at hedde Suurballe til efternavn. Skuespiller Morten Suurballe bryder sig ikke om, at vi er blevet så forhippede på, at kultur skal kunne betale sig. For værdi er mere end kroner og ører. Dette års sidste lange nisse, Klaus Riskær, taler også om værdi. Han landede i sin ungdom midt i flower-power bevægelsen, og her i julen kunne vi alle lære lidt af at gå mere med &quot;the flow&quot; i vores ellers Djøf-agtige tilværelse. Keith Thomas Lohse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105935/12579857-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2015 10:04:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De Lange Nisser 25-12-2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105936/12579777-audio.mp3</link>
			<description>Langbenede Lotte Heise gør en dyd ud af at møde folk med et smil, selv når hun bliver stoppet ti gange på vej til Reima. For det er vand i forhold til ubehøvlede mennesker, der ikke giver plads til barnevogne og kørestole! Hun deler sin irritation over folk i det offentlige rum med en anden lang nisse, Lars Werge. Som formand for journalistforbundet bekymrer han sig over, at respekten og velviljen overfor andre mennesker er alvorligt truet. Keith Thomas Lohse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105936/12579777-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2015 09:04:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De Lange Nisser 25-12-2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105937/12579701-audio.mp3</link>
			<description>Du starter din ellers så fredelige 1. juledag med tre nisser der er fløjet hele vejen fra Los Angeles. De er lange, smukke og kendt fra TV, som &quot;De 3 Wichmanns&quot;: Adam, Amalie og Joachim er så meget søskende, at de taler som var de blot én langbenet organisme med masser af stjernedrys. Keith Thomas Lohse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105937/12579701-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2015 08:04:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De Lange Nisser 24-12-2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105938/12578742-audio.mp3</link>
			<description>Sammendag af De Lange Nisser. De små lavbenede nissers tid er forbi! For nu har din 2,02 meter høje vært Keith Thomas Lohse taget føringen og allieret sig med en kamphær af Lange Nisser, hvor langbenede Lotte Heise uddeler verbale tæsk til danskernes uhøflighed. Klaus Riskær tager et helikopterperspektiv på danskernes værdier og journalist Ditte Giese sætter en lang nissefinger på, hvor ufedt det er, når fulde folk siger: &quot;Ej, hvor er du bare høj!. Keith Thomas Lohse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105938/12578742-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Dec 2015 18:04:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De Lange Nisser 24-12-2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105939/12578662-audio.mp3</link>
			<description>Sammendag af De Lange Nisser.. Bær over med de små… ! Hvormange gange har De Lange Niser ikke skulle høre på den parole. Men nu er det slut. Din 2,02 meter høje vært, Keith Thomas Lohse har indtaget højtiden med en skare af ligesindede fæller. De to lange rappere, Morten Humme og Ham Den Lange, får endelig luftet deres trængsler som høje. Mens digter Asger Schnack og skuespiller Morten Suurballe stiller skarpt på tidens konturer. Og  de kan om nogen - med deres højde - se bumpene på vejen længe før deres små medborgere. Keith Thomas Lohse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105939/12578662-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Dec 2015 17:04:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De Lange Nisser 24-12-2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105940/12577972-audio.mp3</link>
			<description>Hvorfor tager turister på kanalrundfart altid billede af Ditte Giese? Journalist og debattør Ditte Giese er en lang nisse, der afslutter denne julemorgen med at tale om små og store mænd - og hendes ubehag ved små asiatere. Forlægger og digter Asger Schnack rager højt op over andre, men han er også høj på kunsten, som han mener, altid udspringer af en følelse af ensomhed. Og ensomhed kan nage ekstra meget i juletiden. Keith Thomas Lohse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105940/12577972-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Dec 2015 10:04:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De Lange Nisser 24-12-2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105941/12577882-audio.mp3</link>
			<description>De Lange Nisser belemrer dig med høje menneskers problemer, som små mennesker er for onde og guløjede til at forstå. Rapperen og stand-up komikeren Morten Humme og rapperen Ham Den Lange, der også går under navnet Thorbjørn Bech Rossen, kickstarter din juleaftensdag, når de taler om gennemsnits pe-nisser og lytter til en langt fra gennemsnitslig rap om at være tårnhøj. Keith Thomas Lohse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105941/12577882-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Dec 2015 09:04:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>De Lange Nisser 24-12-2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105942/12577809-audio.mp3</link>
			<description>Høje mennesker er ikke elegante. Særligt ikke, hvis de skal interviewe mennesker, der går dem til knæene. TV-vært, journalist og forfatter Mikael Kamber bruger positiv psykologi til at fokusere på det gode ved at være høj i en miniatureverden. Kunstner John Kørner håndterer det anderledes. Han er træt af, at han altid ser fjollet ud, når han bestiller en drink i en bar, bare fordi han skal bøje sin 2,07 meter høje krop indover baren. Så nu har han lavet en bar kun for høje mennesker - og lange nisser, selvfølgelig. Keith Thomas Lohse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105942/12577809-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Dec 2015 08:04:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>24. &amp;amp; 25. december 2015 kl. 7-10</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105943/12556470-audio.mp3</link>
			<description>Til jul giver Radio24syv dig LANGE nisser.Nu må det være slut med små, tykke nisser – de har haft deres tid, og desuden er julemanden alt for tyk til overhovedet at kunne komme ned i en skorsten. Radio24syvs højeste vært, Keith Thomas Lohse, har fattet nissehuen, og sætter ord på julens glæder sammen med nogle meget, meget lange nisser.Så oplev julen i et befriende helikopterperspektiv med Radio24syv når De Lange Nisser danser om juletræet. I programrækken medvirker blandt andet kunstner John Kørner, journalist Mikael Kamber, journalist Ditte Giese og digteren Asger Schnack.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/105943/12556470-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Dec 2015 15:17:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:35</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
