<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Den Sjette Masseuddøen</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4012</link>
      <description>Jorden har fem gange været ramt af masseuddøen blandt arter. For 65 millioner år siden kolliderede en asteroide med jordkloden og op imod 75 procent af alt dyre- og planteliv forsvandt, heriblandt datidens herskere dinosaurerne. Dette var 'den femte store masseuddøen'. Nu sker det igen! Jordens arter uddør i et hastigt tempo. Denne gang er det dog hverken supervulkaner, ekstreme istider eller asteroidenedslag der står bag, men derimod nutidens herskere, menneskearten Homo sapiens.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/den_sjette_masseuddoen/Den%20Sjette%20Masseudd%C3%B8en/Den_Sjette_Masseudd_en.png" />
      <item>
         <title>Afsnit 8: Mennesket</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106001/27581545-audio.m4a</link>
         <description>I dette sidste afsnit går vi tættere på den art, der er skyld i ‘Den sjette masseuddøen’. Menneskearten Homo sapiens. Hvordan blev dette dyr i stand til at erobre kloden, forårsage masseuddøen, og hvad blev der egentligt af de tidligere menneskearter?Efter en ide af Nikolaj Kirk og Jens Raunkjær ChristensenMedvirkende: Jeanette Varberg, Jill BurnitTilrettelæggelse, optagelse og klip: Nikolaj Kirk, Jens Raunkjær Christensen og Iben FossMedtilrettelæggelse: Peter Schwarz-NielsenFortæller: Karsten PharaoRedaktør: Mikkel Clausen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106001/27581545-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 23 May 2018 09:49:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:19:50</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/den_sjette_masseuddoen/Den%20Sjette%20Masseudd%C3%B8en/2018.05.23%20-%20Afsnit%208.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Afsnit 7: Ulven</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106002/27581537-audio.m4a</link>
         <description>Den lille jyske by Ulfborg danner ramme om syvende episode. Her er ulven nemlig vendt tilbage efter 199 års fravær. Men borgerne i den lille by er ikke begejstrede for den nye beboer. Ulven er nemlig en konkurrent til mennesket…Og mennesker ser helst at konkurrenter bliver ‘skudt’.Efter en ide af Nikolaj Kirk og Jens Raunkjær ChristensenMedvirkende: Peter SundeTilrettelæggelse, optagelse og klip: Nikolaj Kirk, Jens Raunkjær Christensen og Iben FossMedtilrettelæggelse: Peter Schwarz-NielsenFortæller: Karsten PharaoRedaktør: Mikkel Clausen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106002/27581537-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 23 May 2018 09:49:38 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:18:03</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/den_sjette_masseuddoen/Den%20Sjette%20Masseudd%C3%B8en/2018.05.23%20-%20Afsnit%207.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Afsnit 6: Fugle</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106003/27589828-audio.m4a</link>
         <description>Gennem de sidste par tusind år er mange tusind arter af fugle forsvundet pga af mennesket, og den tendens ser ikke ud til at stoppe. I Danmark er kirkeuglen nærmest uddød, storken ligeså og stæren har heller ikke meget at være ‘fornøjet’ over.Efter en ide af Nikolaj Kirk og Jens Raunkjær ChristensenMedvirkende: Sebastian Klein, Morten D.D. HansenTilrettelæggelse, optagelse og klip: Nikolaj Kirk, Jens Raunkjær Christensen og Iben FossMedtilrettelæggelse: Peter Schwarz-NielsenFortæller: Karsten PharaoRedaktør: Mikkel Clausen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106003/27589828-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 23 May 2018 09:49:26 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:14:44</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/den_sjette_masseuddoen/Den%20Sjette%20Masseudd%C3%B8en/2018.05.23%20-%20Afsnit%206.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Afsnit 5: Bier og Insekter</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106004/27581523-audio.m4a</link>
         <description>Den domestiserede honningbi er bare én ud af 233 forskellige bi-arter i Danmark. Hør om den episke blåhatjordbi, og om hvordan de vilde bier og insekter egentligt har det i Europas mest opdyrkede land, hvor mennesker er besatte af at opdyrke jorden.Efter en ide af Nikolaj Kirk og Jens Raunkjær ChristensenMedvirkende: Morten D.D. HAnsenTilrettelæggelse, optagelse og klip: Nikolaj Kirk, Jens Raunkjær Christensen og Iben FossMedtilrettelæggelse: Peter Schwarz-NielsenFortæller: Karsten PharaoRedaktør: Mikkel Clausen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106004/27581523-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 23 May 2018 09:49:13 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:18:05</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/den_sjette_masseuddoen/Den%20Sjette%20Masseudd%C3%B8en/2018.05.23%20-%20Afsnit%205.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Afsnit 4: Rotter</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106005/27589806-audio.m4a</link>
         <description>Der findes vindere og tabere i ‘Den sjette masseuddøen’, hvor dyrearter overalt på jorden uddør med hurtigt tempo. I dette afsnit skal vi kigge nærmere på en vinder. Rotten stortrives nemlig blandt mennesker, og måske vil vi i fremtiden møde intelligente kæmperotter, som kan blive lige så store som får.Efter en ide af Nikolaj Kirk og Jens Raunkjær ChristensenMedvirkende: Kim Drud &amp; Jan ZalasiewiczTilrettelæggelse, optagelse og klip: Nikolaj Kirk, Jens Raunkjær Christensen og Iben FossMedtilrettelæggelse: Peter Schwarz-NielsenFortæller: Karsten PharaoRedaktør: Mikkel Clausen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106005/27589806-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 23 May 2018 09:48:56 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:17:57</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/den_sjette_masseuddoen/Den%20Sjette%20Masseudd%C3%B8en/2018.05.23%20-%20Afsnit%204.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Afsnit 3: Gejrfuglen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106006/27581474-audio.m4a</link>
         <description>Gejrfuglen er en uddød fugleart. Den var udbredt overalt på den nordlige halvkugle, hvor den stortrivedes i kæmpe flokke. Men en dag opdagede mennesket, at der fandtes gejrfugle.Efter en ide af Nikolaj Kirk og Jens Raunkjær ChristensenMedvirkende: Bent LindowTilrettelæggelse, optagelse og klip: Nikolaj Kirk, Jens Raunkjær Christensen og Iben FossMedtilrettelæggelse: Peter Schwarz-NielsenFortæller: Karsten PharaoRedaktør: Mikkel Clausen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106006/27581474-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 23 May 2018 09:48:46 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:12:37</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/den_sjette_masseuddoen/Den%20Sjette%20Masseudd%C3%B8en/2018.05.23%20-%20Afsnit%203.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Afsnit 2: Sommerfugle</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106007/27581470-audio.m4a</link>
         <description>Mange sommerfuglearter er uddøde, og pt. er hver tiende art i fare for at uddø i Europa. I dette afsnit er vi taget til Møn for at lede efter den yderst sjældne ‘Sortplettede Blåfugl’.Engang levede den mange steder i Danmark, men i dag er der kun omkring 500 eksemplarer tilbage, og de lever alle på Møn.Efter en ide af Nikolaj Kirk og Jens Raunkjær ChristensenMedvirkende: Per Stadel NielsenTilrettelæggelse, optagelse og klip: Nikolaj Kirk, Jens Raunkjær Christensen og Iben FossMedtilrettelæggelse: Peter Schwarz-NielsenFortæller: Karsten PharaoRedaktør: Mikkel Clausen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106007/27581470-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 23 May 2018 09:48:31 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:20:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/den_sjette_masseuddoen/Den%20Sjette%20Masseudd%C3%B8en/2018.05.23%20-%20Afsnit%202.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Afsnit 1: Opråb</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106008/27581399-audio.m4a</link>
         <description>Vi lever i en tid, hvor dyre- og plantearter uddør i ekstremt hurtigt tempo, vi er nemlig i gang med hvad forskere kalder 'den sjette masseuddøen', Det er dog ikke noget, der bekymrer hr. og fru Danmark. De fleste ved faktisk ikke, hvad det er.Efter en ide af Nikolaj Kirk og Jens Raunkjær ChristensenMedvirkende: Bent LindowTilrettelæggelse, optagelse og klip: Nikolaj Kirk, Jens Raunkjær Christensen og Iben FossMedtilrettelæggelse: Peter Schwarz-NielsenFortæller: Karsten PharaoRedaktør: Mikkel Clausen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106008/27581399-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 23 May 2018 09:48:19 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:12:44</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/den_sjette_masseuddoen/Den%20Sjette%20Masseudd%C3%B8en/2018.05.23%20-%20Afsnit%201.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
