<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Den bedste tid</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4020</link>
		<description>Lørdag begynder med et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget.
Det handler med andre ord om; Passion, lyst og nysgerrighed. Niels Pedersen undersøger sammen med sine gæster de sider af livet, som ikke nødvendigvis er del af den hårde nyhedsstrøm. Her spiller musikken, moden kan få et eftersyn, kroppen bankes igennem i sundhedens tegn, og nydelsen får en hovedrolle.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/417/Den_bedste_tid.jpg"/>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 22, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106043/11623031-audio.mp3</link>
			<description>De fleste af os har på et eller andet tidspunkt i livet læst tegneserier. Om ikke andet så bag i avisen. Men genren har rykket sig meget i de senere år, og har vundet adgang til at større publikum igennem en række nye genre. Det bliver emnet, når en tegner, en entusiast og manden bag festivalen Copenhagen Comics gæster studiet.København er i disse dage centrum for en Ølfestival, hvor entusiaster og bryggere kan møde hinanden. Og netop det møde finder også sted i Den Bedste Tid. Her kommer Syndikatets brygmester, Jonas Jacobsen, og entusiasterne Anne-Lise Knøg og Ole Madsen nemlig på besøg. Der skal tales øl. Både om de rigtig mørke, kvinde øl og det helt store hit... alkoholfrie øl.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106043/11623031-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 May 2015 10:03:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106043/11623031-audio.mp3" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 22, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106044/11623009-audio.mp3</link>
			<description>Der er valgkamp i Danmark, og i lygtepælene hænger den ene smilende politiker efter den anden. Men bag kandidaterne er en stor gruppe af frivillige. De hænger plakater op, deler flyers ud, skriver læserbreve, opdaterer facebook og alle de andre ting, som politikerne ikke selv kan nå. Her til morgen gæster to af de frivillige studiet til en samtale om politiske engagement.De fleste af os har på et eller andet tidspunkt i livet læst tegneserier. Om ikke andet så bag i avisen. Men genren har rykket sig meget i de senere år, og har vundet adgang til at større publikum igennem en række nye genre. Det bliver emnet, når en tegner, en entusiast og manden bag festivalen Copenhagen Comics gæster studiet.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106044/11623009-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 May 2015 09:03:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106044/11623009-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 22, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106045/11622957-audio.mp3</link>
			<description>Verdens største motionsløb for kvinder køres i dag, når 5000 kvinder kører rundt på Stevns. Løbet hedder Tøserunden og fejrer 25 års jubilæum. I den anledning sætter Den Bedste Tid fokus på kvinder og cykling, når både løbsarrangøren, den vedholdende amatør og elitemotionisten fortæller om deres forhold til jernhesten.Helene Fischer. Lyder det navn bekendt? Måske ikke, men hun er det største navn på den tyske schlager-scene. Og i aften spiller hun i Herning. Hør hvad hun mener om det danske publikum, og ikke mindst hvad de danske entusiaster mener om hende.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106045/11622957-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 30 May 2015 08:03:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106045/11622957-audio.mp3" length="3295" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 21, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106046/11605031-audio.mp3</link>
			<description>Nye computerspil kan alt, men der er stadig folk, der har
interesse for de simple gamle computerspil og konsoller. Niels Pedersen har
besøg af de to spilnørder Kristoffer og Bobby, der fortæller om deres fascination
af de retro computerspil, samt en Ph.d studerende, der fortæller om børns
forhold til computerspil.  
Arkitekten Hans Peter Hagens, der blandt andet har været
med til at tegne Torvehallerne i København, er på besøg i studiet for at
fortælle om hans nye bog, hvori han har samlet alle sine erfaringer om
torvehaller, bazarer og andre urbane mødesteder fra hele verden.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106046/11605031-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 May 2015 10:03:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106046/11605031-audio.mp3" length="3303" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 21, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106047/11604989-audio.mp3</link>
			<description>I byerne kommer der mere og mere grønt mellem husene, og
landlige indslag som eksempelvis bi-avl vinder frem. Vi hører, hvordan man
holder bier i københavn, og hvad man får ud af det.   
Nye computerspil kan alt, men der er stadig folk, der har
interesse for de simple gamle computerspil og konsoller. Niels Pedersen har
besøg af de to spilnørder Kristoffer og Bobby, der fortæller om deres
fascination af de retro computerspil, samt en Ph.d studerende, der fortæller om
børns forhold til computerspil. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106047/11604989-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 May 2015 09:03:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106047/11604989-audio.mp3" length="3302" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 21, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106048/11604958-audio.mp3</link>
			<description>Det er Grand Prix-dag, og den musikalske konkurrence kan
meget mere end at levere hits og vind i håret. Niels Pedersen ser på
sangkonkurrencens status og fænomener, som ironi, politik og oversættelser,
sammen med musikforskeren Henrik Smith-Sivertsen.I byerne kommer der mere og mere grønt mellem husene, og
landlige indslag som eksempelvis bi-avl vinder frem. Vi hører, hvordan man
holder bier i københavn, og hvad man får ud af det.  
Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106048/11604958-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 23 May 2015 08:03:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106048/11604958-audio.mp3" length="3284" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 20, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106049/11583930-audio.mp3</link>
			<description>'Den bedste tid' er et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget. Det handler med andre ord om; Passion, lyst og nysgerrighed. Der er mange årsager til, at man kaster sig ud i at købe ældre ure - og Vintage-ure kan blive meget dyre. Mads Gjødesen er ekspert i vintage-ure og fortæller om det danske marked for de særlige ure. Rangleklods er navnet på en dansk duo, der r blandt de mest berejste i ny dansk musik. De seneste år har duoen turneret intenst i Europa og USA med deres elektroniske melodier. På mandag udkommer de med albummet 'Straitjacket'. Hør, når Rangleklods gæster Den Bedste Tid.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106049/11583930-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 May 2015 10:03:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106049/11583930-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 20, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106050/11583667-audio.mp3</link>
			<description>'Den bedste tid' er et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget. Det handler med andre ord om; Passion, lyst og nysgerrighed. Og i dette program handler det om rock og katastrofer.Vi er på vej ind i højsæsonen for festivaler, markeder og andre udendørs aktiviteter. Og sommerens mange arrangementer betyder hårdt arbejde for en landets mange frivillige. Derfor har vi besøg af to frivillige, som fortæller, hvorfor de elsker at give en hånd med som frivillige. Nogle gange er et ur ikke bare noget, man har på, fordi man vil vide, hvad klokken er slået. Det gælder ikke mindst for dem, der samler på ure. Ursamler Anders Lavrsen fortæller om sin ursamling og sin passion for ure. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106050/11583667-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 May 2015 09:03:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106050/11583667-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 20, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106051/11583064-audio.mp3</link>
			<description>'Den bedste tid' er et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget. Det handler med andre ord om; Passion, lyst og nysgerrighed. I denne weekend er en stor gruppe tatoverede folk samlet til tatoveringsfestivalen Copenhagen International Tattoo Convention i TAP1 i København. Vi taler om tatoveringer med to af Danmarks bedste og mest anerkendte tatovører.Vi er på vej ind i højsæsonen for festivaler, markeder og andre udendørs aktiviteter. Og sommerens mange arrangementer betyder hårdt arbejde for en landets mange frivillige. Vi har besøg af to frivillige, som fortæller om, hvorfor de ikke har noget imod at bruge deres fritid på at give en hånd med som frivillige. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106051/11583064-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 16 May 2015 08:03:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106051/11583064-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 19, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106052/11555142-audio.mp3</link>
			<description>Alberte Winding udgiver på mandag hendes nye album
&quot;Kommer Hjem&quot;. Hør Alberte fortælle om hendes nye sange og få en
smagsprøve på musikken.De to bloggere bag bloggen &quot;Anne au chocolat&quot;
har netop udgivet bogen &quot;Lykken er is&quot;. De er i studiet sammen med
Annikan Sand, der for nylig har åbnet en nitrogen-isbutik i København. Vært: Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106052/11555142-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 May 2015 10:03:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106052/11555142-audio.mp3" length="3306" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 19, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177942/11555090-audio.mp3</link>
			<description>The Color Run er et amerikansk koncept, der gør
motionsløb til en fest. Sidste år deltog 10.000 løbere i København. Mød manden
bag The Color Runs danske succes.Alberte Winding udgiver på mandag hendes nye album
&quot;Kommer Hjem&quot;. Hør Alberte fortælle om hendes nye sange og få en
smagsprøve på musikken.Vært: Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177942/11555090-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 May 2015 09:03:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177942/11555090-audio.mp3" length="3311" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 19, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177943/11555008-audio.mp3</link>
			<description>De første gæster i studiet elsker amerikanerbiler - de
store flydere fra 1950'erne og 1960'erne. Hør om Caddyer, Chevyer,  Mustanger og kærligheden til en Camaro, når
Jens Simonsen og Kit Damgaard fra American Car Club fortæller.The Color Run er et amerikansk koncept, der gør
motionsløb til en fest. Sidste år deltog 10.000 løbere i København. Mød manden
bag The Color Runs  danske succes.Vært: Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177943/11555008-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 09 May 2015 08:03:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177943/11555008-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 18, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177944/11531032-audio.mp3</link>
			<description>'Far skal vi lave noget med fennikel til aftensmad?'. Det spørgsmål hører formentlig til sjældenhederne i de fleste danske hjem. Men det er Fars Køkkenskole godt igang med at lave om på, når de uddanner fædre og børn i at lave sund mad sammen. I studiet kommer både bagmanden, og en søn og far der påstår, at det virker.Det er efterhånden et par år siden, at PSY og sangen 'Gangnam Style' fik hele kloden til at danse, men de efterlod en blivende interesse for sydkoreansk popkultur - såkaldt k-pop. Og snart erobrer genren også Nationalmuseet med en udstilling. Derfor får Den Bedste Tid besøg af to dedikerede fans og en forsker i sydkoreansk kultur. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177944/11531032-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 May 2015 10:03:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177944/11531032-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 18, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177945/11531005-audio.mp3</link>
			<description>Først skal du med på en tur bag murerne. Ikke til fængslet, men derimod på kostskolen Herlufsholm, der for største delen af os er lige så ukendt land. En elev og hendes forældre har skrevet en bog om skolen. Og de kommer alle tre i studiet og fortæller, hvad de har oplevet igennem årene.'Far skal vi lave noget med fennikel til aftensmad?'. Det spørgsmål hører formentlig til sjældenhederne i de fleste danske hjem. Men det er Fars Køkkenskole godt igang med at lave om på, når de uddanner fædre og børn i at lave sund mad sammen. I studiet kommer både bagmanden, og en søn og far, der påstår, at det virker.  Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177945/11531005-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 May 2015 09:03:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177945/11531005-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 18, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177946/11530971-audio.mp3</link>
			<description>I øjeblikket er det muligt at byde på en kalender, som John Lennon engang for mange år siden skrev og tegnede på i Thylejren. Første bud er 50.000. I Den Bedste Tid kan du høre mere om kalenderen og dens historie, men vi forsøger også at sætte fokus på fascination af de unikke genstande.Og så kan du komme med bag murerne. Ikke til fængslet, men derimod på kostskolen Herlufsholm, der for største delen af os er lige så ukendt land. En elev og hendes forældre har skrevet en bog om skolen. De kommer alle tre i studiet og fortæller, hvad de har oplevet igennem årene.Derudover kan du høre om en ny dansk duo - Bremer/McCoy. De blander reggae med jazz, og det kommer der en spændende lyd ud af.   Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177946/11530971-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 May 2015 08:03:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177946/11530971-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 17, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177947/11511270-audio.mp3</link>
			<description>Der er mad på bordet denne morgen i Den Bedste Tid. Vi taler med ernæringsekspert Per Brændgaard, der er aktuel med bogen &quot;Slank på ét sekund&quot;. Vi hører hvorfor han er så træt af jagten efter vægttab og den sundeste mad. Vi får også besøg af Jytte Støvlbæk, der står bag Fru Nimb i Tivoli, Simon Olesen, medejer af restaurant Schønnemann og Laila Hyldkvist, der er faglærer med speciale i smørrebrød. Sammen med dem får vi en guidet tur rundt i smørrebrødets verden. Vært: Niels Pedersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177947/11511270-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Apr 2015 10:03:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177947/11511270-audio.mp3" length="3289" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 17, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177948/11511225-audio.mp3</link>
			<description>Jazzsangerinden Cathrine Legardh er aktuel med et nyt album, hvor hun synger tekster af Tove Ditlevsen. Vi taler med Cathrine Legardh om det nye album, om Tove Ditlevsen og om at gå sine egne veje. Slank på et sekund! Det er titlen på Per Brændgaards nye bog. Han er ernæringsekspert, sensoriker og leder af Center for Bevidst Sundhed, og så er han træt af, at sundhed altid skal handle om slankekure og frygt for mad. Hør hans bud på et sundt liv. Vært: Niels Pedersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177948/11511225-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Apr 2015 09:03:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177948/11511225-audio.mp3" length="3287" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 17, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177949/11511189-audio.mp3</link>
			<description>Den første time af Den Bedste Tid har urban bevægelse og jazz på programmet. Vi får besøg af Søs Bondo, der er projektleder hos National platform for Gadeidræt samt Niklas Levin og Andreas Tang-Brock, der begge udøver idræt i byrummet. Vi får også besøg af Cathrine Legardh. Hun er aktuel med sin nye jazz-plade &quot;I Mit Hjertes Café&quot;, hvor hun har givet melodier til udvalgte Tove Ditlevsens tekster.Vært: Niels Pedersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177949/11511189-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 25 Apr 2015 08:03:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177949/11511189-audio.mp3" length="3293" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 16, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177950/11491642-audio.mp3</link>
			<description>'Den bedste tid' er et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget. Det handler med andre ord om; Passion, lyst og nysgerrighed. Og i dette program handler det om katastrofer, plader og middelalder sport.Brynjer, der vejer over 30 kilo, sværd smedet i hånden og et rundt skjold af træ. Det kender de tre kriger, der gæster studiet, alt til. De dyrker middelaldersport. Og om ganske kort tid skal de repræsentere Danmark til VM i en sport de færreste kender. Det vækker nysgerrigheden.Når man kigge ud af vinduet, ved man at der er ved at være tid. Grillen skal snart tændes op. Derfor kommer to dedikerede grilleksperter i studiet - ja, den ene griller endda sine romkugler. De får tips til den bedste barbecue sauce, og de kommer fra texaneren Andrew Horza, der hver eneste dag griller op i mod et ton kød på den nye restaurant WarPigs. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177950/11491642-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Apr 2015 10:03:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177950/11491642-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 16, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177951/11491610-audio.mp3</link>
			<description>'Den bedste tid' er et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget. Det handler med andre ord om; Passion, lyst og nysgerrighed. Og i dette program handler det om katastrofer, plader og middelalder sport.Katastrofer har altid skræmt og fascineret på samme tid. Og i København kan man nu komme lidt tættere på fænomenet, når udstillingen 'X and Beyond'. Bag udstillingen står post.doc. og kunstkender, Jacob Lillemose, der fortæller om fascinationen.I dag er også dagen, hvor landets pladebutik fejrer sig selv med 'Record Store Day'. Det betyder, at en række musikere optræder flere steder i Danmark - mange endda med numre skrevet særligt til lejligheden. Den Bedste Tid ringer til rapperen Per Vers, der har en særlig kærlighed for den gamle LP.Derudover gæstes studiet af tre brynje klædte kriger. De dyrker middelaldersport. Og om ganske kort tid skal de repræsentere Danmark til VM i en sport de færreste kender. Det vækker nysgerrigheden. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177951/11491610-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Apr 2015 09:03:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177951/11491610-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 16, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177952/11491574-audio.mp3</link>
			<description>'Den bedste tid' er et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget. Det handler med andre ord om; Passion, lyst og nysgerrighed. Og i dette program handler det om rock og katastrofer.Den mangeårige musikanmelder Steffen Jungersen står bag en helt ny musikpris, der udelukkende gives til rockmusikere - han mener vi hylder dem for lidt. Derfor er han i studiet og fortæller om en succesfuld dansk rockscene.Katastrofer har altid skræmt og fascineret på samme tid. Og i København kan man nu komme lidt tættere på fænomenet, når udstillingen 'X and Beyond'. Bag udstillingen står post.doc. og kunstkender, Jacob Lillemose, fortæller om fascinationen. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177952/11491574-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Apr 2015 08:03:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177952/11491574-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 15, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177953/11474950-audio.mp3</link>
			<description>Det tager 66 dage for et menneske med en gennemsnitlig karakterstyrke at ændre sine vaner. Henning Langberg, professor i rehabilitering på Københavns Universitet, fortæller, hvordan du skaber gode motionsvaner.Det moderne menneske skal blive bedre til at træne sin indlevelsesevne, mener Asger Baunsbak-Jensen, der er tidligere præst i Farum og forfatter til en række bøger. Han fortæller om, hvad vi som mennesker kan vinde ved at dyrke stilhed og ro. Værter: Sally Hamilton og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177953/11474950-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Apr 2015 10:03:43 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177953/11474950-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 15, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177954/11474925-audio.mp3</link>
			<description>Natten til fredag i denne uge hærgede en voldsom tornado i Illinois i USA. Og mens mange løber skrigende bort fra naturkræfterne, forsøger andre at komme så tæt på tornadoerne som muligt. 'Stormchaser' og formand for Vildtvejrsklubben Thomas Dolmer Nielsen fortæller om sine mange rejser til USA, hvor han har jagtet tornadoer.&quot;Selvom du ikke er den bedste til matematik, kan du godt blive en af verdens førende biologer,&quot; siger professor i evolutionsbiologi fra Københavns Universitet, Eske Willerslev, der mener, at en god forsker først og fremmest skal være kreativ. På tirsdag udkommer hans ny bog, 'Han gør de døde levende'.Værter: Sally Hamilton og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177954/11474925-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Apr 2015 09:03:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177954/11474925-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 15, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177955/11474886-audio.mp3</link>
			<description>På Statens Museum for Kunsts ny udstilling, 'What's happening', kan man se eksperimenterende dansk avantgardekunst fra 1965-75. Museumsinspektør Birgitte Anderberg viser rundt på udstillingen.Vi har dem alle sammen - vanerne. Både de gode og de dårlige. Adfærdsdesigner og vanerådgiver Christian Mølgaard giver råd til, hvordan man bliver i stand til at ændre sine vaner.Værter: Sally Hamilton og Stine Behrendtzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177955/11474886-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 11 Apr 2015 08:03:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177955/11474886-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 13, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177956/11438562-audio.mp3</link>
			<description>Verdensmusikken spiller videre i tredje time af Den bedste tid, når vi taler med Peter Hvalkof, der er medlem af Roskilde Festivals musikgruppe. Det er nemlig ham der sørger for, at gæsterne til årets Roskilde Festival igen i år kan lytte til toneskalaer, de ellers ikke er vant til.Vi fortsætter rejsen ud i verden sammen med kunstsamleren Jens Peter Brask. Han har banket på døren til kunstnere verden over og har samlet sine indtryk i en bog med titlen &quot;Brask Studio Visits&quot;, der udkommer i dag. Vi taler med ham. Vært: Niels Pedersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177956/11438562-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2015 10:03:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177956/11438562-audio.mp3" length="3278" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 13, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177957/11438481-audio.mp3</link>
			<description>Den bedste tid fortsætter rejsen ind i tatoveringernes verden, når to af Danmarks bedste tatovører Henning Jørgensen og Tatto-Liz er på besøg i studiet. Roskilde Festival offentliggjorde i denne uge en kæmpe bunke navne til årets festival, heriblandt Nicki Minaj, Pharell og Paul McCartney. Blandt navnene var også en stribe musikere fra Arika og Sydafrika, der ellers ikke er en del af den dominerende musikstrøm. Vi taler med Peter Hvalkof, medlem af musikgruppen i Roskilde, der er med til at invitere verdensmusikken til festivalen. Vært: Niels Pedersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177957/11438481-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2015 09:03:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177957/11438481-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 13, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177958/11438459-audio.mp3</link>
			<description>Denne morgen tager Den bedste tid dig med til Spanien, når journalisten Erik Jensen fortæller om sin tid i landet. Han tog dertil for at skrive omkulturen og folket, men dumpede i stedet ned i en økonomisk krise. Nu har han samlet sine intense oplevelser i en bog om tradition, mennesker og meget mere. Vi kommer også helt tæt på kroppen, når vi får besøg af Danmarks bedste og mest anerkendte tatovører, nemlig Henning Sørensen og Tatto-Liz. Vært: Niels Pedersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177958/11438459-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Mar 2015 08:03:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177958/11438459-audio.mp3" length="3297" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 12, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177959/11399100-audio.mp3</link>
			<description>Jazzmusiker Birgitte Soojin sidder fortsat med i studiet i tredje time af Den bedste tid, hvor hun blandt andet fortæller om hendes to nye plader og et af hendes yndlings værtshuse på Frederiksberg.Vi slutter af med ostesnak, når osteblogger Camilla Bojsen Møller besøger studiet. Sammen med hende bliver vi klogere på ostens anatomi. Vært: Niels Pedersen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177959/11399100-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Mar 2015 10:03:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177959/11399100-audio.mp3" length="3307" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 12, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177960/11398746-audio.mp3</link>
			<description>I anden time af Den bedste bevæger vi os længere ind i krimiernes univers. Denne gang skal det handle om en ny dansk Roman af Agnete Friis, hvor byen Klitmøller har fået hovedrollen. Vi bevæger os fra spænding til afslapning, når jazzmusiker Birgitte Soojin besøger studiet. Hun er aktuel med ikke kun én, men hele to plader med jazz. Vi bliver klogere på Birgitte Soojin, jazz og hendes to plader. Vært: Niels Pedersen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177960/11398746-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Mar 2015 09:03:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177960/11398746-audio.mp3" length="3307" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 12, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177961/11415774-audio.mp3</link>
			<description>Lørdag begynder med et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177961/11415774-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Mar 2015 08:03:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177961/11415774-audio.mp3" length="3257" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 11, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177962/11150833-audio.mp3</link>
			<description>Det er i dag international Pi-dag. I den anledning snakker vi med superhuskeren Mark Aarøe Nissen, der blandt andet har deltaget i konkurrencer, hvor man skal huske flest mulige decimaler i Pi. I denne weekend er der Historiske Dage i København. Lis Thomsen og Ulrik Langen fortæller om interessen for nutidens historie, man eksempelvis ser i historiske film og biografier. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177962/11150833-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Mar 2015 10:02:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177962/11150833-audio.mp3" length="3301" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 11, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177963/11150807-audio.mp3</link>
			<description>Dansekonkurrencen &quot;Floor Wars&quot; finder sted i Vega i København i aften. Derfor er danser Steen Koerner i studiet for at fortælle om breakdance og dancemiljøets udvikling siden 80'erne. Musikeren Kristian Finne Kristensen er i studiet for at fortælle om hans liv og hans musik, som han laver under navnet Chorus Grant.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177963/11150807-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Mar 2015 09:03:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177963/11150807-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 11, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177964/11150781-audio.mp3</link>
			<description>I anledning af Copenhagen Bike Show er tre cykelentutiaster i studiet for at fortælle om sporten, udstyret og weekendens arrangement. Dansekonkurrencen &quot;Floor Wars&quot; finder sted i Vega i København i aften. Derfor er danser Steen Koerner i studiet for at fortælle om breakdance og dancemiljøets udvikling siden 80'erne.  Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177964/11150781-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Mar 2015 08:03:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177964/11150781-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 10, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177965/11021533-audio.mp3</link>
			<description>Japan er i høj grad en blanding af det gamle og det nye. Historien lever - og samtidig er samfundet hyper moderne. Denne dobbelthed gennemsyrer også landets popkultur, og det er ikke usædvanligt, at digitale tegneserie-helte lever efter fx samuraitraditioner og har nogle æresbegreber, man troede forsvandt for længe siden. Disse modsætninger dykker vi ned i. Og så skal vi tale om bøf. Rib-eye, mørbrad og mange andre varianter. Vi skærer os vej igennem bøffens verden med to kompetente folk.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177965/11021533-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2015 10:03:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177965/11021533-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 10, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177966/11021403-audio.mp3</link>
			<description>Vi dykker ned i en subkultur, hvor man dyrker alting japansk - det handler om blandt andet Cosplay, Manga og tegneserier. Vi får besøg af to gæster, der er dybt inde i den verden. Men først fortsætter vi snakken om den nye by Vinge, der skal bygges helt op fra bunden i Frederikssund Kommune på Sjælland.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177966/11021403-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2015 09:03:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177966/11021403-audio.mp3" length="3305" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 10, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177967/11021355-audio.mp3</link>
			<description>Vi åbner med en snak om at løbe og optimere sin træning. Claus Hechmann er træner for nogle af Danmarks bedste langdistanceløbere og deler sin viden om os motionister. Det handler mere om udholdenhed end om at være eksplosiv. Vi skal også en tur til Vinge. Det er en helt ny by, som snart skal opstå i nærheden i Frederikssund Kommune på Sjælland. Det er ikke ret tit, at man bygger en ny by helt fra bunden. Du kan møde en af drivkræfterne bag projektet - og en af de kommende beboere i Vinge. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177967/11021355-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Mar 2015 08:03:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177967/11021355-audio.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 9, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177968/10986459-audio.mp3</link>
			<description>Modedesigner Trine Lindegaard fortæller om, hvordan hun
laver tøj sammen med socialt udsatte, som man ellers ikke ville møde i
modebranchen. Det legendariske tyske electropopband Kraftwerk spiller otte forskellige koncerter i DR Koncerthuset, hvilket begejstrer de danske fans - Vi har
kraftwerk-fans i studiet. Jens Winblad fortæller om det hype, der er omkring
årets mest imødesete sneakers - Yeezy 750 Boost fra Adidas - der er en del af
Kanye Wests skoserie. 
Vært: Niels Pedersen </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177968/10986459-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Feb 2015 10:03:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177968/10986459-audio.mp3" length="3317" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 9, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177969/10986418-audio.mp3</link>
			<description>Vinnie Who fortæller om sine musikalse besættelser og giver smagsprøver på hans kommende album. Modedesigner Trine Lindegaard fortæller om, hvordan hun laver tøj sammen med socialt udsatte, som man ellers ikke ville møde i modebranchen. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177969/10986418-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Feb 2015 09:03:48 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177969/10986418-audio.mp3" length="3324" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 9, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177970/10986389-audio.mp3</link>
			<description>Klaus Thomsen fra Coffee Collective fortæller om kaffebønner og kaffebryg. Vinnie Who fortæller om sine musikalse besættelser og giver smagsprøver på hans kommende album. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177970/10986389-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 28 Feb 2015 08:03:19 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177970/10986389-audio.mp3" length="3324" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 8, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177971/10958860-audio.mp3</link>
			<description>De fleste fodboldklubber har i dag en maskot, som går rundt på stadion og møder publikum, iført store, figurformede dragter. Vi taler med Peter Hansen, som bliver til maskotten Lupus, når han trækker i sit ulvekostume.Den Bedste Tid kan være, når du tester dig selv fysisk. En af de hurtigst voksende sportsgrene i Danmark er klatring. Men hvordan kan man klatre i et land, hvor der næsten ikke er nogen klipper? Vi får besøg af tre topklatrere, som fortæller, hvorfor de er bidt af klatring.Vært: Niels Fez Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177971/10958860-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Feb 2015 10:03:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177971/10958860-audio.mp3" length="3315" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 8, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177972/10958824-audio.mp3</link>
			<description>De er runde, der er hul i midsten, og pynten - ja, der sætter kun fantasien grænser. Det handler om donuts, den lækre amerikanske kage, æder sig ind på danskerne. Og i takt med at flere store kæder har fristet os med kagerne, er donuten nået langt ud. Vi smager på donuts fra The Donut Shop og taler med Peter Trier Aagaard, der forklarer det der med donuts og The Simpsons. Den Bedste Tid må være, når vi er sammen på stadion, og slagsange blander sig spontant med råb fra modstandere, fodboldspillere og fans. Men hvordan opstår sangene, hvor finder man en god melodi at synge på, og hvorfor ender slagsange nogen gange med at være sjovere end spillet på banen?Vært: Niels Fez Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177972/10958824-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Feb 2015 09:03:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177972/10958824-audio.mp3" length="3316" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 8, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177973/10958751-audio.mp3</link>
			<description>Den Bedste Tid kan være, når vennerne eller familien samles omkring bordet til et godt brætspil. Det kan være de klassiske to-personerspil som skak og Backgammon eller familiespil som Ludo og Matador. Men det kan også være et af de nyere og mere alternative brætspil, som f.eks. brætspilversionen af tv-serien Game of Thrones. Tre entusiaster er i studiet for at fortælle, hvad der er så fascinerende ved brætspil.De er runde, der er hul i midsten, og pynten - ja, der sætter kun fantasien grænser. Det handler om donuts, den lækre amerikanske kage, æder sig ind på danskerne. Og i takt med at flere store kæder har fristet os med kagerne, er donuten nået langt ud. Vi får medindehaver af den nystartede The Donut Shop, Hyper Safi, i studiet.  Vært: Niels Fez Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177973/10958751-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 Feb 2015 08:02:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177973/10958751-audio.mp3" length="3316" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 7, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177974/10902466-audio.mp3</link>
			<description>'Den bedste tid' er et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget. Det handler med andre ord om; Passion, lyst og nysgerrighed. Først skal det handle om den klassiske barsport dart. Den er i disse år for alvor blevet populær i Danmark - ikke mindst på grund af en stigende mediedækning af den klassiske barsport. Senere fyldes studiet med Burlesque-dansere.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177974/10902466-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2015 10:03:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177974/10902466-audio.mp3" length="3309" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 7, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177975/10902404-audio.mp3</link>
			<description>'Den bedste tid' er et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget. Det handler med andre ord om; Passion, lyst og nysgerrighed. I denne udsendelse er surdejen i fokus. Derfor er kokken Trine Hahnemann og caféejeren Victor Wågman på besøg i studiet for at fortælle om surdej, mel og alle de andre ting, der gør et godt brød. Senere i programmet skal det handle om den klassiske barsport dart. Den er i disse år for alvor er blevet populær i Danmark - ikke mindst på grund af en stigende mediedækning af den klassiske barsport.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177975/10902404-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2015 09:03:27 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177975/10902404-audio.mp3" length="3312" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 7, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177976/10902363-audio.mp3</link>
			<description>'Den bedste tid' er et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget. Det handler med andre ord om; Passion, lyst og nysgerrighed. I denne udsendelse kommer musiker Esben Just i studiet og fortæller om sit forhold til byen New Orleans og optoget Mardi Gras. Senere er surdejen i fokus. Det sker når kokken Trine Hahnemann og caféejeren Victor Wågman fortæller om surdej, mel og alle de andre ting, der gør et godt brød.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177976/10902363-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 14 Feb 2015 08:03:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177976/10902363-audio.mp3" length="3304" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 6, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177977/10879454-audio.mp3</link>
			<description>I Den Bedste Tid skal vi i denne time se på gamle rockfotos og møde et par af landets mest garvede fotografer, der har været på rette sted virkelig mange gange. Men først så fodrer vi den søde tand.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177977/10879454-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2015 10:03:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177977/10879454-audio.mp3" length="3304" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 6, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177978/10879402-audio.mp3</link>
			<description>Den Bedste Tid handler altid om nydelse - og dagens smagsoplevelse får vi med chokolade. Jeg får besøg af en dansk verdensmester i chokolade og en af landets førende chocolatieer. Det bliver lækkert.Vi fortsætter også med at snakke om indie-spil og alternative idéer til computerspil.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177978/10879402-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2015 09:02:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177978/10879402-audio.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 6, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177979/10879364-audio.mp3</link>
			<description>Vi skal lægge arm med Dansk Melodi Grand Prix - det ligner et glat tv-show, men under vindmaskinen og det stramme tøj gemmer sig en 60 år lang historie om popmusik, politisk og populisme. Jeg får besøg af en forsker, som ikke kan få nok af grand prix.Computerspil er en glæde for mange af os. Og spillene er i rivende udvikling. Det er ikke kun de store producenter, som fylder markedet med blockbuster spil, som kan noget - og derfor dykker vi ned i spil-undergrunden og ser på indie-spil og møder danske spilproducenter med alternative idéer.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177979/10879364-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Feb 2015 08:03:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177979/10879364-audio.mp3" length="3306" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 5, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177980/10851855-audio.mp3</link>
			<description>Vi fortsætter NFL og Super Bowl-snakken i tredje time af Den bedste tid, hvor vi graver lidt dybere ned i ligaen. Og så får vi besøg af to talentfulde mænd, nemlig Nick Johnsen og Jeppe Thybo. Første gang du hørte deres stemmer var måske som Robotboys helt tilbage i 2008, hvor programmet Talent rullede over skærmen.  I går var der så premiere på deres første teaterstykke. Det hører vi mere om og taler også med lydchef og musikproducer på forestillingen. Vært: Thomas Noppen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177980/10851855-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2015 10:03:07 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177980/10851855-audio.mp3" length="3309" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 5, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177981/10851693-audio.mp3</link>
			<description>Vi fortsætter snakken om burgere i anden time af Den bedste tid. Madsociolog Jon Fuglsang og medstifter af restauranten Sliders, Magnus Larsson, er med i studiet. Og så skal det handle om alfabetet, men det kreative af slagsen. Den danske digter Halfdan Rasmussen ville være fyldt 100 år d. 29 januar i år, og det markerer vi ved at læse nogle digte op fra hans ABC. Til det får vi hjælp fra litteraturformidler og litteraturredaktør Lea Fløe Christensen. Sidst i timen fortsætter vi i bogstavernes tegn. Det skal handle om NFL, og det skal det fordi amerikanernes hellige gral Super Bowl finder sted natten mellem søndag og mandag. Tre NFL-eksperter gør os klogere på kampen.  Vært: Thomas Noppen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177981/10851693-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2015 09:05:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177981/10851693-audio.mp3" length="3420" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 5, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177982/10851652-audio.mp3</link>
			<description>I første time af Den bedste tid handler det blandt andet om samtalen ved middagsbordet. D. 15 januar blev der nemlig afholdt en række samtalemiddage, hvor man diskuterede, hvad det fælles bedste er rundt om i Danmark. Vi bliver klogere på initiativet, når medstifteren af Det Fælles Bedste, Andreas Lloyd og en af dem, der har prøvet en samtalemiddag, Julie Søgaard, sætter sig til bords i studiet.Det skal også handle om noget af den mad, vi spiser ved middagsbordet, nemlig burgere. Madsociologen Jon Fuglsang og en af stifterne bag restauranten Sliders gør os klogere på burgeren. Vært: Thomas Noppen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177982/10851652-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 31 Jan 2015 08:03:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177982/10851652-audio.mp3" length="3329" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 4, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177983/10830185-audio.mp3</link>
			<description>Vi fortsætter med at dykke ned i Africa Cup Of Nations sammen med Shelby Florent fra Elfenbenskysten, der er festarrangør og fodboldfan, og Stig Jensen, lektor for Afrikastudier ved Københavns Universitet. Hvem er favoritterne? Og hvem skal man ligge mærke til i de afrikanske mesterskaber?I torsdags fik 'Billy Elliot' premiere på Det Ny Teater i København. I selskab med teaterdirektør for Det Ny Teater, Niels Bo Valbro, og lektor i teater- og performancestudier ved Københavns Universitet, Michael Eigtved, taler om denne verdenskendte og prisvindende musical og om musicalen som forretningVært: Nils Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177983/10830185-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2015 10:03:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177983/10830185-audio.mp3" length="3328" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 4, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177984/10830146-audio.mp3</link>
			<description>I næste uge er der Copenhagen Fashion Week, og en vigtig del af det halvårlige topmøde i modebranchen er selvølgelig modeshowet. Men hvad er meningen med modeshowet - og hvordan bygger man et modeshow, der bliver lagt mærke til? Det kan vores to gæster, designer Freya Dalsjö og lydmager DJ Flip, fortælle om. De er begge ved at gøre klar til næste uges modeshows.Der er gang i fodbolden verden over i disse tider - blandet andet spilles Africa Cup Of Nations i Ækvatorial Guinia. Og afrikanske spillere er de sidste 10 år blevet mere synlige stjerner i Europa. Tidligere landstræner for det zambianske landshold, Roald Poulsen, fortæller om den afrikanske turnering og om afrikanske spillere i den danske Superliga.Vært: Nils Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177984/10830146-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2015 09:02:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177984/10830146-audio.mp3" length="3328" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 4, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177985/10830120-audio.mp3</link>
			<description>Rom, whiskey, gin og absint. Jacob Ludvigsen er kender af spiritussens historie og har netop skrevet bogen 'Den fulde sandhed'. Men ud over at være forfatter er han også aktivist. I Den Bedste Tid dykker vi ned i spruttens verden og taler med 'hobbitten i habitten' om, hvornår spiritus er en god ting, og hvornår den blot er ødelæggende.En anden gæst i første time er den danske designer og kunstner Klaus Samsøe, for hvem de negative ting, der foregår i verden, har sat skub i et nyt projekt. Det hedder White Flag og består i al sin enkelthed i en lang række flag - malet i hvidt. Stars and stripes - i hvidt. Dannebrog - i hvidt.Vært: Nils Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177985/10830120-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Jan 2015 08:03:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177985/10830120-audio.mp3" length="3324" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 3, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177986/10811545-audio.mp3</link>
			<description>I tredje time af Den bedste tid fortsætter vi snakken om mode i store størrelser. Vi taler desuden med formanden for Det Danske Saunaselskab, Michael Jensen, som er med til at afholde Sauna Event 2015, der løber af stablen i København i dag. Og så slutter vi timen af på en af Danmarks mest berygtede gader, nemlig Istedgade. Forfatter Hanne Fabricius tager os med på en tur gennem gadens kulørte historie. Vært: Niels Pedersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177986/10811545-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2015 10:03:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177986/10811545-audio.mp3" length="3317" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 3, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177987/10811475-audio.mp3</link>
			<description>I anden time af Den bedste tid fortsætter snakken om dårlige film, der er så dårlige, at de ender med at blive gode. Med i studiet er filmelsker Elias Eliot og filmklipper Johan Albrechtsen. Efter et kig på dårlige film, kaster vi blikket på de store modehylder. Flere og flere tøjmærker begynder nemlig at henvende sig til kvinder med kurver, som gerne vil følge med på moden. Designer og medindehaver af designfirmaet Femme Regionales, Caroline Hansen besøger studiet sammen med Rikke Klint, der er modeblogger. Vært: Niels Pedersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177987/10811475-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2015 09:03:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177987/10811475-audio.mp3" length="3328" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 3, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177988/10811407-audio.mp3</link>
			<description>Kender du til Lol Cats? Et fænomen, der hastigt vokser på internettet. Vi får besøg af to kvinder, der gør os klogere på de sjove katte. Vi får også besøg af filmklipper Johan Albrechtsen og filmelsker Elias Eliot, der skal gøre os klogere på dårlige film, der er så dårlige, at de faktisk ender med at være gode. Vært: Niels Pedersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177988/10811407-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Jan 2015 08:03:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177988/10811407-audio.mp3" length="3305" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 1, 2015 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177989/10777384-audio.mp3</link>
			<description>Elvis var meget amerikansk. Ikke bare i sine vaner, sin musik og sin stil - han var også amerikansk på den måde, at han ikke var meget for at forlade USA. Han havde det bedst hjemme på Graceland i Memphis med vennerne og familien omkring sig. Den bedste tid kan være, når du tager på den helt store tur til Amerika, hvor du tager et smut forbi Memphis, Tennessee og besøger Elvis Priestleys hjem, Graceland. Men faktisk kan du spare dig flybilletten og i stedet bare køre til Randers i Jylland. Her ligger Highway 51 Diner, et Elvis Museum og selvfølgelig huset - Graceland Randers. Vi taler med manden bag Graceland Randers.
Der findes flere Elvis-kanaler rundt om i verden. En af dem sender fra Graceland i Memphis. Ikke fra selve huset, hvor Elvis boede, men fra den butiksarkade, der ligger på den anden side af Elvis Presley Boulevard. Lige ved siden af burgerbaren og merchandicebutikken og rundt om hjørnet fra museet, hvor man kan se hans biler og fly! en der er ogsåen dansk Elvis-radio. Kanalen hedder Always Elvis og kan høres - helt gratis på nettet.
Så får vi også besøg af en vaskeægte Elvis-impersonator, der lever af at tale, synge og gå som The King.
Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177989/10777384-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2015 10:03:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177989/10777384-audio.mp3" length="3307" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 1, 2015 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177990/10777370-audio.mp3</link>
			<description>De amerikanske sydstater er et gadekryds på mange fronter. Historisk set er det området med det tætteste - og alligvel mest konfliktfyldte forhold mellem sorte og hvide. Det smitter for eksempel af på maden i Syden, men intet sted er sammenblandingen af sort og hvid, af kirke og værtshus, af by og land - så tydelig som i musikken.
Vi trækker tråde ud fra rockhistoriens største IKON og taler om ikke bare musik - men en hel masse om image, livsstil, biler, frisurer, 1950'erne, Amerika - og mad.
Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177990/10777370-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2015 09:03:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177990/10777370-audio.mp3" length="3307" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 1, 2015 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177991/10777375-audio.mp3</link>
			<description>På torsdag ville Elvis Presley været fyldt 80 år. I den anledning trækker vi tråde ud af Elvis og bruger ham som inspirationskilde. Elvis Presley er jo mere end sin musik. Han er et ikon og dyrkelsen af ham er på ingen måde aftaget, selv om han har været død siden 1977.
På menuen i den diner vi Kalder Den Bedste Tid er derfor ikke kun Elvis Presley - himself. Vi skal i denne time se nærmere på den skandinaviske rockabilly-kultur, sydstaternes madtraditioner og tjekke status på den ærkeamerikanske Diner-kultur.
Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177991/10777375-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Jan 2015 08:03:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177991/10777375-audio.mp3" length="3287" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 52, 2014 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177992/10761780-audio.mp3</link>
			<description>I England betyder juledagene fodbold. Særligt på fridagen Boxing Day valfarter familier til stadioner over hele landet. I den andledning er en herboende londoner og Chelsea fan på besøg i studiet, hvor han i selskab med en dansk Manchester City fan fortæller om den engelske fodboldkultur. Også den tidligere professionelle fodboldspiller Mikkel Bischoff, der spillede i Englang i en længere årrække, er med i programmet. Han kan blandt andet afslører, at medspillerne spekulerede i karantæner, så de rigtig kunne fejre nytår.   Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177992/10761780-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2014 10:03:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177992/10761780-audio.mp3" length="3323" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 52, 2014 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177993/10761738-audio.mp3</link>
			<description>Den største europæiske konkurrence for dansere med en partner af samme køn afholdes i København. Derfor er arrangørerne på besøg i studiet for at gøre alle lidt klogere på den noget særegne dans. Senere er forfatteren bag bøgerne om superhelten Antboy  gæst, når det skal handle om superhelte generelt og ikke mindst Antboy, der er aktuel i en ny film.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177993/10761738-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2014 09:03:12 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177993/10761738-audio.mp3" length="3304" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 52, 2014 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177994/10761694-audio.mp3</link>
			<description>Julemaden er spist, gaverne pakket og den sidste julefrokost overstået. Så hvad skal der nu ske? I studiet kommer to gæster, der ikke er i tvivl. Tiden mellem jul og nytår står for deres vedkommende på løb, endda nogle af de rigtige lange. Men hvad er det, der driver dem? Det forsøger jeg at finde ud af.Sidst i programmet kommer arrangørerne af dansekonkurrencen Nordic Open på besøg. Den er Europas største for dansere, der danser med en partner af samme køn. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177994/10761694-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Dec 2014 08:03:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177994/10761694-audio.mp3" length="3315" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 51, 2014 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177995/10751596-audio.mp3</link>
			<description>'Den bedste tid' er et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget. Det handler med andre ord om; Passion, lyst og nysgerrighed. Niels Pedersen undersøger sammen med sine gæster de sider af livet, som ikke nødvendigvis er del af den hårde nyhedsstrøm. Her spiller musikken, moden kan få et eftersyn, kroppen bankes igennem i sundhedens tegn, og nydelsen får en hovedrolle. Vi taler videre
om Danmarks Rockmuseum med Jacob Westergaard Madsen som er museumsinspektør. 

I den forbindelse
får vi besøg af Frede Fup som faktisk er museumsgenstand, fordi han er en del
af dansk rocks historie. Frede Fup har endelig har genudgivet på cd og
digitalt.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177995/10751596-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 10:02:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177995/10751596-audio.mp3" length="3323" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 51, 2014 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177996/10751492-audio.mp3</link>
			<description>'Den bedste tid' er et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget. Det handler med andre ord om; Passion, lyst og nysgerrighed. Niels Pedersen undersøger sammen med sine gæster de sider af livet, som ikke nødvendigvis er del af den hårde nyhedsstrøm. Her spiller musikken, moden kan få et eftersyn, kroppen bankes igennem i sundhedens tegn, og nydelsen får en hovedrolle. I denne time
taler vi videre om whisky med David Larsson, ejer af Quality World, et
luksusspiritus importfirma og Henrik Brinks, Master Distiller fra det nye
Copenhagen Distillery. 
I 2015 åbner
Danmarks Rockmuseum. Byggeriet er gået i gang i Roskilde, hvor museet skal
samle historien og gøre den levende igen. I studiet får vi besøg af Jacob
Westergaard Madsen som er museumsinspektør. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177996/10751492-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 09:02:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177996/10751492-audio.mp3" length="3322" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 51, 2014 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177997/10751409-audio.mp3</link>
			<description>'Den bedste tid' er et skræddersyet program med fokus på kultur, livsstil og personligheder, der går op i noget. Det handler med andre ord om; Passion, lyst og nysgerrighed. Niels Pedersen undersøger sammen med sine gæster de sider af livet, som ikke nødvendigvis er del af den hårde nyhedsstrøm. Her spiller musikken, moden kan få et eftersyn, kroppen bankes igennem i sundhedens tegn, og nydelsen får en hovedrolle.  Den bedste tid
kan vi have i julen, og for nogle er det sammen med hele familien, når DR
sender Disneys juleshow den 24. december om eftermiddagen. I første time får vi i studiet besøg af Roald Bergmann, formand for de danske-DISNEYentusiaster, direktør for
net-tv-stationen Tellymo og vært på Tellymos program D-update, og Frederik
Kjems, der er tegneserieforfatter og Disney-redaktør på Tellymo. 
For andre er den
bedste tid i en lænestol sent om aftenen med et glas Whisky i hånden. Vi skal
tale om whiskyfascination, whiskymøder og det at brygge sin egen whisky. I
studiet får vi besøg af David Larsson, ejer af Quality World, et luksusspiritus
importfirma og Henrik Brinks, Master Distiller fra det nye Copenhagen
Distillery. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177997/10751409-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 08:03:13 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177997/10751409-audio.mp3" length="3315" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 50, 2014 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177998/10715719-audio.mp3</link>
			<description>Vi taler videre om tegneserier på tøj sammen med trendforecaster Sara Ingemann Holm-Nielsen og designer og medindehaver af modefirmaet Wood Wood Brian Jensen. Til sidst i programmet skal vi tale med Maker-entusiaster om at tage teknologien i egen hånd. I studiet er Esben Danielsen, leder af Roskilde Festivals afdeling for Orange Innovation, Morten Ydefeldt uddannet industrielt designer ved Aalborg Universitet og idag selvstændig &quot;maker&quot; med firmaet Ydestrup.com, og Thorbjørn Nyander Poulsen, musiker i grupperne La Belle Indifference og Wake Me For Coffer og maker-hobbyist. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177998/10715719-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2014 10:03:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177998/10715719-audio.mp3" length="3319" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 50, 2014 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177999/10715598-audio.mp3</link>
			<description>Vi taler videre om idoler og fans, og om at være mere end almindeligt vild med et band. Bandet er One Direction – tidens mest populære popgruppe. I studiet er musikanmelder Pernille Jensen og One Direction fans Narin Frausing Korkmaz og Faidao Chitphumisak. Derefter skal vi have kulør på tøjet. En af årets modetendenser er nemlig tøj med tegneseriemotiver og andre indslag fra den virkelig poppende ende af populærkulturen. Trendforecaster Sara Ingemann Holm-Nielsen og designer og medindhaver af Wood Wood Brian Jensen er i studiet. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177999/10715598-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2014 09:02:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/177999/10715598-audio.mp3" length="3317" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 50, 2014 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178000/10715494-audio.mp3</link>
			<description>Denne time skal
vi først tale om snaps. Der var engang, da snaps var en vigtig del af
væskeindtagelsen for almindelige danskere. I 1917 indførtes spritafgiften i et
forsøg på at dæmpe forbruget af især snaps. Men vi drikker det stadig og nogle
af os eksperimenterer med at lave vores egne snaps.
Derefter skal vi
tale om idoler og fans, og om at være mere end almindeligt vild med et band.
Bandet er One Direction – tidens mest populære popgruppe. Dagens kodeord er
fællesskab, aktivisme og om at tage en sag i egen hånd. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178000/10715494-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Dec 2014 08:02:52 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178000/10715494-audio.mp3" length="3321" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 49, 2014 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178001/10688958-audio.mp3</link>
			<description>Der kommer lidt ekstra brikker at flytte med, når vi taler med skak-stormesteren Sune Berg Hansen og skakspilleren Marie Frank, der tager os med ind i det sort/hvide spils verden.Og så skal vi kime julen ind med musik og velgørenhed. Det er med fuld hornmusik sammen med Lars Lydholm fra Frelsens Hær og musikeren Christian Juncker.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178001/10688958-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2014 10:03:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178001/10688958-audio.mp3" length="3308" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 49, 2014 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178002/10688823-audio.mp3</link>
			<description>Den livsgivende sorte væske, kaffe, er en fast del af morgenen hos mange danskere. Vi kaffenørder amok og brygger en god kop kaffe i studiet sammen med Klaus Thomsen, medstifter af The Coffee Collective, og Frank Gutschlag-Rachlitz, marketingschef i Merrild Professionel.Og så kommer der lidt ekstra brikker at flytte med, når vi taler med skak-stormesteren Sune Berg Hansen og skakspilleren Marie Frank, der tager os med ind i det sort/hvide spils verden.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178002/10688823-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2014 09:02:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178002/10688823-audio.mp3" length="3321" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 49, 2014 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178003/10688692-audio.mp3</link>
			<description>Boligen og byen som den ser ud i forstaden. Er forstaden det mest triste, man kan forestille sig, eller er den bedre end sit rygte? Vi taler med Mette Tapdrup Mortensen, museumsinspektør på Kroppedal Museum i Taastrup, og Helle Leilund, museumsinspektør på Arbejdermuseet i København.Den livsgivende sorte væske, kaffe, er en fast del af morgenen hos mange danskere. Vi kigger på passionen bag kaffebrygningen og jagten på den perfekte bønne sammen med Klaus Thomsen, medstifter af The Coffee Collective, og Frank Gutschlag-Rachlitz, marketingschef i Merrild Professionel.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178003/10688692-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Dec 2014 08:03:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178003/10688692-audio.mp3" length="3325" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 48, 2014 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178004/10636542-audio.mp3</link>
			<description>Vi fortsætter rejsen ind i julekalender-universet, hvor vi blandt andet skal tale om forskellige genrer og voksenjulekalendre.Det københavnske værtshus Palæ Bar er blevet gennemfotograferet. Hvad er det for et værtshus, og hvad er historien om et af byens gamle steder. Vi taler med værtshusejeren og manden bag bogen. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178004/10636542-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2014 10:03:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178004/10636542-audio.mp3" length="3309" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 48, 2014 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178005/10636393-audio.mp3</link>
			<description>Vi er godt i gang med dagens første måltid, og vi fortsætter med at tale om sammenskudsgilder. Vi har blandt andet besøg af en kok, der har skrevet bogen Sammenskudsgildet.På mandag begynder en ny omgang julekalendre, når vi åbner får den første låge, og det bliver d. 1. december. Vi skal tale en masse om julekalendre gennem tiden. Vi får blandt andet besøg af forfatteren til DR's julekalender Tidsrejsen, der bliver sendt i år.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178005/10636393-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2014 09:02:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178005/10636393-audio.mp3" length="3304" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 48, 2014 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178006/10636322-audio.mp3</link>
			<description>Bogen 101 danske designikoner er ny bog, der indeholder det lødige billede af dansk designhistorie. Vi skal tale med manden bag en verdenskendt opvaskebalje og én af folkene bag bogen.  Vi har også madklubber og sammenskudsgilde på menuen, hvor vi blandt andet skal tale om sociale madvirksomheder, folkekøkkener og social dining. Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178006/10636322-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Nov 2014 08:03:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178006/10636322-audio.mp3" length="3312" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 47, 2014 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178007/10615614-audio.mp3</link>
			<description>Det er biografisæson, og vi får besøg af to erfarne biografiforfattere, Michael Holbek og Danni Travn og de giver os et indblik i skriveprocessen, udfordringerne og så bliver der også plads til en anekdote eller to. Selvom det danske efterårsvejr for alvor har sat, så er Amager Strandpark stadig fyldt med kitesurfere. De danske kitesurferes Grand Old Man Lars Dam, og den yndefulde livstilssurfer Lise Müller kommer ind og taler om sporten, passionen og frem for alt gearet.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178007/10615614-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2014 10:03:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178007/10615614-audio.mp3" length="3315" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 47, 2014 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178008/10615541-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan klæder man sig, så man fremstår magtfuld? Niels spørger folketingets stylist Pari Khadem og herremodeeksperten Torsten Grunwald om politikernes stil og fremtoning. De bruger socialminister Manu Sareen som case, og han bliver vurderet i forhold til stil og tøjvalg. Det er biografisæson, og vi får besøg af to erfarne biografiforfattere, Michael Holbek og Danni Travn og de giver os et indblik i skriveprocessen, udfordringerne og så bliver der også plads til en anekdote eller to.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178008/10615541-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2014 09:03:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178008/10615541-audio.mp3" length="3314" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 47, 2014 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178009/10615466-audio.mp3</link>
			<description>Vi byder højtiden velkommen med to specialister indenfor bryggeriets kunst. Der er øl og ingredienser i studiet, når vi taler med Bryggerichef for Husbryggeriet Jacobsen Morten Ibsen, og hjemmebrygger Gisle Solheim Mørk om at brygge den perfekte julebryg. Hvordan klæder man sig, så man fremstår magtfuld? Niels spørger folketingets stylist Pari Khadem og herremodeeksperten Torsten Grunwald om politikernes stil og fremtoning.Vært: Niels Pedersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178009/10615466-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Nov 2014 08:03:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178009/10615466-audio.mp3" length="3315" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 09.05 uge 46, 2014 (3)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178010/10549313-audio.mp3</link>
			<description>I tredje time af 'Den bedste tid' har vi fortsat to madglade
mænd i studiet. De gør os klogere på, hvordan man kan lave god mad uden at
bruge flere timer på det.  
Depeche Mode udgiver på mandag albummet 'Live in berlin'. Vi
får besøg af to superfans, som vi tager os ind i Depeche Mode-universet. 
Vært: Niels Pedersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178010/10549313-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2014 10:03:17 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178010/10549313-audio.mp3" length="3317" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 08.05 uge 46, 2014 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178011/10549244-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan kan man puste liv i sit gamle kluns for ingen penge? Vi fortsætter snakken om byttemarkeder i anden time af Den bedste tid. Vi får også besøg af to såkaldte madmænd, der er udkommet med kogenbogen 'Gastromand'. De gør os klogere på, hvordan man spiser og drikker som en mand.Vært: Niels Pedersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178011/10549244-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2014 09:03:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178011/10549244-audio.mp3" length="3313" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Den bedste tid 07.05 uge 46, 2014 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178012/10549097-audio.mp3</link>
			<description>At bruge katte til at kommunikere med, er en voksende tendens på internettet. Fænomenet kaldes Lolcats. og vi får besøg af to kvinder, der gør os klogere på det.  Vi kender alle sammen loppemarkeder, hvor man kan købe tøj billigt og gøre gode kup. Men man kan også bare bytte sig til tøj. Vi hører mere om byttemarkeder og bæredygtighed inden for mode. Vært: Niels Pedersen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178012/10549097-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Nov 2014 08:02:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178012/10549097-audio.mp3" length="3314" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
