<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Den Yderste Grænse</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4926</link>
		<description>Den yderste grænse handler om mænd og kvinder, hvis nysgerrighed overvinder farer og formaninger. Om dem, som drager på ekspedition til verdens ende for at udvide vores perspektiver. Det er historier om møder med fremmede, som måske ikke er så fremmede endda, og om oplevelser, der ender med at forandre de rejsende og give dem nye indsigter i de uendeligt mange måder, mennesker kan leve livet på.Vært er den unge eventyrer Bjørn Harvig. Han har selv rejst verden rundt til fods og på cykel og er medlem af Eventyrernes Klub. Sammen med historikere og eksperter fortæller han de mest dramatiske kapitler i dansk ekspeditionshistorie.Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til denyderste@24syv.dkProduceret af Kontoret Juhl for 24syv og Vores Tid.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/764/aae7340bbac75a6e811d1295d20b6a8f.png"/>
		<item>
			<title>S10E16. Carl Hall: Lærte nordmændene at bestige bjerge</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53556481/s10e16_carlhall.mp3</link>
			<description>Carl Christian Hall, var dansk bjergbestiger og højfjeldsfotograf og var første dansker – og måske også først skandinav - på Mount Blanc. Han foretog 42 førstebestigninger af norske tinder højere end 2000 meter, og han er dermed den alpinist, der har foretaget flest nybestigninger af de norske tinder – hans bedrift kan aldrig overgås. Det kan virke paradoksalt, at det var en dansker der vakte nordmændenes interesse for de norske fjelde. Før betragtede man i Norge fjeldlandskaberne som noget af en selvfølgelig eller noget upraktisk. Men med bjergbestigernes indtog skabtes en ny bevidsthed om terrænets skønhed og om den spænding, der lå i at bestige de sværeste toppe. Her førte danske Hall an, og i dag er op til flere norske fjeldpartier opkaldt efter ham. Der er næppe tvivl om, at Carl Hall er mere berømt i Norge end i sit hjemland. Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Søren Smidt, bjergbestiger og bjergguide og har gennem fire årtier besteget verdens højeste og sværeste bjerge, bl.a. Everest. Men Søren har også klaret mindre bjerge – og på et af dem, nemlig norske Romsdalshorn - i fodsporene på dagens hovedperson. Tilrettelægger: Kristoffer Errboe Poulsen. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53556481/s10e16_carlhall.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53556481/s10e16_carlhall.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E15. Papa Viggo: Sydhavets karismatiske legende</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53452620/s10e15_papa_viggo.mp3</link>
			<description>Viggo Rasmussen – eller Papa Viggo, som han blev kaldt – var en af Sydhavets karismatiske legender. Formentlig for de fleste danskere en helt ukendt eventyrer, men hvis historie var kendt på alle de små øer i Stillehavet. Den legendariske storyteller Hakon Mielche opstøvede kaptajnen og dagens gæst – blev under en jordomsejling på Nordkaperen - helt tilfældigt viklet ind i den. Dette afsnit byder på beretningen om, hvordan eventyret om Papa Viggo, Vaniliepigen, Hav-Djævlen, en morderisk perle og Mytteriet på Bounty hænger sammen.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Ib Michael Rasmussen. Medlem af Eventyrernes Klub, forfatter til en lang række romaner og eventyrlige rejseberetninger, bl.a. fra hans lange rejser med Nordkaperen. Det var netop på et af disse togter, at Ib Michael tilfældigt stødte på historien om Papa Viggo. Tilrettelægger: Kristoffer Errboe Poulsen. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53452620/s10e15_papa_viggo.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53452620/s10e15_papa_viggo.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E14. Arne Falk-Rønne: Hemingways danske ven</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53364817/s10e14_arnefalk_r_nne.mp3</link>
			<description>Journalisten og globetrotteren Arne Falk Rønne var en af Familie Journals ukronede konger ud i rejsebeskrivelsen. Hans artikler og bøger emmede af spænding, druk, forbudt erotik, giftpile, kannibaler og skrumpehoveder. Falk Rønne skrev et stort antal rejsebeskrivelser fra alle fire verdenshjørner med så dragende titler som: Eventyrfærden til Robinson Crusoe's ø, Skæbnens Flod, Djævelens Diamanter, Skrumpehovedets hemmelighed og Machetebrødre. Falk-Rønne's mest markante værker, var dog rækken af udgivelser om rejser i fodsporene på nogle af Bibelens Apostle, der begyndte i 1963 med bogen Vejen til Betlehem, der blev hans første internationale sucess. Alvorlig blev romanen som fulgte efter han som korrespondent i det belejrede Budapest fulgte opstanden i 1956. At Falk Rønnes forfatterskab favnede bredt bevidste han igen og igen og i 1959 rejste han, bl.a. sammen med Jørgen Bitsch, til Brasilien for at efterforske mordet på en dansker der var forsvundet i Amazonas.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Arne Falk Rønne, der er søn af Arne Falk Rønne. Tilrettelægger: Kristoffer Errboe Poulsen. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53364817/s10e14_arnefalk_r_nne.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53364817/s10e14_arnefalk_r_nne.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E13. Erik Wedersøe og det gode skib Gitte Gry</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53308592/erik_weders_e.mp3</link>
			<description>Erik Wedersøe er formentlig bedst kendt som skuespiller, og han medvirkede i en lang række af danske film og serier, bl.a. Drengene fra Sankt Petri, Idioterne, Riget og Rejseholdet, hvor han spillede Kriminalinspektør Ulf Thomsen. Men Erik var også jordomsejler, og han kunne skrive og tænke, mens hans rejste. Han ville vove noget i livet, sætte noget på spil og afprøve tilværelsen. Med skibet Gitte Gry og en håndfuld gode venner begav han sig i 1981 ud på en mere end 40.000 sømil lang rejse jorden rundt over de næste tre år.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Jens Kostrup, der var med på dele af jordomsejlingen. Tilrettelægger: Kristoffer Errboe Poulsen. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.Foto: Fredensborg Arkiverne / Lokalavisen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53308592/erik_weders_e.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53308592/erik_weders_e.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E12. Jan Stage: Ud hvor jernkorsene gror</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53222663/s10e12_janstage.mp3</link>
			<description>Jan Stage var udenrigs- og krigskorrespondent i mere end 40 år og skrev for bl.a. Berlingske Tidende, Politiken, Ekstra Bladet og Information og for flere store internationale blade. Han dækkede krige og konflikter overalt i verden – fra Afrika, Balkan, Mellemøsten og Sydamerika. Det var grusomme historier fra der, hvor jernkorsene gror. Hvad var det for nogle historier, den hærdede journalist ville fortælle? Eftertiden dømte ham som én, der var lidt for fantasifuld i sine beretninger. Men passer det?Medvirkende: Lasse Ellegaard, forfatter og journalist, har været ansat på Weekendavisen, chefredaktør på Information og Mellemøstkorrespondent på Jyllands-Posten. Lasse har skrevet bøger fra flere ophold og rejser i verdens brændpunkter, senest bogen ”Gaven fra Gud – Erdogans Tyrkiet” og så kendte Lasse Jan Stage gennem mere end 30 år og de rejste sammen både i Israel og Tyrkiet. Lasse har desuden redigeret bogen ”Signatur: Jan Stage”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53222663/s10e12_janstage.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53222663/s10e12_janstage.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E11. Inge Lehmann: Den ukendte verdensstjerne</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52864278/s10e11_ingelehmann.mp3</link>
			<description>Inge Lehmann var geofysiker og med til at grundlægge seismologien, en helt ny videnskab, i 1930’erne og årtierne derefter. En lidenskabelig trang til at blive til noget, havde fået hende til at overhøre alle de velmente råd fra sin familie, der på ingen måde syntes, hun skulle studere, men hun endte alligevel med at blive den første kvindelige seismolog i verden. I 1936 fremførte hun hypotesen, at Jorden har en fast indre kerne, hvilket skulle vise sig at være rigtigt. Hun trådte ind i en international forskerverden med imødekommende kollegaer ude i verden, men hjemme i Danmark mødte hun akademisk snobberi, mandschauvinisme og vanetænkning. Hvorfor blev Lehmann anerkendt i udlandet før hjemme i Danmark og hvorfor er det først nu, at vi hjemme i Danmark begynder at tale om hende?Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Hanne Strager, medlem af De Kvindelige Eventyrere, biolog og forfatter og er nu aktuel med bogen Skyggezone, der er den første biografi skrevet om Inge Lehmann. Bogen er blevet til på baggrund af en lang række breve, dokumenter og videnskabelige artikler fra Rigsarkivet og personlige breve i familiens eje. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52864278/s10e11_ingelehmann.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Mar 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52864278/s10e11_ingelehmann.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E10. Eigil Knuth: Billedkunstneren og polarforskeren</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52863158/s10e10_eigilknuth.mp3</link>
			<description>Eigil Knuth var arkæolog, forfatter og billedhugger. Hans første arkæologiske ekspedition gik til Vestgrønland i 1932 og hans sidste til Nordøstgrønland i 1995. Den vigtigste ekspedition var formentlig den første Peary Land Ekspedition fra 1947-50. Gennem hele sin karriere lavede Knuth utallige smukke portrætbuster af inuit og som polarforsker påbegyndte han den arkæologiske kortlægning af de nordligste grønlandske folkeslag. Et arbejde der resulterede i opdagelsen af to palæo inuit kulturer: Independence 1. og Independence 2.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: John Andersen. Arkitekt, forfatter og medlem af Eventyrernes Klub. John er en stor kender af Grønland og arktisk ekspeditionshistorie, han har gået over indlandsisen på ski flere gange og så er han eneste mand i verden, der har padlet rundt om Grønland i kajak. John arbejdede for Eigil Knuth to år og var ham på Peary Land Ekspeditionen 1966. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52863158/s10e10_eigilknuth.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Mar 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52863158/s10e10_eigilknuth.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E9. Jørgen Bitsch: I kamp mod en 8 meter lang anakonda</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52825730/s10e9_j_rgen_bitsch_fortalt_af_jan_fabricius.mp3</link>
			<description>Jørgen Bitsch tog i 1950’erne og 60’erne danskere med på hans spændende og farverige rejser gennem hans bøger og film. Han rejste konstant og overalt: fra Grønland til Sydpolen, Afrika, Sydamerika, Arabien, Borneo, det fjerne Østen, Mongoliet og Sibirien. Jørgen Bitsch besøgte som den første europæer mange forskellige oprindelige folk: pygmæer, hovedjægere og kannibaler og han mente, at selvom de måske var ”primitive”, så levede de et rigere liv end mange af os moderne folk. Bitsch var også en legendarisk storyteller og nogen vil med rette påstå, at der engang i mellem blev smurt lidt rigeligt på. Fra Amazonjunglen berettede han i sin berømte bog Jivaro, som senere blev til film, om en slåskamp med en 8 meter lang anakonda, en historie som i årene derefter og fortsat i dag er en klassisk lejrbålshistorie. Bitsch var i en årrække formand for Eventyrernes Klub og han var også med til at arrangere den tur, hvor klubben - som et reklamestunt, fulgt af en fotograf fra LIFE magazine - slæbte et køleskab på toppen af Cheops Pyriamiden.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Jan Fabricius. Uddannet biolog og etnograf med særligt fokus på nomader og medlem af Eventyrernes Klub. Jan arbejdede for Jørgen Bitsch i otte år og var med ham på utallige rejser, mest i Afrika men også på Borneo, i Island og i Grønland. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52825730/s10e9_j_rgen_bitsch_fortalt_af_jan_fabricius.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52825730/s10e9_j_rgen_bitsch_fortalt_af_jan_fabricius.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E8. Lauge Koch: Ingen dag er vidunderligere end den, Døden har rørt ved</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52680950/s10e8_laugekoch.mp3</link>
			<description>Lauge Koch var en effektiv ekspeditionsleder og vis ikke den – så absolut en af de mest indflydelsesrige personligheder i dansk grønlandsforskning i 1920 og 1930’erne. Koch var geolog og kartograf, deltog på 2. Thule ekspedition, som var præget af sult og tragiske dødsfald og hvor der gik rygter om kannibalisme. Senere gennemførte han adskillige ekspeditioner, bl.a. Jubilæumsekspeditionen til Nordgrønland for at afslutte kortlægningen af Grønlands kyst og efter den stort anlagte treårsekspeditionen i 1931-34 kan man med rette påstå, at Koch nok var den største videnskabsmand blandt alle de mange danske grønlandsfarer. Dagens afsnit har fokus på 2. Thule.  Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Peter Dawes, Phd. i geologi, tilknyttet GEUS, De Nationale Geologiske Undersøgelser for Danmark og Grønland og så har Peter beskæftiget sig med Lauge Koch gennem størstedelen af hans Grønlands karriere og har bl.a. skrevet 3. binds værket ”The Koch Family Papers” og er nu aktuel med ”Expedition Relics – from high Arctic Greenland”. Tilrettelægger: Lasse Telling. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52680950/s10e8_laugekoch.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Feb 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52680950/s10e8_laugekoch.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E7. Emilie Sannom: Danmarks første stuntkvinde</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52680809/s10e7_emiliesannom.mp3</link>
			<description>Emilie Sannom - eller Mille, som hun blev kaldt - var i 1910 og 20’erne en af Danmarks største vovehalse. Hun var stumfilmsskuespiller, bla. i Italien og Tyskland og Danmarks første stuntkvinde - hun sprang ud af kørende biler og lod sig kører over af et tog. Mille var også den første kvindelige faldskærmsudspringer i Danmark og så var hun luftakrobat med halsbrækkende og vanvittige shows på flyvemaskiner, hvilket til sidst kom til at koste hende livet. Efter hendes død skrev forfatteren Tom Kristensen et mindedigt til hende. På hendes gravsten er der gengivet nogle linjer fra digtet. Der står: &quot;Frygten for Døden var ikke saa stor, større var Frygten for Livet paa Jord”. Emilie Sannom var en utraditionel kvinde i sin samtid og en berømthed. Men så blev hun glemt og først fornyelig, takket været Det Danske Filminstitut blev hun vækket til live igen.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Anne Schwartz. Anne er uddannet i filmhistorie på Københavns Universitet, redaktør for stumfilm.dk på Det Danske Filminstitut, hvor man netop er i gang med at digitalisere og tilgængeliggøre hele den danske stumfilms arv. Tilrettelægger: Lasse Telling. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.   Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Anne Schwartz, projektredaktør på stumfilm.dk. Tilrettelægger: Lasse Telling. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52680809/s10e7_emiliesannom.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 05:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52680809/s10e7_emiliesannom.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E6. Kaj Birket- Smidt: Med blikket rettet mod ”Fjerne folk”</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582583/s10e6_kaj_birket_smidt.mp3</link>
			<description>Allerede i 1912 tog Kaj Birket-Smith på sin første ekspedition til Grønland. Han var med Knud Rasmussen på den berømte 5. Thule Ekspedition og senere på en etnografisk forskningsrejse til Alaska ligesom han var med dele af Galathea 2. Kaj Birket Smith var tilknyttet Nationalmuseet, i næsten et halvt århundrede, hvor han fra 1940-63 var leder af Etnografisk samling. Han formåede om nogen at gøre det videnskabelige populært og tilgængeligt for et større publikum, og med hans mere end 200 videnskabelige bøger og afhandlinger bidrog han mærkbart til vores viden om Inuit.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Hans Christian Gulløv, forhenværende museumsinspektør på Nationalmuseet, forfatter og antropolog. Hans Christian har skrevet adskillige bøger om Grønland og Inuit og da han startede på museet, arbejdede Kaj Birket Smith stadig på Etnografisk samling som pensionist. Tilrettelægger: Lasse Telling. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen. Kaj Birket-Smith   Medvirkende: Hans Christian Gulløv, antropolog og tidligere museumsinspektør på Nationalmuseet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582583/s10e6_kaj_birket_smidt.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Feb 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582583/s10e6_kaj_birket_smidt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E5. Johannes Nicolaisen: På ski til samerne</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582517/s10e5_johannesnicolaisen.mp3</link>
			<description>I den iskolde vinter 1945 drager den 24-årige Johannes Nicolaisen afsted på en skifærd for at leve blandt samerne og deres rener. Da Nic, som Johannes bliver kaldt, rejste fra København, var det i en beigefarvet cottoncoat med et ekstra sæt undertøj, nogle sokker og et enkelt tæppe i sin rygsæk, hvor der også var plads til store drømme. Han ville studere samerne, tilegne sig deres viden om dyr og natur, og han ville opnå deres tillid, så han kunne få indsigt i deres kultur, deres levevis og deres kamp for rettigheder. Nic gjorde den antropologiske forskning til sit livs projekt ud fra følgende grundprincip: ”At have videnskabelig indsigt og menneskelig kærlighed til folket, man studerer, er en hovedbetingelse for at blive en god etnograf.” Den hjælpsomhed, han mødte blandt samerne, gav ham en dyb respekt for de mennesker, andre betragtede som primitive. Gang på gang slog han fast, at selv om kulturen var primitiv, var menneskene det ikke. Hans menneskesyn var derfor noget anderledes end det, der ellers prægede videnskaben lige efter krigen.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Ida Nicolaisen, antropolog med feltstudier hos Haddadfolket i Tchad, hos tuaregerne i Niger og ved flere langvarige ophold hos Punan Bah-folk i det centrale Borneo. Ida har været næstformand i Danidas styrelse og været vicepræsident i FNs &quot;Permanente Forum for Oprindelige Folk&quot; og så var Ida gift med Johannes Nicolaisen. Tilrettelægger: Lasse Telling. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582517/s10e5_johannesnicolaisen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582517/s10e5_johannesnicolaisen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E4. Marie Hammer: Forsker i fem verdensdele</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52483448/s10e4_mariehammer.mp3</link>
			<description>Marie Hammer er en usædvanlig skikkelse i dansk forskningshistorie. Hun var i en ung alder med på Knud Rasmussens sidste Thule Ekspedition – den 7.ende og balancerede mellem flere verdner: Hun var hjemmegående husmor med fire børn og var samtidig ulønnet zoologisk forsker og særdeles aktiv rejsende på lange ekspeditioner. Marie Hammer udgav 40 afhandlinger og identificerede 1.000 nye arter af mosmiden og mente, at forskningen af de små dyr kunne bidrage med svar på nogle af livets helt store spørgsmål. Hun var – i modsætning til mange andre i samtiden – en stor fortaler for Wegeners teori som hævdede, at kontinenterne “svømmede” som lette isbjerge i oceanernes “basalthav” og at de oprindeligt havde været sammenhængende.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Birgitte Hammer, zoolog med speciale i pansermider. Datter af Marie Hammer og har som assistent for sin mor rejst på forskningsekspeditioner to gange af hver 6. måneders varighed. Først som 15 årig i Sydamerika og senere, som 26 årig Jorden rundt – mest i Stillehavs-området. Tilrettelægger: Lasse Telling. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.Foto af Marie Hammer: Knud Rasmussens Hus og Arkiv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52483448/s10e4_mariehammer.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 05:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52483448/s10e4_mariehammer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E3. Hans Kaarsberg: Karen Blixens eventyrlige forbillede</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52203737/s10e3_kaarsberg.mp3</link>
			<description>Den flamboyante læge og globetrotter, Hans Kaarsberg, var Sorøs excentriske storvildtsforfatter. I 1890 rejste han med tog og hestevogn gennem Europa, over Nordafrika, Mellemøsten og Tyrkiet, før han nåede de kaukasiske bjerge. Med sans for at møde mennesker beskriver Kaarsberg de farverige kulturer, der var fremmede for de fleste danskere. Senere, på en rejse til Lapland, fortæller han om livet blandt Skandinaviens sidste nomader, samerne. Og han fortalte så godt, at han fik en stor betydning for en ung Karen Blixen.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Journalist og forfatter Klaus Rothstein</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52203737/s10e3_kaarsberg.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52203737/s10e3_kaarsberg.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E2. Knud Holmboe: Danmarks Lawrence of Arabia</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52203286/s10e1_knudholmboe.mp3</link>
			<description>I 1930 drog Knud Holmboe ud på en vovelig rejse over Afrika. Fra Marokko i vest til Egypten i øst, krydsede han Sahara i bil. Knud havde konverteret til islam og havde lært sig arabisk, og han gik i lokalt tøj. Med stor nysgerrighed for især beduinernes levevilkår under den franske kolonisering og den italienske besættelse beskrev han en verden, som kun de færreste kendte til. Men hvad var det, der drev ham ud på eventyret? Og hvad skete der egentlig, da han forsvandt sporløst i ørkenen? Medvirkende: Museumsinspektør på Nationalmuseet, Jesper Kurt Nielsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52203286/s10e1_knudholmboe.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52203286/s10e1_knudholmboe.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S10E1. Holger Rosenberg: Familie Journalens globetrotter</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52203730/s10e1_holgerrosenberg.mp3</link>
			<description>Holger Rosenberg var forfatter og æresmedlem af Eventyrernes Klub, og som globetrotter oplevede han store dele af verden, inden det var muligt at bruge, fly, bil og internet. Som eneste danske journalist dækkede han OL i Athen i 1896, og senere tog han i Stanleys fodspor gennem Afrika. Men hans nok største bedrift var, da han rejste gennem Kina i 1909 - 2500 kilometer til fods med oppakningen på muldyr og elefanter.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Forfatter Lennart Weber</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52203730/s10e1_holgerrosenberg.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Jan 2023 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52203730/s10e1_holgerrosenberg.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S9E8. Jacques Cousteau: Manden med den røde tophue</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52226722/s9e8_jacques_cossteau.mp3</link>
			<description>Jacques Cousteau, manden der opfandt det moderne dykkerudstyr, gjorde verden større for os alle med sine utrolige film om livet under vand. Franskmanden, som altid var iført sin ikoniske røde tophue, drog ud på mere end 50 dykkerekspeditioner. Med sit eget opfundne lungeapperat, SCUBA, på ryggen eller i sine egne konstruerede undervandsbåde dokumenterede han en verden, som kun de færreste havde oplevet.  Cousteau, der vandt hele tre oscars og De Gyldne Palmer, blev verdensberømt for sine film og senere i livet blev han en stærk fortaler for, at vi skulle passe på vores planet og advarede verdens politikere om, at havene var syge.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Bo Skaarup, museumsdirektør på Naturhistorisk Museum i Aarhus. Bo er uddannet havbiolog, har gennem mange år arbejdet med naturformidling, både som TV vært, som hajekspert på Kattegatcenteret, udstillingsleder på Aqua Ferskvandsakvarium og som formidlingschef i Nationalpark Mols Bjerge. Han har tilbragt årevis på havet og har siden han var knægt været begejstret for dagens hovedperson og krydset Jaques Cousteaus spor gennem store dele af sit liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52226722/s9e8_jacques_cossteau.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52226722/s9e8_jacques_cossteau.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S9E7. Flamboyanten Luigi Maria d´Albertis</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52202448/s9e7_italieren_flamboyanten_luigi_maria_d_albertis.mp3</link>
			<description>Den unge italienske jæger og konservator Luigi Maria d. Albertis passer om nogen på denne sæsons tema, hvor vi fortæller om de mest vanvittige og excentriske eventyrere. Albertis elskede på sin egen aparte måde dyr, opera, fyrværkeri og drømte om – som den første udlænding – at komme i kontakt med &quot;de ædle vilde” i Ny Guinuea indre.   Vi skal stifte bekendtskab med en antihelt. En flamboyant og uortodoks rejsende, der selv i sin samtid var en mundfuld for de fleste.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Søren Koustrup, forlagsredaktør og forfatter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52202448/s9e7_italieren_flamboyanten_luigi_maria_d_albertis.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52202448/s9e7_italieren_flamboyanten_luigi_maria_d_albertis.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S9E6.Freya Stark: Jagtede den ultimative frihed</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52118912/s9e6_freyastark.mp3</link>
			<description>Da Freya Stark var fem år gammel, kunne hun tale tre sprog. Da hun var 12 år, havde hun mistet et øre og en stor del af hovedbunden, da hendes hår havde siddet fast i en maskine. Da hun var 20 år gammel, arbejdede hun for The Bagdad Times, havde studeret litteratur, været sygeplejerske i 1. verdenskrig og lært arabisk. Denne nærmest kalejdoskopiske opvækst havde født en nysgerrighed på verden – på frihed – som prægede hende gennem et helt livs opdagelser og store rejser.   Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Nina Rasmussen. Forfatter og medlem af De Kvindelige Eventyrere og har gennem et helt liv rejst i 2CV, på motorcykel og på tommelfingeren. Med og uden familien og har tjent som et stort forbillede for mange. Nina har rejst de samme steder som Freya Stark, gennem Yemen, Mellemøsten og Iran.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52118912/s9e6_freyastark.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52118912/s9e6_freyastark.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S9E5. Wilfred Thesiger: Den sidste gentleman</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52044527/s9e5_den_sidste_gentleman.mp3</link>
			<description>Wilfred Thesiger brugte det meste af sit liv på at flygte fra den vestlige civilisation. Han rejste fra Afghanistan til Marokko og barfodet fulgte han beduinerne gennem Sahara. Thesiger var den første der opdagede The Empty Quarter og af araberne blev han kaldt: Mubarak bin Landan, ”den velsignede fra London”. Velsignet af en højere magt undgik han af dø, ikke en - men flere gange - af tørst og sult og hans utrolige rejser og historier fortæller om en verden, der snart ændrede sig for evigt.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Jesper Kurt Nielsen, historiker, forfatter og museumsinspektør her på Nationalmuseet. Jesper har stor viden om ekspeditionshistorie og har gæstet Den Yderste Grænse en håndfuld gange.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52044527/s9e5_den_sidste_gentleman.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52044527/s9e5_den_sidste_gentleman.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S9E4. Philippe Petit: Mand på line mellem tvillingetårnene</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51939472/s9e4_mand_p_line_mellem_tvillinget_rnene.mp3</link>
			<description>Franske Philippe Petit overraskede verden, da han om morgenen d. 7. august 1974 begyndte sin poetiske og vanvittige linevandring mellem tvillingetårnene i New York. Hans vandring var en ting. Men den væsentlige udfordring var at komme op på det ene tårn med den 200 kilo tunge wire og få den over til det andet tårn. For han havde ingen tilladelse og kun få mennesker i verden kendte til den forrykte plan. Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Lasse Spang Olsen, medlem af Eventyrernes Klub, filminstruktør, undervandsfotograf og stuntmand med mange halsbrækkende eventyr bag sig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51939472/s9e4_mand_p_line_mellem_tvillinget_rnene.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51939472/s9e4_mand_p_line_mellem_tvillinget_rnene.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S9E3. Robyn Davidson: 2000 kilometer gennem australske ørkener og bjerge</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51939452/s9e3_kameldamen.mp3</link>
			<description>I 1977 begiver Robyn Davidson sig ud på en ni måneder lang rejse, som alle omkring hende anser for et livsfarligt og vanvittigt projekt. I selskab med fire kameler og en hund går hun 2000 kilometer tværs over det halve Australien, igennem ørkener, bjerge og øde områder ud til Det Indiske Ocean. Robyn foretager ikke rejsen for at blive berømt. Tværtimod. Hun ønsker at søge væk fra det moderne samfund. Hun er vred og opfarende og har det svært med at omgås andre mennesker. Men rejsen forandrer hende. Den kommer til at ændre hendes liv. Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Hanne Strager, uddannet biolog, forfatter og har arbejdet på Danmarks Akvarium og Statens Naturhistoriske Museum. Hanne har længe været fascineret af ekspeditionshistorie og Robyns bog om rejsen ”egne vegne” gjorde et stort indtryk på Hanne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51939452/s9e3_kameldamen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51939452/s9e3_kameldamen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S9E2. De danske verdenscyklister</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51748671/s9e2_dedanskeverdenscyklister.mp3</link>
			<description>I mere end 100 år er vi danskere rejst ud i verden på cykel. Den første europæer, der cyklede jorden rundt var dansk. Det samme var den første kvinde til at cykle jorden rundt og den første på cykel gennem Sibirien. Men kun de færreste havde rekorder for øje – de var drevet af eventyrtrang og udlængsel og ønskede selv at tegne stregerne på kortet. De ville selv bestemme tempoet. At rejse ud i verden på cykel – at være verdenscyklist – er en ufortalt dansk tradition. Cyklen demokratiserede eventyret. Fra de store økonomisk tunge ekspeditioner støttet af Kongehuset og store private firmaer, kunne verdenscyklisterne noget helt andet. Besad man blot modet og viljen, så var det op på jernhesten og ud på alverdens bagveje. I dette afsnit dykker vi ned i nogle af pionererne, nogle af de mest vilde og mest originale danske verdenscyklister.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Tore Grønne, journalist, chefredaktør på Opdag Verden og med forfatter til bogen VELO – De danske verdenscyklister. Tore er selv verdenscyklist med mere end 50.000 km i sadlen. Han har cyklet Andesbjergene på langs, trampet fra Kina til Danmark, gennem USA, Mellemamerika og Centralasien samt brugt år på at zigzagge over utallige himmelstræbende bjergpas i Himalaya, Karakoram, Hindu Kush og Pamirbjergene.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51748671/s9e2_dedanskeverdenscyklister.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51748671/s9e2_dedanskeverdenscyklister.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S9E1. Verdens ondeste mand</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51748634/s9e1_verdensondestemand.mp3</link>
			<description>Alister Crowley, også kendt som The Beast 666, blev i sin samtid kaldt verdens ondeste mand. Han var en ledende skikkelse inden for 1900-tallets okkultisme og havde sin egen sataniske sekt på Sicilien, hvor der blev eksperimenteret med stoffer og sex, og hvor der gik rygter om, at han og hans kvindelige disciple filede deres tænder ned, så de kunne suge blod af hinanden. Men Crowley var også en tænker, digter og forfatter – en vanvittig provokatør og formentlig uden at vide det, tog han fat på ungdomsoprøret et halvt århundrede før tid. Han har ikke kun haft en stærk indflydelse på nyreligiøse bevægelser, men også på populærkulturen. The Beatles, The Rolling Stones, Led Zeppelin, David Bowie, Iron Maiden, TOOL var og er inspireret af ham. Rebelsk og grænseløs som han var, stod han som et frihedssymbol for mange. Hvad der er mindre kendt er, at Crowley også var en dygtig bjergbestiger og faktisk forsøgte at blive først på både K2 og Kangchenjunga.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Morten Beiter, forfatter og journalist ved Weekendavisen. Morten har skrevet om italienske forhold til et væld af danske dagblade og flere bøger, blandt andet ”Mafiaen kommer” og ”Mand af ære”. Under en arbejdsrejse på Sicilien, kom han pludselig på sporet af Crowley, da han besøgte Crowleys forladte tempel, Thelemas Kloster.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51748634/s9e1_verdensondestemand.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51748634/s9e1_verdensondestemand.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S8E7. Matthew Henson: Fulgte Robert Peary på polarekspeditioner i 18 år</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960019/s8e7_matthew_henson.mp3</link>
			<description>I mange år strålede amerikanske Robert Pearys navn allerstærkest af alle de opdagelsesrejsendes navne. Han blev den mest berømte arktiske eventyrer, da han påstod at have nået Nordpolen som den første.  Men i stedet for Peary skal du høre om dem, som stod i Pearys skygge. Dem som gjorde ekspeditionerne mulige, og som kun de færreste kender i dag. Du skal høre om hans hjælper, Matthew Henson, der fulgte Peary på alle store polare ekspeditioner gennem 18 år. De skal også høre om Odaaq, der med sine kundskaber og store viden spillede en afgørende rolle for Peary.Medvirkende: Lisbeth Valgreen, cand.mag i grønlandske og arktiske studier, forfatter og redaktør. Tidligere kulturmedarbejder i det grønlandske hus i København og arkivchef ved Arktisk Institut.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960019/s8e7_matthew_henson.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Sep 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50960019/s8e7_matthew_henson.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S8E6. De grønlandske medlemmer af 5. Thule ekspedition</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50959990/s8e6_5_thuleekspedition.mp3</link>
			<description>De grønlandske medlemmer af de verdensberømte arktiske ekspeditioner fik en forsvindende lille del af berømmelsen og opmærksomheden, selvom det ofte var dem, der burde have fået den. De europæiske, amerikanske og danske deltagere betragtes fortsat i dag som nationale helte. Men de havde ikke haft succes uden deres grønlandske kolleger på ekspeditionerne. Selv i dag hører vi sjældent historierne fra grønlændernes perspektiv. For at rette op på det bringer vi derfor inuits egne stemmer fra den berømte 5. Thule-ekspedition og forsøger at placere dem i deres retmæssige position – nemlig i kernen af de arktiske fortællinger.  Medvirkende: Mari Kleist, ph.d. i arkæologi og har gennem det seneste årti arbejdet på feltprojekter på tværs af Canada og Grønland. Mari har forsket i inuits materielle kultur i Grønland og hendes forskning gik ud på at undersøge forskellige kunstneriske udskæringer produceret af præ-inuit Dorset-folket, og hvordan disse spillede en rolle i Dorset-folkets sociale liv. En særlig tak til KNR for hjælpen med denne episode.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50959990/s8e6_5_thuleekspedition.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Sep 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50959990/s8e6_5_thuleekspedition.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S8E5. Zheng He: Kinas store opdagelsesrejsende</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50959967/s8e5_zhenghe.mp3</link>
			<description>80 år før Columbus satte sejl for at krydse Atlanterhavet i håb om at finde en ny søvej til Kina, drog en bemærkelsesværdig kinesisk admiral ud på en række maritime opdagelsesrejser, hvis omfang ville have forbløffet manden, der opdagede den nye verden. Zheng Hes syv storslåede sørejser, der strakte sig fra Taiwan til Afrika, var en armada af mere end 300 skibe og talte 28.000 mand. Rejserne øgede kinesernes indflydelse i et hidtil uhørt omfang på et tidspunkt, hvor europæerne endnu kæmpede for at komme ud af Middelhavet. Hvem var denne kinesiske admiral Zheng He? Og hvad var det egentlig kineserne ville opnå med de her gigantiske ekspeditioner?Medvirkende: Henrik Bjørn, har over fire årtier og 140 rejser til og rundt om i Kina besøgt hovedparten af landets provinser. Henrik har boet i Kina i 14 år, taler kinesisk og er kinesisk gift. Han er uddannet mag. art i etnografi og socialantropologi med fokus på Kina og har bl.a. udført langvarigt etnografisk feltarbejde blandt det kinesiske Dong-mindretal i den sydvestkinesiske Guangxi provins.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50959967/s8e5_zhenghe.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Sep 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50959967/s8e5_zhenghe.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S8E4. Tenzing Norgay: Først på Everest</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50959944/s8e4_tenzingnorgay.mp3</link>
			<description>Tenzing Norgay nåede sammen med Edmund Hillary, som de første toppen af Everest i 1953. Han blev faktisk, og heldigvis, en berømthed i modsætning til alle de andre sherpaer, der siden start 1900-tallet har guidet, båret, slidt og slæbt og lagt ruter for udenlandske bjergbestigere. Lokale og dygtige folk, der faktisk lige siden Tenzings triumf og indtil for nylig meget sjældent har fået deres historier fortalt. Norgay er undtagelsen, der bekræfter reglen. Medvirkende: Søren Smidt, bjergbestiger og bjergguide og har gennem fire årtier besteget verdens højeste og sværeste bjerge. Han har også selv stået på toppen af Everest. Søren har arbejdet tæt sammen med nepalesiske sherpaer store dele af sit liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50959944/s8e4_tenzingnorgay.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Aug 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50959944/s8e4_tenzingnorgay.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S8E3. Konebådsekspeditionen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50959930/s8e3_koneb_dsekspeditionen.mp3</link>
			<description>Konebådsekspeditionen bestod af en række rejser til det uudforskede Østgrønland og havde to overvintringer med skiftende besætninger i årene 1883-1885. Ekspeditionen er primært kendt for kortlægningen af den østgrønlandske kyst, klima, geologi, flora, men den var også vigtig for den kommende danske kolonisering af østkysten. Som de første europæere lykkedes det ekspeditionen at nå helt op til Ammassalik på kysten, hvor de mødte folk, der kun i et meget lille omfang tidligere havde mødt danskere såvel som grønlændere fra syd og vest. Ekspeditionens succes skyldtes primært de grønlandske ekspeditionsmedlemmer. Medvirkende: Peter Andreas Toft, cand.mag. i forhistorisk arkæologi og ph.d. i eskimologi og arktiske studier og museumsinspektør i projektet Activating Arctic Heritage på Nationalmuseet. Peter har skrevet om Konebådsekspedition i det store værk, ”Dansk Ekspeditionshistorie”, som Nationalmuseet har udgivet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50959930/s8e3_koneb_dsekspeditionen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Aug 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50959930/s8e3_koneb_dsekspeditionen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S8E2. Ibn Battuta: Den islamiske Marco Polo</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917666/s8e2_ibnbattuta.mp3</link>
			<description>I Nordafrika betragtes Ibn Battuta som en af verdens mest kendte opdagelsesrejsende – men i Danmark er der formentlig kun få der kender hans mageløse historie. Ibn Battutas rejse starter i Marokko i år 1325, med at han sætter sig på ryggen af et æsel for at drage på Hajj (pilgrimsrejse) til Mekka. Men hvad han ikke ved er, at han efter Mekka kommer til at gennemrejse hele den islamiske verden – fra Nordafrika over Kaukasus og Centralasien hele vejen til Kina, og at der kommer til at gå 25 år før han genser sin fødeby. Medvirkende: Ahlam Chemlali, i gang med ph.d for DSIS, hvor hun forsker i migration og grænser, og bl.a. undersøger ruter og migrationsbevægelser, særligt i Nordafrika. Hun har mere end 10 år i felten som menneskerettighedsarbejder og forsker, rejst og arbejdet i krigs- og konfliktområder, og så har Ahlam rejst i flere af de samme områder som Ibn Battutas, bl.a. gennem Sahara og Centralasien. Medlem af De Kvindelige Eventyrernes Klub.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917666/s8e2_ibnbattuta.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50917666/s8e2_ibnbattuta.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S8E1. Hans Hendrik: Den oversete polarhelt</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50850622/s8e1_hanshendrik.mp3</link>
			<description>I årene 1853-83 var grønlandske Hans Hendrik med på fem store amerikanske og europæiske ekspeditioner, hvoraf flere havde til mål - som de første - at nå Nordpolen. Hans Hendrik var en fænomenal jæger, kajakmand og rejsende, og han er den primære årsag til at, i hvert fald den sidste ekspedition ikke blev en kæmpe fiasko, da han reddede livet på flere af de andre ekspeditionsmedlemmer. Hans Hendirk var også en del af den besætning, som blev fanget på en drivende isflage i et halvt år – hvilket må være en af de mest utrolige begivenheder i den arktiske opdagelseshistorie.  Hans Hendrik er uden tvivl en af arktiske eventyrere med størst erfaring og flest dramatiske hændelser på sin vej. Men hvem var han, og hvorfor var han så uvurderlig?  Medvirkende: Pauline Knudsen, arkæolog, har tidligere været ansat på Sisimiut Museum og Det Grønlandske Nationalmuseum og er i dag leder af Greenland Visitorcenter. Pauline har medvirket i en serie om grønlandske ekspeditionsdeltagere for KNR.  En særlig tak til KNR for hjælpen med denne episode.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50850622/s8e1_hanshendrik.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50850622/s8e1_hanshendrik.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E2:2. Den yderste grænse live fra Nationalmuseet</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50378217/denyderstegraenselivedel2final.mp3</link>
			<description>I denne sær-udgave af Den yderste grænse rejser vi fra scenen i Nationalmuseets brostensbelagte palægård ud i verden. Vi skal høre Tore Grønne fortælle om Annie Londonderry cykeltur ud i verden, vi skal med Helle Løvevild Golman til en stillehavsstrand i Canada, hvor en kystulv tygger i hendes mands gummistøvle, og vi skal høre Lars Gundersen fortælle om Klavs Becker Larsen, som kæmpede for at blive den første på toppen af Mount Everest.

Medvirkende: Helle Løvevild Golman, naturfotograf. Tore Grønne, journalist, forfatter og til daglig chefredaktør på Opdag Verden. Lars Gundersen, har siden 1987 rejst i hele Himalaya, har stiftet Kipling Travel.

Produceret i samarbejde med 24syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50378217/denyderstegraenselivedel2final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Jun 2022 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50378217/denyderstegraenselivedel2final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E1:2. Den yderste grænse live fra Nationalmuseet</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50378159/denyderstegraenselivedel1final.mp3</link>
			<description>I denne sær-udgave af Den yderste grænse rejser vi fra scenen i Nationalmuseets brostensbelagte palægård ud i verden. Vi skal med Rane Willerslev på ekspedition i Uganda, hvor han møder Ik-folket, vi skal med Naja Mikkelsen til Grønland, hvor to mænd efterlades i tre år i en lille træhytte, og vi skal høre Jesper Kurt-Nielsen fortælle om Ole Olufsens rejse ned ad Niger-floden.
 
Medvirkende: Rane Willerslev, antropolog og direktør på Nationalmuseet. Jesper Kurt-Nielsen, museumsinspektør på Nationalmuseet. Naja Mikkelsen, barnebarn af polarforskeren Ejnar Mikkelsen.

Produceret i samarbejde med 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50378159/denyderstegraenselivedel1final.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Jun 2022 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50378159/denyderstegraenselivedel1final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S7E13. Morten Kirckhoff: Infiltrerer russisk rumbase og et forladt slangelaboratorium i Japan</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652964/s7e13mortenkirckhoff.mp3</link>
			<description>Midt i den Kasakhiske ørken kører en stor, hvid toyota stille afsted over sandet. Farten er helt i bund, så hjulene ikke hvirvler støv op og afslører bilens position.  I horisonten kan man skimte lyset fra det kæmpemæssige russiske rumkompleks, Baikonur Cosmodrome. Et sted, der er under konstant bevogtning af bevæbnede, russiske sikkerhedsstyrker. I bilen sidder Morten Kirckhoff og Jan Elhøj - og deres plan er at snige sig helt ind i den topsikrede hangar, hvor rumraketterne står…

Medvirkende: Morten Kirckhoff, forfatter, fotograf og tv-vært på DR-serien “Nul Stjerner”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652964/s7e13mortenkirckhoff.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 May 2022 04:11:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652964/s7e13mortenkirckhoff.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S7E12. Birgitte Gyrd og Hans Erik Rasmussen: 5 måneder i hestevogn gennem Østeuropa</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652923/s7e12.mp3</link>
			<description>Birgitte Gyrd og Hans Erik Rasmussen drog i år 2001 sammen med deres børn Silas på 2 år og Klara på 5 år ud på en langsom rejse i deres selvbyggede hestevogn, Karlsvognen. Gennem 5 måneder kørte de gennem Polen, Ukraine og Rumænien og blev hver dag mødt af nysgerrige folk, der inviterede indenfor. Det blev en rejse, der bød på et familieliv under usædvanlige forhold og et smukt og dybt indblik i vores østeuropæiske naboers liv. 

Medvirkende: Birgitte Gyrd er billedkunstner og opbygger af bofællesskaber og Hans Erik Rasmussen indehaver af rejsebureauet Rasmussen Travel, psykoterapeut og medlem af Eventyrernes Klub.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652923/s7e12.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 May 2022 04:12:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652923/s7e12.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S7E11. Minik Rosing: I Grønland på jagt efter Jordens ældste gåder</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652887/s7e11minikrosing.mp3</link>
			<description>I dette afsnit af Den Yderste Grænse skal vi på feltarbejde i Grønland med professor i geologi, Minik Rosing. Udover at være en af verdens førende geologer, har Minik også talrige ekspeditioner til nogle af verdens mest utilgængelige afkroge bag sig - primært i Arktis, hvor han har studeret de oldgamle fjeldsider og uendelige gletscherlandskaber for at finde svar på vores klodes største spørgsmål. 

Medvirkende: Minik Rosing, Professor i geologi ved Københavns Universitet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652887/s7e11minikrosing.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 May 2022 04:13:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49652887/s7e11minikrosing.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S7E10. Kai Paamand: Ballonpirater over Moskva</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49640960/s7e10kaipaamand.mp3</link>
			<description>Det er den 27. september 1989. Sovjetunionens øverste leder, Mikhail Gorbatjov, er på talerstolen i det sovjetiske parlament i Moskva. Talen transmitteres til hele unionen, hvilket betyder, at over 300 millioner mennesker har mulighed for at lytte med. Seancen forløber som planlagt - lige indtil Gorbatjov får øje på noget ud af det store vindue. I det strengt lukkede luftrum over Den Røde Plads svæver nemlig en kæmpemæssig, dannebrogsfarvet varmluftballon. Gorbatjov kigger måbende ud på pladsen, hvor dagens hovedperson, Kai Paamand, smiler fra kurven…

Medvirkende: Toni Paamand, ballonskipper og Kais enke. Toni var med under flyvningen over Moskva.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49640960/s7e10kaipaamand.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 May 2022 04:28:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49640960/s7e10kaipaamand.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S7E9. Erik B. Jørgensen: Til fods over Alaska og Skandinavien rundt i kajak</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49583100/s7e9erikb_j_rgensen.mp3</link>
			<description>Vi skal på tur med en af de absolut mest dedikerede eventyrere i landet. Erik har gjort tjeneste ved slædepatruljen Sirius og ved Jægerkorpset -  herfra har han lært at overleve under selv de mest ekstreme forhold. Trods hans vilde baggrund, bliver alle hans færdigheder testet til det yderste, da han sejler hele den skandinaviske halvø rundt i kajak - en rejse på over 6.400 kilometer. Som om det ikke var nok, tager Erik senere til Alaska, hvor han i løbet af 72 dage vandrer alene tværs over det enorme landområde. 

Medvirkende: Erik B. Jørgensen - Siriusmand, Jægersoldat, foredragsholder og forfatter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49583100/s7e9erikb_j_rgensen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 May 2022 04:08:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49583100/s7e9erikb_j_rgensen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S7E8. Jacob Holdt: 5 år som vagabond i 70’ernes Amerika</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49326729/s7e8_jacobholdt.mp3</link>
			<description>Jacob Holdt rejste som ung fotograf USA tyndt på må og få. Hans liv som vagabond ledte ham blandt meget andet forbi New York, hvor han ved et uheld kom til at smide Bob Dylan ud af en bar, og forbi utallige blodbanker - Jacob solgte nemlig sit eget blodplasma for at få råd til sine film. Efter flere år på fremmede sofaer og efter talløse møder med cracknarkomaner, bandekriminelle og marginaliserede afroamerikanere, blev hans skelsættende og anmelderroste værk “Amerikanske Billeder” til. 

Medvirkende: Jacob Holdt, Fotograf og forfatter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49326729/s7e8_jacobholdt.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Apr 2022 04:08:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49326729/s7e8_jacobholdt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S7E7. Lene Frøslev: I Nigeria, Kosovo og Gazastriben som krigskorrespondent</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374306/s7e7lenefr_slev.mp3</link>
			<description>I år 1986 drager Lene Frøslev ud på sin første reportagerejse nogensinde - turen går til det krigsramte Afghanistan, hvor mujahideenerne kæmper mod invasionen fra Sovjetunionen. Denne hæsblæsende tur bliver startskuddet til en lang og bred karriere som krigskorrespondent, hvor Lene blandt meget andet oplever at blive beskudt af Israelsk militær i Gaza, snigskytter i Kosovo og holdt ved gunpoint i Nigerias tropiske mangroveskov. 

Gæst: Lene Frøslev. Journalist, forfatter og eventyrer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374306/s7e7lenefr_slev.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Feb 2022 05:13:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374306/s7e7lenefr_slev.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S7E6. Troels Kløvedal: Jorden rundt med familien på Nordkaperen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374266/s7e6troelskl_vedal.mp3</link>
			<description>Denne episodes hovedperson behøver næppe yderligere introduktion. I 1967 købte Troels Kløvedal stålskibet Nordkaperen med to venner og sejlede over de kommende 50 år de syv verdenshave tynde med skiftende besætninger. Undervejs producerede Troels Kløvedal en lang række bøger og film, som har været med til at definere begreberne udlængsel, solidaritet og eventyr i Danmark.
 
Gæst: Mikkel Beha Erichsen. Forfatter, TV-producer og søn til Troels Kløvedal.
Foto: Niels Ole Sørensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374266/s7e6troelskl_vedal.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Feb 2022 05:19:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374266/s7e6troelskl_vedal.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S7E5. Thor F. Jensen: 13 måneder i traditionel kano rundt om Ny Guinea</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374160/s7e5thorfjensen.mp3</link>
			<description>På en strand i Milne Bay, Papua Ny Guinea, står Thor Jensen og hans lokale besætning klar til afgang. Året er 2016, og deres plan er simpel: De vil sejle rundt om hele den enorme ø som de første nogensinde i en traditionel kano. Foran dem venter 6300 km tropisk kyst, 13 måneders livsfarlig sejlads og utallige møder med afsides, unikke og hjertelige folk. 

Gæst: Thor F. Jensen, Eventyrer og forfatter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374160/s7e5thorfjensen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Feb 2022 05:14:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374160/s7e5thorfjensen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S7E4. Nina Rasmussen: Alene i præstestyrets Iran og på knallert gennem Albanien</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374120/s7e4ninarasmussen.mp3</link>
			<description>Nina Rasmussen er en kvinde, som ikke lader sig påvirke af andre menneskers fordomme. For eksempel sagde mange til hende, at det var en dårlig ide at rejse alene gennem Albanien i 1994 - et land, som indtil da havde været Europas mest lukkede. Nina blev den første udenlandske kvinde i landet siden kommunismens totalitære indtog - og så gjorde hun det hele på sin lille knallert. I 1999 drog hun alene til Iran, hvor et møde med præstestyrets brutalitet og folkets åbne hjerter ventede. 

Gæst: Nina Rasmussen, forfatter, eventyrer og foredragsholder</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374120/s7e4ninarasmussen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jan 2022 05:10:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374120/s7e4ninarasmussen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S7E3. Hjalte Tin: Med familien på motorcykel bag jerntæppet</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48342774/s7e3hjaltetin.mp3</link>
			<description>Året er 1988, og jerntæppet ligger tungt over Europa. Men det stopper ikke Hjalte Tin og hans kone; de lander i Tallinn i Estland og kører tværs gennem det enorme USSR på motorcykel med deres to små børn bagpå. På den anden side af jerntæppet finder de en lukket verden af hjertelige folk, uendelig natur og kollektive drømme om frihed fra kommunistpartiets undertrykkelse. 

Gæst: Hjalte Tin - forfatter, eventyrer og Ph.D ved Center for kulturforskning på Århus Universitet .</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48342774/s7e3hjaltetin.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Jan 2022 07:37:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48342774/s7e3hjaltetin.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S7E2. Marie Stoubæk og Kenneth Bruun Jørgensen: Fra Ildlandet til Ishavet på cykel</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48147018/s7e2mariestoub_k_kennethbruunj_rgensen.mp3</link>
			<description>I 2017 stak verdenscyklisterne Marie Stoubæk og Kenneth Bruun Jørgensen afsted på en ekstraordinært lang rejse på cykel. De startede i Ildlandet i Argentina. Efter små 2 års rejse havde de krydset to kontinenter og tilbagelagde 30.000 kilometer nåede de Ishavet i det nordlige Canada. 

Det er ikke kilometerne, der er i fokus på dagens rejse, men derimod mødet med den storslåede natur og andre mennesker, og hvor rejsens største kulturchok faktisk kom, da de to ramte USA. 

Gæster: Marie Stoubæk, foredragsholder og Idrætskonsulent for cykling. Kenneth Bruun Jørgensen, foredragsholder og TV-Instruktør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48147018/s7e2mariestoub_k_kennethbruunj_rgensen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 05:13:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48147018/s7e2mariestoub_k_kennethbruunj_rgensen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S7E1. Charlie Uldahl Christensen: 12.000 kilometer til fods fra Esbjerg til Nigeria</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48146995/s7e1charlieuldahl.mp3</link>
			<description>Charlie Uldahl Christensen tager os med ud på en fire et halvt år lang rejse til fods - eller sagt med Charlies egne ord: Ud på en filantropisk pilgrimsfærd. En utrolig vandring på indtil videre 12.000 kilometer igennem 7 europæiske og 13 afrikanske lande, fra Esbjerg i Danmark til Lagos i Nigeria. 

Formålet med ekspeditionen, der ikke er slut endnu, er at skabe opmærksomhed om den globale vandkrise og rejse penge til vandforsyninger til værdigt trængende samfund i de afrikanske lande, som Charlie kommer igennem.

Gæst: Charlie Uldahl Christensen, bæredygtig iværksætter, forhenværende soldat og sømand.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48146995/s7e1charlieuldahl.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Jan 2022 05:15:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48146995/s7e1charlieuldahl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S6E12. Sir Ernest Shackleton: Efterladt på drivende havis i Sydhavet</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47422664/s6e12sirernestshackleton.mp3</link>
			<description>Skibet Endurance sætter i år 1914 afsted fra South Georgia Island med kurs mod Antarktis. Planen er, at Sir Ernest Shackletons ekspedition skal krydse det frosne og uudforskede kontinentet som de første nogensinde. Men de når aldrig i land på Antarktis; skibet skrues fast i havisen, og snart går Endurance langsomt, men sikkert, ned. Besætningen redder hvad de kan, mens de hjælpeløst ser til fra isen. Nu er deres skæbne helt og aldeles bestemt af, hvilken retning havisen driver… 

Gæst: Hanne Strager, Biolog, forfatter og kurator på en museumsudstilling om Shackletons ekspedition.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47422664/s6e12sirernestshackleton.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Nov 2021 05:13:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47422664/s6e12sirernestshackleton.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S6E11. Heinrich Harrer: 7 år i Tibet</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47272549/s6e11heinrichharrer.mp3</link>
			<description>Det er sensommeren 1939, og 2. Verdenskrig er netop brudt ud - men det aner østrigske Heinrich Harrer og hans ekspedition intet om. De er på vej tilbage til Karachi fra deres ekspedition i de pakistanske bjerge. I den britiske kronkoloni bliver de overbragt nyheden, da de bliver pågrebet og taget som allierede krigsfanger. Snart udspiller sig en af de vildeste overlevelseshistorier nogensinde, da Harrer flygter til det lukkede og sagnomspundne Tibet - et sted, hvor gudekongen Dalai Lama regerer, og hvor det at hjælpe udlændinge kan betyde dødsstraf for de lokale. Og når Harrer kigger på sit kort over området, er vejen frem én stor, hvid plet…  

Gæst: Tore Grønne, verdenscyklist, journalist og chefredaktør på Opdag Verden samt forfatter til bogen “Farvel Tibet”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47272549/s6e11heinrichharrer.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Nov 2021 05:21:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47272549/s6e11heinrichharrer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S6E10. Joe Simpson: Dinglende i reb over afgrunden</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47197270/s6e10joesimpson.mp3</link>
			<description>Vi befinder os på en iskold bjergside i Andesbjergene. Året er 1985, og på den stejle bjergvæg hænger vennerne Joe og Simon i en voldsom snestorm, kun forbundet af et enkelt stykke reb. Sigtbarheden er lav, og ud af det blå strammer rebet hårdt om Simon. Efter en times forgæves kamp, hvor Joe har dinglet over afgrunden, tager Simon sin lommekniv op og kigger overvejende på det blanke blad…  

Gæst: Henrik Egede Lassen, Eventyrer og naturfotograf samt forfatter til bogen “Hvis jeg overlever det her”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47197270/s6e10joesimpson.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Nov 2021 05:08:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47197270/s6e10joesimpson.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S6E9. Johan Peter Koch: I telt under kollapsende gletsjer</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46707051/s6e9_j_pkoch.mp3</link>
			<description>De fire ekspeditionsmedlemmer sover trygt i deres telte, da en voldsom larm pludseligt vækker dem. Søvndrukne åbner de teltdøren ud til polarmørket, hvor de hører en dyb og ukendt lyd fra gletsjersiderne omkring dem. Hurtigt forstår de, at de 35 meter høje isvægge omkring deres lejr er ved at kollapse. Isblokke på størrelse med dampskibe river sig løs af den hvidgrå mur og daler mod teltet. Denne katastrofe bliver utroligt nok kun starten på den neglebidende overlevelseskamp J.P Koch udkæmper for at krydse Grønlands indlandsis i 1912-13. 

Gæst: Jan O. Kongstad, historiker og forfatter til bogen “Skal vi krepere her som dyr?” om netop J.P Koch.  
Foto: Arktisk Institut</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46707051/s6e9_j_pkoch.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 04:17:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46707051/s6e9_j_pkoch.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S6E8. Alexander Selkirk: Virkelighedens Robinson Crusoe</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706954/s6e8alexanderselkirk.mp3</link>
			<description>Generationer har læst Daniel Defoes legendariske roman om Robinson Crusoe - men de færreste har hørt om Alexander Selkirk, som var den virkelige pendant til den verdensberømte fortælling. Under et togt i 1704 bliver han efterladt på en tropisk ø i Stillehavet, hvor han må kæmpe dagligt for ikke at dø af sult, tørst og sindssyge...

Gæst: Jes Stein, Journalist og Litteraturanmelder på Dagbladet Politiken. Medlem af Eventyrernes Klub.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706954/s6e8alexanderselkirk.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Oct 2021 04:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706954/s6e8alexanderselkirk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S6E7. Leonhard Seppala og Togo: Slædehunden, der reddede Nome</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706890/s6e7leonhardseppala.mp3</link>
			<description>Et voldsomt difteriudbrud plager i år 1925 den afsides by Nome i Alaska. Byens børn står for døden, hvis ikke en vaccine når frem inden sygdommen får fat. Men vinteren er så hård, at selv ikke de største skibe kan komme igennem havisen. Derfor står kun én mulighed tilbage: Slædehunde. Leonhard Seppala og hans legendariske førerhund Togo begiver sig ud på en umulig rejse tværs over Norton Sounds i et historisk kapløb mod tiden, for vaccinen er langsomt ved at fryse til is i hænderne på ham...  

Gæst: Troels Matz, Marketingkoordinator i Spejdersport. Har brugt 5 år som professionel hundekører i Sverige.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706890/s6e7leonhardseppala.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 04:11:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706890/s6e7leonhardseppala.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S6E6. Reinhold Messner: Sult, død og hallucinationer på The Killer Mountain</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706828/s6e6reinholdmessner.mp3</link>
			<description>Det er 1970. Vi befinder os på Nanga Parbat i Pakistan, der med sine 8126 højdemeter og livsfarlige terræn kaldes “The Killer Mountain” blandt bjergbestigere. På den næsten lodrette isvæg hænger brødrene Reinhold og Günther Messner i den tynde, iskolde bjergluft. Bestigningen er nøje planlagt, men en livsvigtig kommunikationsfejl betyder, at de to brødre snart kæmper for deres liv - og at ekspeditionen går over i historien som en af de mest kontroversielle nogensinde. 

Gæst: Søren Smidt, Cand.mag. og erfaren bjergbestiger. Har stået på toppen af Mount Everest og har gennemført Lam Rim i tibetansk buddhistisk filosofi.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706828/s6e6reinholdmessner.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Oct 2021 04:18:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706828/s6e6reinholdmessner.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S6E5. Ada Blackjack: Efterladt på frossen ø nord for Sibirien</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706743/s6e5adablackjack.mp3</link>
			<description>Syersken Ada Blackjack er fanget på Wrangel Island - en lille, ubeboet ø nord for Sibiriens frosne fastland. Året er 1923, og vinteren har bidt sig hårdt fast i den golde klippeø. Resten af ekspeditionsdeltagerne, hun ankom med, er enten døde af skørbug eller gået over isen efter hjælp. Hun sidder nu alene tilbage på øen, hvor provianten stille svinder ind. I hånden har hun en riffel, som hun har lært sig selv at bruge - men hun har ingen anelse om, hvorvidt nogen leder efter hende...

Gæst: Lone Topp, rejseleder og medlem af de Kvindelige Eventyreres Klub. 
Foto: Arktisk Institut</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706743/s6e5adablackjack.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Sep 2021 04:05:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46706743/s6e5adablackjack.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S6E4. Aron Ralston: Det umulige valg</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46598617/s6e4aronralston.mp3</link>
			<description>ADVARSEL!: Dette afsnit egner sig ikke til børn eller sarte sjæle. Det indeholder voldsomme scener, som kan virke ubehagelige. 

Aron Ralston snører vandrestøvlerne og går ud i Bluejohn Canyon i Utah, USA. Her vil han nyde det sidste af weekenden, hvorfor han har planlagt en dagstur ud i terrænet. I rygsækken har han en flaske vand, sin walkman og en sløv lommekniv. Men han møder aldrig op på arbejde om mandagen. Mens kollegaerne starter arbejdsugen, kæmper Aron en umenneskelig kamp mod tiden, langt ude i en af Bluejohn Canyons endeløse kløfter...

Gæst: Peter Tranevig, Kommunikationschef i Det Danske Spejderkorps, bjergbestiger og garvet klatrer. Dækkede Aron Ralstons historie som chefredaktør på outdoor-magasinet “Luksus”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46598617/s6e4aronralston.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Sep 2021 04:12:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46598617/s6e4aronralston.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S6E3. Umberto Nobile : Luftskibet, der styrtede ned på Polhavet</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46496006/s6e3umbertonobile.mp3</link>
			<description>Året er 1928. Luftskibet Italia svæver elegant over polpunktet på nordpolen. I kahytten skåler besætningen i champagne - euforisk over den vellykkede og banebrydende færd. Men da luftskibet sætter kursen tilbage mod norske Svalbard går det helt galt. Snart befinder kaptajn Umberto Nobile og resten af besætningen sig hjælpeløse og strandede på den drivende havis et sted i Polhavet...  

Gæst: Naja Mikkelsen, Geolog, polarforsker og medlem af de Kvindelige Eventyreres Klub med talrige ekspeditioner til Arktis</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46496006/s6e3umbertonobile.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Sep 2021 04:18:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46496006/s6e3umbertonobile.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S6E2. Helge Ingstad: 9 til 4-livet var et fængsel</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46389427/s6e2helgeingstad.mp3</link>
			<description>Hvad får en ung, succesfuld advokat til at opgive sit trygge liv i Skandinavien og bytte det for en primitiv tilværelse på moder naturs barske præmisser? Helge Ingstad var ligeglad med at komme først - for ham var menneskene og deres levevis langt vigtigere. Og det gør ham, ifølge dagens gæst, Eske Willerslev, til en af de mest interessante eventyrere nogensinde. 

Gæst: Eske Willerslev, DNA-forsker og professor ved Cambridge University, eventyrer og erfaren pelsjæger</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46389427/s6e2helgeingstad.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Sep 2021 04:06:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46389427/s6e2helgeingstad.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S6E1. Hugh Glass: Pirater, indianere og delvist spist af bjørn</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246882/s6e1hughglass.mp3</link>
			<description>I første episode i sæson 6 om de vildeste overlevelseshistorier skal vi tale om den amerikanske pelsjæger Hugh Glass. En af de mest vanvittige overlevelseshistorier nogensinde. Hugh Glass bliver kidnappet af pirater, fanget af indianere og delvist spist af en bjørn! Og det bliver kun værre…

Medvirkende: David Trads, journalist, forfatter og foredragsholder og stor kender af amerikansk historie.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246882/s6e1hughglass.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 Aug 2021 04:12:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46246882/s6e1hughglass.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S5E1. Dian Fossey: Til kamp for bjerggorillaerne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44330401/s5e1_dianfossey.mp3</link>
			<description>Vi skal til Rwanda sammen med Dian Fossey. Langt ind i de frodige og skovklædte bjerge med en passioneret og kompromisløs kvinde, der viede sit liv for de sjældne bjerggorillaers plads på kloden. Bogstaveligt talt. Dian opbyggede gennem 20 år en utrolig tillid til - og forståelse for - de truede dyr. 
Hun fik gjort verden opmærksom på, at gorillaerne var truede af krybskytter. Men til sidst gik det galt. Dian blev slået ihjel. Ikke af et dyr. Men af et menneske. 
Hvad var det, Dian kæmpede for derude i regnskoven? Hvorfor fik hun skabt så mange modstandere? Blev hun til sidst skør?

Medvirkende: Zoolog Bengt Holst, der har være ansat i Zoologisk Have i København i 37 år, hvor han bl.a. har været videnskabelig direktør. Bengt Holst er Formand for Dyre etisk Råd og for Den Danske Naturfond og medlem af Eventyrernes Klub.

Foto: Fanny Schertzer</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44330401/s5e1_dianfossey.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:13:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44330401/s5e1_dianfossey.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S5E2. Jette Bang: Den første til at fotografere hverdagsliv i Grønland</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44489683/s5e2_jettebang.mp3</link>
			<description>I 1936 rejser 22-årige Jette Bang til Grønland. Hun er nyuddannet fotograf og vil dokumentere hverdagslivet blandt helt almindelige mennesker. Hun tilfører det etnografiske fotografi et moderne udtryk. Jette viser et Grønland, som de færreste kender. Hvad tidligere er formidlet gennem heltemodige arktiske ekspeditioner, bliver nu dokumenteret gennem kvinderne og børnene. En helt utrolig ærlighed og kærlighed strømmer igennem billederne. 
I årene, der følger, gennemrejser Jette Bang Grønland. Flere tusinde kilometer på slæde. Hvad var det, Jette Bang kunne? Og hvorfor er hendes billeder så væsentlige, så vigtige og så unikke i dag? 

Medvirkende: Leise Johnsen, der er direktør i Det Grønlandske Hus. Leise har boet i Grønland i flere år og er forfatter til fotobogen ’Jette Bang’. Leise har turneret rundt med Bangs billeder i Grønland og vist dem på 13 lokale museer. 
Foto af Jette Bang: Lars Hansen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44489683/s5e2_jettebang.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:13:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44489683/s5e2_jettebang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S5E3. Amelia Earhart: Himlens mysterium</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44602791/s5e3_ameliaearhart.mp3</link>
			<description>Vi befinder os i Lae på Papua New Guinea. Den amerikanske pilot Amelia Earhart, der 5 år tidligere med ét var blevet verdensberømt, da hun som den første kvinde havde krydset Atlanten alene i en flyvemaskine, er nu i gang med et endnu vildere projekt. Hun vil som det først kvinde flyve jorden rundt. Ved hendes side står hendes navigatør, Fred Noonan. Det er den 2. juli 1937. Propellerne er begyndte at snurre.

Hele verdens øjne er rettet mod ekspeditionen, for de to har snart færdiggjort deres utrolige flyvetur rundt om Jorden. Maskinen letter og flyver snart ud af billedet. 

Men de to når aldrig deres bestemmelsessted og forsvinder sporløst. Den amerikanske præsident Roosevelt iværksætter, den til dato største søredningsaktion i USA’s historie. Snart udvikler deres forsvinden sig til en af de helt store mysterier i morderne ekspeditionshistorie. Og teorierne florerer i bedste velgående. Havde Amelia i virkeligheden været spion? Var hun blevet fanget af japanerne og fået hugget hovedet af? Eller var hun landet på en øde ø og levede nu som en Cast Away? Hvad skete der egentlig med de to? Og fik en ung pige tilfældigt indsigt i deres kamp for at overleve?

Medvirkende: Kunstner og pilot, Kunstner og pilot, Simone Aaberg Kærn. Simone har stor indsigt i kvindelige piloters historie, og hun har tidligere gæstet Den Yderste Grænse, da hun fortalte om sin flyvetur fra Danmark til Afghanistan i en én-motorers flyvemaskine.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44602791/s5e3_ameliaearhart.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:13:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44602791/s5e3_ameliaearhart.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S5E5. Isabelle Eberhardt: Oprør</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44869738/s5e5.mp3</link>
			<description>Ekstraordinært liv levet. Russisk-schweiziske Isabelle Eberhardt udfordrede alt og alle, da hun som ung journalist rejste til Nordafrika, forelskede sig i araberne, konverterede til en Sufi Islamisk sekt og forklædt som mand under navnet ”Mahmoud Essadi” gennemrejste Sahara på dromedarer. 
Eberhardt søgte helt ud over den yderste grænse af, hvad samtiden mente var tilladt - særligt for kvinder - og hun tog for sig af alle de forbudte varer: Alkohol, hash og sex, før hun blev forsøgt myrdet.

Medvirkende: Ole Wøhlers Olsen. Ole har siden 60’erne rejst overalt i Mellemøsten og Nordafrika og har et enestående indblik i regionen. Ole har været ambassadør i bl.a. Saudi Arabien, Syrien og Algeriet og er medlem af Eventyrernes Klub.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44869738/s5e5.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:13:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44869738/s5e5.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S5E4. Arnarulunnguaq Peary: Første kvinde, som gennemførte en slæderejse fra Grønland til Stillehavet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44732651/s5e4.mp3</link>
			<description>Hvem var Arnarulunnguaq? Hvis navn på inuit betyder Det Lille Kvindemenneske. 
Den grønlandske kvinde, der fulgte Knud Rasmussen i tykt og tyndt på den berømte 5. Thule ekspedition? Mange mener, at Arnarulunnguaq er den primære årsag til, at Knud klarede den farefulde færd. Efter fire års strabadser og store oplevelser blev hun den første kvinde til at fuldføre den lange, arktiske rejse fra Grønland over Canada til Alaska og Stillehavet!
I dag skal vi ud på verdens længste slæderejse med en ydmyg kvinde og samtidig stifte bekendtskab med to andre oversete - men utrolige inuit kvinder - nemlig Ittusaarsuaq, den sidste overlevende canadiske Inuit, der udvandrede til Thule og så Navarana, Peter Freuchens kone. 

Medvirkende: Arkitekt og forfatter John Andersen. John er den eneste mand i verden, der har padlet rundt om Grønland i kajak og har stor indsigt i grønlandsk ekspeditionshistorie.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44732651/s5e4.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:13:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44732651/s5e4.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S5E6. Mary Kingsley: Alene i Vestafrika</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44945132/s5e6marykingsley.mp3</link>
			<description>Mary Kingsley var på mange måder forud for sin tid. Hun rejste ikke til Vestafrika som missionær eller som ægtefælle til en mand i officielt embede. Men som handelsrejsende i slut 1890’erne. Alene. For at studere de lokale stammers religiøse sædvaner. Folk, som hun – modsat sin samtid – ikke så ned på, men blev utrolig fascineret af. 

Kingsley var modstander af den britiske indflydelse på den afrikanske kultur og gennemrejste de tætteste jungler i det, der i dag er Nigeria, Gabon, Angola og Sierra Leone. Det var en vild verden hun mødte. Hjertelige og gæstfrie folk. Men også nådesløs vold: Kannibalisme, hovedjægere og drabelige klaner.

Men hvad søgte Kingsley i Vestafrika? Og hvorfor er hun stadig i dag et stort forbillede for kvindelige rejsende?

Medvirkende: Karen Hammer, cand. mag i zoologi, botanik, geografi, geologi og filmhistorie. Karen er medlem af De Kvindelige Eventyrernes Klub og har rejst i Kingsleys fodspor på talrige ekspeditioner i Vestafrika. Og så har kun også været gift med en Fulani nomade i Mali, en historie vi også skal have med.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44945132/s5e6marykingsley.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:13:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44945132/s5e6marykingsley.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S5E7. Estrid Ott: Sendt ud for at finde håb i Verden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45106486/s5e7estridott.mp3</link>
			<description>I 1928 sendte Politiken unge Palle Huld af sted for at hylde 100 året for Jules Vernes fødsel. Men hvad de færreste husker er, at det allerede var gjort. Altså, det med at en avis sendte en ung dansker ud i verden. For otte år tidligere, i 1920, havde Berlingske Tidende sendt en anden ung ud på en meget længere rejse. Og så endda en ung kvinde. Nemlig Estrid Ott. 

Rejseprojektet – der blev kaldt ”Jorden rundt uden Hat” – skulle, netop efter afslutningen på 1. verdenskrig, prøve at finde et håb derude i den store verden. Et håb for ungdommen. Et håb for en mindre lukket og farlig verden. Estrids rejse varede et år og tog hende på kryds og tværs gennem USA og via Hawaii videre til Japan, Kina og Manchuriet og russiske Vladivostok.

Senere boede hun i USA, i Grønland og rejste til Finland både blandt samerne og under Vinterkrigen. Estrid blev en kendt børnebogsforfatter og brugte sine mange rejser i sine historier. Hun tjente til inspiration til flere generationer af unge skandinaviske piger og kæmpede sig ind på mændenes domæner. Hele hendes liv var én lang bestræbelse på at modbevise det, der langt senere blev kaldt “al den løgn om kvinders svaghed.” 

Medvirkende: Journalist og forfatter Lotte Thrane, der har et indgående kendskab til Estrid Ott og har skrevet en bog om Estrid.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45106486/s5e7estridott.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:13:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45106486/s5e7estridott.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S5E8. Alexandra David-Néel: Ulovligt ind i Tibet forklædt som munk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45196516/s5e8alexandradavid_neel.mp3</link>
			<description>”Det uventede er den daglige følgesvend, når man rejser i Tibet”. Sådan skriver Alexandra David-Néel. Forklædt som munk – og efter 14 års rundrejse i Asien – lykkes det Néel at komme ind i det utilgængelige og lukkede Tibet og møde Dalai Lama. 

Fransk-belgiske Néel var mystiker, forfatter, opiumsryger, anarkist og senere buddhist. Hun dyrkede Madame Blavatskys spiritisme, hang ud i hemmelige selskaber og saloner tågede af opium og tung parfume, og med sine bøger inspirerede hun beatpoeterne Jack Kerouac og Allen Ginsberg.

Medvirkende: Søren Sattrup, direktør i Kilroy Travel. Søren er selv eventyrer med stor indsigt i - og med stor kærlighed til - klassisk ekspeditionshistorie. Han har selv gennemrejst Himalaya, Pamir og Tibet på cykel og i foldekajak.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45196516/s5e8alexandradavid_neel.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:13:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45196516/s5e8alexandradavid_neel.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S5E9. Gertrude Margaret Lowthian Bell: Ørkenens Dronning</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45293638/s5e9.mp3</link>
			<description>Gertrude Bell var ude på farlige rejser gennem det arabiske ørkensand. Bell var formentlig den vigtigste og mest kendte af alle kvindelige opdagelsesrejsende, og hun knyttede stærke bånd til de arabiske stammeledere, som hun både beundrede og respekterede dybt. Bell hjalp Lawrence af Arabien med at etablere Hashemit-dynastierne i Jordan og Irak, da englænderne delte verden med streger på et kort efter Osmanerne tabte indflydelse over området.

Hvorfor var Bell så dygtig til skabe tillid til beduinerne? Og hvorfor bliver hun fortsat betragtet som så unik? 

Medvirkende: Lone Thiels, journalist og forfatter med stor fascination af Ørkenens Dronning. Da hun igennem mange år boede i Storbritannien, faldt hun over Bells bøger og har siden haft en ”Gertrude Bell Club”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45293638/s5e9.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:13:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45293638/s5e9.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S5E10. Annie Cohen Kopchovsky: Første kvinde på cykel Jorden rundt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45382630/s5e10anniecohenkopchovsky.mp3</link>
			<description>Annie Cohen Kopchovsky - bedre kendt som Annie Londonderry - rejste i 1894-95 jorden rundt på to hjul. Annie formåede om nogen at iscenesætte sig selv blev en mediestjerne, hvorhen hun kom frem. Hæng med, for i dag skal vi skifte bekendtskab med en ekstraordinær kvinde, der på alle måder nedbrød forestillingen om, hvad der var muligt for kvinder i hendes samtid. Annie var en entertainer og historiefortæller og lod ikke sandheden stå i vejen for den gode historie. Hvad var det, der gjorde hende så speciel? Og hvorfor er hun glemt i dag? 

Medvirkende: Tore Grønne, journalist, forfatter og til daglig chefredaktør på Opdag Verden. Tore har rejst mere end 50.000 kilometer på cykel, bl.a. fra Kina hjem til Viborg. Tore er en stor kender af danske og udenlandske verdenscyklister.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45382630/s5e10anniecohenkopchovsky.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:13:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45382630/s5e10anniecohenkopchovsky.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E3:3. Den yderste grænse live på The Adventure Festival: Henrik Frederiksen på tømmerflåde i Amazonas</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53985151/denyderstegr_nseadventurefestival_henrikfrederiksen.mp3</link>
			<description>Denne episode af Den yderste grænse er optaget live på The Adventure Festival, som blev afholdt i maj 2023 på Refshaleøen i København. Vært Bjørn Harvig går på scenen i den store, gamle industrihal for at interviewe tre eventyrere, hvis historie ikke tidligere har været fortalt i Den yderste grænse. Udenfor summer det af forventningsfulde, glade folk, der er på festival for at dyrke eventyret, oplevelserne og rejsefeberen. Og sikke nogle historier, vi skal høre i de tre special-udgaver af vores podcast. I denne tredje episode tager vi med Henrik Frederiksen på en selvbygget tømmerflåde 5 måneder ned af Amazonas.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Henrik Frederiksen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53985151/denyderstegr_nseadventurefestival_henrikfrederiksen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 May 2023 04:10:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:35:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53985151/denyderstegr_nseadventurefestival_henrikfrederiksen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E2:3. Den yderste grænse live på The Adventure Festival: Martin Adserballe på cykel i Tibet</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53985138/denyderstegr_nseadventurefestival_martinasserballe_1.mp3</link>
			<description>Denne episode af Den yderste grænse er optaget live på The Adventure Festival, som blev afholdt i maj 2023 på Refshaleøen i København. Vært Bjørn Harvig går på scenen i den store, gamle industrihal for at interviewe tre eventyrere, hvis historie ikke tidligere har været fortalt i Den yderste grænse. Udenfor summer det af forventningsfulde, glade folk, der er på festival for at dyrke eventyret, oplevelserne og rejsefeberen. Og sikke nogle historier, vi skal høre i de tre special-udgaver af vores podcast. I den anden af tre episoder tager Martin Adserballe, Danmarks mest ekstreme verdenscyklist, os med til Tibet og Sibirien.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Martin Adserballe.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53985138/denyderstegr_nseadventurefestival_martinasserballe_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 May 2023 04:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53985138/denyderstegr_nseadventurefestival_martinasserballe_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>E1:3. Den yderste grænse live på The Adventure Festival: Mikkel Dal Hende jager gode historier i Cape Town</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53985130/denyderstegraensepaaadventurefestival_mikkeldalhende.mp3</link>
			<description>Denne episode af Den yderste grænse er optaget live på The Adventure Festival, som blev afholdt i maj 2023 på Refshaleøen i København. Vært Bjørn Harvig går på scenen i den store, gamle industrihal for at interviewe tre eventyrere, hvis historie ikke tidligere har været fortalt i Den yderste grænse. Udenfor summer det af forventningsfulde, glade folk, der er på festival for at dyrke eventyret, oplevelserne og rejsefeberen. Og sikke nogle historier, vi skal høre i de tre special-udgaver af vores podcast. I den første af tre episoder tager Mikkel Dal Hende på cykel fra København til Cape Town på jagt efter gode historier...Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Mikkel Dal Hende.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53985130/denyderstegraensepaaadventurefestival_mikkeldalhende.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 May 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:41:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53985130/denyderstegraensepaaadventurefestival_mikkeldalhende.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E1. USS Jeanette: Håbet findes kun i håbløshedens land</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55218195/s11e1_ussjeannette.mp3</link>
			<description>USS Jeannette ekspeditionen drog afsted i 1879 for som de første at finde Nordpolen. Teorien var, at der omkring Nordpolen fandtes et åbent hav og måske helt ukendte folk og dyr. Skibet blev snart skruet fat i isen, og efter at have været frosset fast i næsten 2 år, begyndte mandskabet at gå mod det nordlige Sibirien i håb om overlevelse. Ekspeditionen udviklede sig snart til en vanvittig kamp om overlevelse.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Tore Grønne. Forfatter og journalist, chefredaktør på Opdag Verden og medlem af Eventyrernes Klub. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55218195/s11e1_ussjeannette.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55218195/s11e1_ussjeannette.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E2. Percy Harrison Fawcett: Besat af at finde den forsvundne by Z</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55218275/s11e2_percyfawcett.mp3</link>
			<description>Britiske Percy Fawcett drog i 1925 til Amazonas i Brasilien med sin søn Jack og dennes ven Raleigh for at lede efter den sagnomspundne by ”Z”, eller El Dorado, som spanierne og portugiserne tidligere havde kaldt den. En storslået og forsvunden civilisation, som Fawcett havde døbt ”den forsvundne by Z”. På 7 tidligere ekspeditioner gennem ufremkommelig jungle i Peru, Bolivia og Brasilien havde han mødt kannibaler, sult, sygdom og angreb fra vilde dyr. Og det var på de foregående rejser, at han havde set rester af ”Z”. Men på den 8. ekspedition gik det grueligt galt og de tre mænds skæbne har siden været et af de største mysterierier i britisk ekspeditionshistorie. Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Ole Bendtzen. Medlem af Eventyrernes Klub, filminstruktør med adskillige prisbelønnede film, hvoraf flere er fra Sydamerika. I researchen til TV-serien ”Jagten på den skjulte by” stødte Ole på Fawcett og ”den forsvundne by Z”. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55218275/s11e2_percyfawcett.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55218275/s11e2_percyfawcett.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E3. Vitus Bering: På tværs af den halve verden</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55219353/s11e3_vitusbering.mp3</link>
			<description>I årene mellem 1725 og 1743 gennemførte det russiske imperium to gigantiske ekspeditioner gennem det barske og ufremkommelige Sibirien til Kamtjatka og det nordlige Stillehav. Den første ekspedition havde karakter af en ren flådeoperation, mens den anden blev historiens hidtil længste, største og mest ambitiøse europæiske opdagelsesrejse. Lederen for begge ekspeditioner var den danske søofficer Vitus Bering og med sig på begge ekspeditioner havde han sin landsmand, næstkommanderende, Spangsberg.Hvordan I alverden havnede danske Bering i russisk tjeneste og blev leder af en af verdenshistoriens mest spektakulære ekspeditioner? Og hvorfor er han ukendt for de fleste danskere i dag?Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Merete Bøge Pedersen, ph.d. fra Institut for Historie og Områdestudier på Aarhus Universitet. Merete er chef for Museum Horsens og kender indgående til Vitus Berings historie. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55219353/s11e3_vitusbering.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55219353/s11e3_vitusbering.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E4. Douglas Mawson: Orkanernes hjem</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55220830/s11e4_douglasmawson.mp3</link>
			<description>Vi har I denne sæson af Den yderste grænse den ene mere ubegribelige overlevelseshistorie efter den anden. Og hvis I troede, I havde hørt den værste, så bare vent til dagens afsnit. For mange omtaler Douglas Mawsons ekspedition ”The Australian Antarctic Expedition”, som måske netop den mest ufattelige… Douglas Mawsons rejser byder på alt, hvad en vaskeægte lejrbålshistorie bør indeholde: Isende storme, sult, mænd der falder i gletsjersprækker, hunde der dør, frostskader, galskab og rygter om kannibalisme.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Henrik Egede-Lassen, naturfotograf med talrige rejser på alle kontinenter både over og under vand. Medlem af Eventyrernes Klub og forfatter til bogen ”Hvis jeg overlever det her, bliver det en god historie”. Henrik har en stor viden om ekspeditionshistorie, og har selv været på Antarktisk 6 gange, hvor han b.la. dykkede, som den første dansker. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55220830/s11e4_douglasmawson.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jul 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55220830/s11e4_douglasmawson.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E5. Tom Harrisson: Den antropologiske rebel</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55221866/s11e5_tomharrisson.mp3</link>
			<description>I dag skal vi skifte bekendtskab med en ”Larger than life Character”, nemlig Tom Harrisson, eller The Barefoot Antropoligst, som han blev kaldt. Med lange ophold hos oprindelige folk på Borneo og Vanuatu fungerede Harrisson som videnskabsmand, dokumentarist, forfatter, guerilla soldat og vakte opstand, da han genindførte hovedjæger-traditionen på Borneo.Han var kontroversiel. Excentrisk. Ofte beruset. Egoistisk og rebelsk, hvilket gjorde at folk havde stærke holdninger til hans person. Nogle elskede ham. Andre hadede ham.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Mikael Rothstein, ph.d. i religionshistorie, lektor i sammenlignende religionshistorie ved Syddansk Universitet og forskningsprofessor ved Museum Lolland-Falster. Forfatter til en lang række videnskabelige artikler og bøger og inden for de senere år har han udgivet ”Regnskovens religion - forestillinger og ritualer blandt Borneos sidste jæger-samlere”, ”Den kristne krop” ”Næsehornsfuglen skriger – om Hovedjagt og kraniekult”. Mikael har besøgt og samarbejdet med museet i Kuching, hovedbyen i Sarawak på Borneo – det museum som Harrisson moderniserede. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.Fotografi af Harrisson: Icon Films</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55221866/s11e5_tomharrisson.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Aug 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/55221866/s11e5_tomharrisson.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E6. Mungo Park: Rejsen ind i mørkets hjerte</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56344177/s11e6_mungopark.mp3</link>
			<description>I 1795 rejser den skotske læge Mungo Park til Vestafrika for at kortlægge den sagnomspundne flod, Nigeren. Park rejste alene med proviant til et par dage, en lommesekstant, kompas og paraply. Overalt mødte han slaveri, krig og modgang, og til sidst måtte han vende om. 10 år senere rejste Park tilbage. Alle hans ekspeditionsmedlemmer omkom, og selv mødte han sin skæbne, formentlig under kamp, på Nigeren. Park blev med tiden en myte, og hans dagbog betragtes af mange i dag som en af verdenshistoriens vigtigste rejseerindringer. Park har tjent som inspiration til store forfattere som Hemingway, Joseph Conrad og Kapuscinski.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Jesper Kurt Nielsen, historiker, museumsinspektør på Nationalmuseet og forfatter til en lang række af biografier om ekspeditionshistorie. Jesper har selv forsøgt at rejse ned af Niger Floden, og så har han besøgt mange af de steder, hvor Mungo Park i sin tid opholdt sig. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen. Maleri er af Mungo Park: Scottish Borders Council.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56344177/s11e6_mungopark.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Aug 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56344177/s11e6_mungopark.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E7. Sir John Franklin: Manden der spiste sine egne støvler</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56437573/s11e7_coppermine_ekspeditionen_franklin.mp3</link>
			<description>”The Coppermine Ekspedition” var ledet af Sir John Franklin, der senere blev berømt for have ført verdenshistoriens mest fatal arktiske ekspedition. Franklin ville med The Coppermine Ekspedition kortlægge området omkring Hudson Bay og nord over Canada for at finde vej gennem Nordvestpassagen. Men ekspeditionen slog fejl. Den blev ramt af dårligt vejr og den fik mindre hjælpe af lokale pelsjægere og Inuit end forventet, hvorfor besætningen undervejs konstant var på sultens rand. Ekspeditionen udvikler sig til en odysse i vanvid og med både drab og kannibalisme undervejs.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Hanne Strager. Forfatter og arbejder pt. på en bog om Vitus Bering.. Hanne har været udstillingschef på Statens Naturhistoriske Museum, arbejder i dag for at skabe et hvalmuseum i Andenæs i Nordnorge og medlem af de Kvindelige Eventyreres Klub. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen. Foto: SCOTT POLAR RESEARCH INSTITUTE</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56437573/s11e7_coppermine_ekspeditionen_franklin.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2023 04:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56437573/s11e7_coppermine_ekspeditionen_franklin.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E8. Étienne Brûlé: Manden der måske skulle ædes</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56463734/s11e8_etiennebrule.mp3</link>
			<description>Den franske eventyrer Étienne Brûlé var den første europæer, der rejste op til The Great Lakes og området nord om, i dag bedre kendt som Canada. Han brugte store dele af sit voksne liv sammen med de oprindelige amerikanere, først hos Huron-stammen, senere sammen med Iroquois. Under den engelsk-franske krig i 1629 lykkedes det ham at flugte fra et fangenskab hos Seneca stammen. Brûlé mestrede de oprindelige folks sprog, han navigerede i deres kultur og tilegnede sig deres sædvaner. Men til sidst gik det galt, da Bjørnestammen hos Huron-folket mente, at han havde forrådt dem.  Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: David Trads, journalist og forfatter og har over flere omgange boet i USA. David har skrevet flere bøger om landet b.la. ”Amerika, hvor er du?” og er nu aktuel med ”På jagt efter Amerikas sjæl”. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56463734/s11e8_etiennebrule.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Aug 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56463734/s11e8_etiennebrule.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E9. Mallory og Irvine: Mount Everest vogter på hemmeligheden</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56587765/s11e9_irvine_og_mallory.mp3</link>
			<description>Hillary &amp; Tenzings bestigning af Everest i 1953 blev en verdenssensation. Endelig satte mennesket fødderne på det toppen af det højeste bjerg. Men var de egentlig de første? 29 år tidligere forsvandt de to englændere Mallory &amp; Irvine på bjerget. Igennem skyerne så resten af ekspeditionen de to mænd tæt under toppen. Men nåede de mon op? Mallory, der var en af verdens bedste bjergbestigere, skulle lægge et billede af sin kone på toppen af Everest. Fik han gjort det? Mallory &amp; Irvines utrolige historie er uden tvivl et af de største mysterier i moderne ekspeditionshistorie. Et mysterium, som flere gange er blevet forsøgt løst – senest i 1999, hvor Mallorys lig blev fundet. Uden billedet af sin kone på sig. Det er som om, at jo mere man forsøger at finde et svar på, hvad der skete, jo flere spørgsmål dukker op.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Lars Gundersen. Medlem af Eventyrernes Klub, har siden 1987 rejst over alt i Himalaya, stifter af Kipling Travel, en stor kender af dansk og international bjergbestigning. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56587765/s11e9_irvine_og_mallory.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56587765/s11e9_irvine_og_mallory.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E10. Timothy Treadwell: Den venlige kriger</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56648252/s11e10_grizzlyman.mp3</link>
			<description>I løbet af 13 somre i årene 1990-2003 rejste Timothy Treadwell til Alaska for at studere og leve med grizzly-bjørnene. Mange havde stærke holdninger til Timothy. Hvorfor boede han sammen med bjørnene – ville han blive én af dem? Timothy, en ener, en excentrikker, skør eller genial, blev en berømthed i USA og turnerede landet rundt med foredrag om bjørnene. Og når Tim var i ødemarken tog folk ud for at finde ham. Men til sidst gik det galt for Timothy og hans kæreste Amie. De blev fundet dræbt og spist af en bjørn. Historien gik verden rundt. Nogle mente, at han selv var skyld i det og fik som fortjent. Andre, at han havde kæmpet for at gøre omverden opmærksom på at bjørnene var truede.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Bengt Holst, medlem af Eventyrernes Klub og uddannet zoolog. Bengt var i 37 år ansat i Zoologisk Have i København, hvor han blandt andet var videnskabelig direktør. Formand for Det Dyreetiske Råd og Den Danske Naturfond. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56648252/s11e10_grizzlyman.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56648252/s11e10_grizzlyman.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E11. Bruno Manser: Aktivisten der forsvandt i Borneos jungle</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56734021/s11e11_brunomanser.mp3</link>
			<description>I 1984 rejste den schweiziske fårehyrde Bruno Manser til Borneo. Her mødte han de nomadiske Penan, det oprindelig folk i Borneos Sarawak region og blev boende hos dem i 6 år. Han lærte deres sprog og adopterede deres kultur. Penanerne accepterede ham som en af deres egne og gav ham navnet Laki Penan – Penan Manden. Manser hjælp Penanerne med at kæmpe mod de store skovrydningsvirksomheder, som ødelagde – eller rettere stjal - Penanernes hjem. Manser vendte hjem til Schweiz og forsøgte i mange år at skabe opmærksomhed omkring Penanernes kamp. I 2000 rejste han tilbage til Borneo, ind i junglen og forsvandt.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Henrik Egede-Lassen, naturfotograf med talrige rejser på alle kontinenter både over og under vand, og forfatter til bogen ”Hvis jeg overlever det her, bliver det en god historie”. Henrik har rejst på Borneo talrige gange. Han har opholdt sig der sammenlagt i mere end et år og mange gange sammen med Penanerne, og så har Henrik flere gange mødt dagens hovedperson Bruno Manser. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56734021/s11e11_brunomanser.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56734021/s11e11_brunomanser.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E12. K2 1986: Alt, hvad der kan gå galt, vil gå galt</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56850213/s11e12_k2_1986.mp3</link>
			<description>Sommeren 1986. Vi befinder os højt på K2. Verdens næsthøjeste bjerg. En lavine har slået to amerikanere ihjel og dernæst rammer en kædereaktion af ulykker mange andre på bjerget. Hele 13 bjergbestigere omkommer – mens andre overlever med det yderste af de svært forfrosne fingre. I dette afsnit skal vi stifte bekendtskab med K2. Dets farverige og spændende historie og så dykker vi ned i et af de mest skæbnesvangre år på bjerget. Nemlig 1986 – hvor næsten alt går galt!Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Søren Smidt, bjergbestiger og bjergguide. Søren har gennem fire årtier besteget verdens højeste og sværeste bjerge, og har b.la. stået på toppen af Everest. Han har stor viden om dansk og international bjergbestigning og har mødt flere af de bjergbestigere, som var på bjerget det skæbnesvangre år i 1986. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.Foto: Archive of Jerzy Kukuczka Forum, Wanda Rutkiewicz</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56850213/s11e12_k2_1986.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2023 06:11:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56850213/s11e12_k2_1986.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E13. Baldwin-Zieglers Nordpolsekspedition: Hvorledes en ekspedition ikke skal ledes</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56867041/s11e13_baldwin_ziegler.mp3</link>
			<description>Baldwin-Zieglers Nordpolsekspedition var sponsoreret af rigmanden Ziegler, som ville stille en dåse af sit berømte bagepulver på Nordpolen. Med om bord på skibet Amerika var den alkoholiserede chef Baldwin, men heldigvis, for resten af besætningen, også en ung Ejnar Mikkelsen, der havde en afgørende rolle. Allerede på vej nord over begyndte det at gå galt for det fuldstændig overlæssede skib: En last falder overbord, det samme gør en del af deres slædehunde, og snart bliver det endnu værre…Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Claus ”Tavse” Birkbøll, der har gjort tjeneste ved slædepatruljen Sirius, hvor Tavse bl.a. nåede Kaffeklubbens Ø, verdens nordligste landpunkt. Senere blev han chef for Sirius i to år. Tavse har været konsulent og slædekusk ved DR's &quot;Den sidste slæderejse&quot; og har en stor viden om Nordøstgrønland. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56867041/s11e13_baldwin_ziegler.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56867041/s11e13_baldwin_ziegler.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E14. Frans Blom: Det urolige blod</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56923101/s11e14_fransblom.mp3</link>
			<description>Danske Frans Blom var en banebrydende mayaforsker.  I 1919, som 25-årig, rejste Blom til Mexico, hvor han hurtigt fattede interesse for Mayaerne og deres ruinbyer. Han blev uddannet i arkæologi på Harvard og blev senere leder af flere arkæologiske ekspeditioner til uudforskede maya ruinbyer, hvoraf flere var dramatiske og tæt på at koste ham livet. Blom arbejdede senere sammen med sin visionære kone, Trudi, for at bevare regnskoven og den oprindelige kultur. Men Blom var også en rastløs mand, en rebel, der hele livet kæmpede med sine indre dæmoner.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Tore Leifer, Cand.mag, redaktør på Det Nationalhistoriske Museum på Frederiksborg. Jesper Nielsen, Phd. og lektor i Indianske Sprog og kulturer på Københavns Universitet. Jesper har skrevet adskillige videnskabelige bøger om Sydamerika. Tore og Jesper er begge, sammen med afdøde Toke Sellner Reunert, forfattere til biografen ”Det urolige blod”, som senere kom på engelsk i udgaven Restless Blood - Frans Blom, Explorer and Maya Archaeologist. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56923101/s11e14_fransblom.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56923101/s11e14_fransblom.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E15. Harrison Okene: Fanget tre dage i et skib på bunden af havet</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57113675/s11e15_manden_der_ikke_kan_d.mp3</link>
			<description>Den nigerianske skibskok, Harrison Okene er strandet inde i en luftlomme i vraget af et sunket skib, 102 fod under havets overflade 40 sømil ud for Nigerias kyst. Der er næsten ingen ilt dernede. Og ingen kan i deres vildeste fantasi tro, at han kan være i live. Tre dage senere ankommer den nyuddannede dykker, Nico for at bjærge de døde lig fra vraget, og til sin overraskelse finder han kokken, stadig i live, dybt inde i det sunkne skib. Men hvordan får han reddet Harrison ud? Først da to mænd, i skibsvraget på havets bund, tager hinanden i hånden begynder det egentlige drama.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Lasse Spang Olsen, medlem af Eventyrernes Klub, stuntmand, dykker og filminstruktør. Lasse har i forbindelse med en dokumentarfilm haft unik adgang til de autentiske optagelser fra dykkernes kameraer og deres interne radiokommunikation, og så har han interviewet adskillige af hovedpersonerne, bl.a. redningskoordinatoren Toni, dykkeren Nico og kokken Harrison. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57113675/s11e15_manden_der_ikke_kan_d.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57113675/s11e15_manden_der_ikke_kan_d.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E17. Junko Tabei: Fanget i en lavine</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57354107/s11e17_junko_tabei_fanget_i_en_lavine.mp3</link>
			<description>Junko Tabei var første kvinde på Everest og første kvinde på ”The 7 Summits” (det højeste bjerg på hvert kontinent). Junko var – frem til sin død – i gang med at forsøge at bestige det højeste bjerg i hvert land i verden. På trods af hendes kun 145 cm og 49 kilo, var hun en fænomenal bjergbestiger og besat af de høje toppe. Men Junkos største bedrift var ikke rekorderne. Hun søgte aldrig opmærksomheden. Hun tjente som forbillede for en ny generation af kvindelige bjergbestigere og eventyrere i Asien og tog aktivt børn og unge ud i naturen i Japan. Men hvorfor er hun helt overset i Vesten?Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Lene Gammelgaard. Bjergbestiger og var første danske og skandinaviske kvinde på toppen af Everest, som hun besteg i 1996. Foredragsholder og forfatter. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57354107/s11e17_junko_tabei_fanget_i_en_lavine.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 04:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57354107/s11e17_junko_tabei_fanget_i_en_lavine.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E16. Hjalmar Johansen: Den 3. mand</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57354101/s11e16_hjalmar_johansen.mp3</link>
			<description>Vi kalder dagens afsnit for Den 3. Mand. Hjalmar Johansen er uden tvivl en Norges største polare helte – men i samtiden stod han i skyggen af Nansen og Amundsen. Nansen, med hvem Johansen tilbragte 8 måneder sammen med i 1895-96 før de blev reddet og Amundsen, med hvem Johansen drog afsted til Sydpolen med i 1910. Virkeligheden er den, at de to verdensberømte norske helte aldrig havde fået den berømmelse, hvis ikke det havde været for netop Hjalmar Johansen. Så hvorfor blev Johansen glemt? Og hvorfor endte hans liv så tragisk som det gjorde? Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Naja Mikkelsen, polarforsker med stor viden om arktiske opdagelsesrejsende og medlem af de kvindelige eventyrere. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57354101/s11e16_hjalmar_johansen.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 13:17:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57354101/s11e16_hjalmar_johansen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E18. Rane Willerslev om Chukchi-folket og Jesup North Pacific Ekspeditionen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57529844/s11e18_chukchi_og_rane.mp3</link>
			<description>I dag skal vi stifte bekendtskab med flere af de første antropologer, der besøgte og studerede de oprindelige folk i det nordøstlige Sibirien i slutningen af det 1900 århundrede. Vi skal ud på den 5 år lange Jesup North Pacific Ekspedition med Waldemar Bogoraz, høre historien om general Dmitry Pavlutsky, der fik hovedet hugget af og ikke mindst, skal vi blive klogere på Chukchi-folket, deres spændende naturforståelse og shamanisme. Medvirkende: Rane Willerslev, antropolog og direktør for Nationalmuseet. Rane har haft talrige langvarige ophold i Sibirien, hvilket han har skrevet om i flere bøger, senest i ”Ekspeditioner - fra Tundraen til Savannen”, hvor han bl.a. fortæller om nogle af dagens hovedpersoner og om hans besøg hos Chukchi-folket.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Rane Willerslev, antropolog og direktør for Nationalmuseet. Rane har haft talrige langvarige ophold i Sibirien, hvilket han har skrevet om i flere bøger, senest i ”Ekspeditioner - fra Tundraen til Savannen”, hvor han bl.a. fortæller om nogle af dagens hovedpersoner og om hans besøg hos Chukchi folket. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.Produceret af Vores Tid, Nationalmuseets mediehus, i samarbejde med 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57529844/s11e18_chukchi_og_rane.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57529844/s11e18_chukchi_og_rane.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E19. Steven Callahan: 76 dage i havsnød</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57578644/s11e19_stevencallahan.mp3</link>
			<description>I slutningen af januar 1982 drager den 30. årige amerikanske eventyrer, opfinder og sejler, Steven Callahan afsted fra De Kanariske Øer for at krydse Atlanten. Han er alene om bord på sin 7 meter lange hjemmebyggede båd, Napoleon Solo. Den første uge skinner solen. Der er blå himmel. Blankt vand. Steven tænker, at det ikke vil tage mere end 2-3 uger at nå det endelige mål, Antigua. Men så kommer uvejret og pludselig – midt om natten rammer båden noget stort, måske en hval og via et stort hul i skroget begynder vandet at fosse ind.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Thorbjørn Taarup, historiker og geograf og museumsinspektør på M/S Museet for Søfart. Thorbjørn er ved at færdiggøre en bog om skibsmodeller med arbejdstitlen ”De Små Skibe”. Thorbjørn har igennem 20 år arbejdet med søfartshistorie og har et godt indblik i mange dramatiske beretninger, forlis og overlevelseshistorier herunder også den om dagens hovedperson, Steven Callahan. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.Produceret af Vores Tid, Nationalmuseets mediehus, i samarbejde med 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57578644/s11e19_stevencallahan.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57578644/s11e19_stevencallahan.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E20. Karluk-ekspeditionen: Katastrofen i ”det venlige Arktis”</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57676094/s11e20_karluk.mp3</link>
			<description>I 1913 sejlede Karluk-ekspeditionen afsted for at måle og optegne de såkaldte ”hvide pletter på kortet” mellem Alaska og Nordpolen. Ekspeditionens leder, canadiske Vilhjalmur Stefansson, påstod, at Karluk var den største videnskabelige ekspedition, der nogensinde var foretaget i Arktis. Stefansson mente, at de arktiske egne var venlige, hvis man blot forstod at leve af landet som den oprindelig befolkning. Peary priste Stefansson, mens Amundsen mente, at ”Stefansson var den største svindler i live”. Der gik ikke længe, før Karluk mødte isen og blev skruet fast. Og i modsætning til Shackleton, der var af sted på sin berømte Endurance-ekspedition samtidig med Karluk, så efterlod Stefansson sine ekspeditionsmedlemmer, da problemerne begyndte at dukke op.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Thomas Ubbesen, journalist, senest som udenrigskorrespondent i DR, hvor Thomas har dækket krige og konflikter over alt i verden. Thomas har desuden arbejdet 2 år på Thule-basen - 1200 km fra Nordpolen - med kommunikation for det amerikanske luftvåben og har en stor viden om Arktis ekspeditionshistorie. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.Produceret af Vores Tid, Nationalmuseets mediehus, i samarbejde med 24Syv.Foto: Canadian National Museum, Wikicommons</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57676094/s11e20_karluk.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57676094/s11e20_karluk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E21. Franklin-ekspeditionen: 129 mand forsvinder sporløst</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57816578/s11e21_den_sidste_franklin_ekspedition.mp3</link>
			<description>Franklin-ekspeditionen er et af de største tragedier og mysterier i opdagelsesrejsernes historie. Den engelske eventyrer John Franklin søgte i 1845 med skibene Erebus og Terror den sagnomspundne Nordvestpassage - men kom aldrig tilbage.129 mand forsvandt sporløst og det fødte en af de mest omfangsrige eftersøgninger i verdenshistorien og i mere end 175 år har eventyrere, videnskabsfolk og historikere været fascineret af historien. Så sent som i 2016 dukkede der forbløffende nyt op! Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Hanne Strager, uddannet biolog, forfatter og arbejder pt. på en bog om Vitus Bering. Hanne har været udstillingschef på Statens Naturhistoriske Museum og arbejder i dag for at skabe et hvalmuseum i Andenæs i Nordnorge. Hanne er medlem af De Kvindelige Eventyrere og har længe været fascineret af arktisk ekspeditionshistorie. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.Produceret af Vores Tid, Nationalmuseets mediehus, i samarbejde med 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57816578/s11e21_den_sidste_franklin_ekspedition.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57816578/s11e21_den_sidste_franklin_ekspedition.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E22. Everest 1996: Da stormen rammer</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57874393/everest_1996.mp3</link>
			<description>Maj 1996. Et af mest fatale år på Everest. Drømmen om at nå verdens top og det stigende antal besøgende, som havde betalt en halv million for at nå toppen, prægede og pressede både guider, sherpaer og klienter til det yderste. Topfeberen rasede for alvor - aftaler og principper blev brudt. Og da stormen ramte, var det pludselig hver mand og kvinde for sig selv.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Søren Smidt, bjergbestiger og bjergguide gennem fire årtier. Søren har klatret nogle af verdens højeste bjerge, bl.a. Everest og kendte en del af de personer, som befandt sig på bjerget i 1996. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.Foto: Scott Fischer på Annapurna i 1984. Foto: Wes Krause.Produceret af Vores Tid, Nationalmuseets mediehus, i samarbejde med 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57874393/everest_1996.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57874393/everest_1996.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jul ved Den Yderste Grænse</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57974494/julveddenyderstegr_nseliveevent.mp3</link>
			<description>Vært Bjørn Harvig og gæster er i julehumør i denne særudgave, ’Jul ved den yderste grænse’. Vi fortæller historierne om opdagelsesrejsende, som midt i sult, kulde og livsfare tager en pause for at fejre jul. Historierne er lige så fantastiske, som de plejer at være i den prisvindende podcast om mænd og kvinder, som drager på ekspedition til verdens ende for at gøre nye videnskabelige opdagelser. Denne bonusepisode er optaget live i Nationalmuseets smukke Festsal. Med på scenen har vært Bjørn Harvig inviteret Hanne Strager (biolog, hvalforsker og forfatter) til at fortælle om den berømte naturforsker Charles Darwins jul i Argentina i 1832. Og Tore Grønne (forfatter og medlem af Eventyrernes Klub) fortæller om julen 1879 ombord på skibet USS Jeannette i Det Arktiske Ocean. Museumsinspektør Jesper Kurt Nielsen, Nationalmuseets ekspert i koloni- og ekspeditionshistorie, fortæller om julen og dens traditioner på ekspedition.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Tore Grønne, forfatter og medlem af Eventyrernes Klub. Hanne Strager, biolog, hvalforsker og forfatter. Jesper Kurt Nielsen, museumsinspektør, Nationalmuseet. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57974494/julveddenyderstegr_nseliveevent.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/57974494/julveddenyderstegr_nseliveevent.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S11E23. Madame Blavatsky: Eventyrer i den fysiske og metafysiske verden</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58161478/madame_blavatsky.mp3</link>
			<description>Russiske Helena Petrovna Blavatsky rejste som kun 17 årig alene ud i verden i søgen efter viden om mysterietraditioner og okkult viden. Hun rejste overalt i verden: Asien, Tibet, Nord- og Sydamerika og i USA blev hun medstifter af Det Teosofiske Samfund og skrev store esoteriske værker, der fik en massiv indflydelse på Vestens måde at tænke på. Blavatsky var en rebel. En antikolonist og hun er ’moderen’ til stort set alle moderne, holistiske, mystiske og okkulte retninger, der fulgte i årene efter hendes virke. Blavatsky inspirerende både kunsterne, tænkere og senere verdenshistoriske skikkelser, bl.a. studerede Einstein ivrigt hendes værk ”Den Hemmelige Lære” og Ghandi besøgte hende i London.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Kirsten Puggaard, indehaver af forlaget Lemuel Books, som bl.a. har udgivet bøger af og om Madame Blavatsky. Kirsten er forhenværende bestyrelsesmedlem i Teosofisk forening i Århus - Teosofisk forening, som Blavatsky i sin tid stiftede. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen. Produceret af Vores Tid, Nationalmuseets mediehus, i samarbejde med 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58161478/madame_blavatsky.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58161478/madame_blavatsky.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Julespecial: Bjørn Harvig læser sin favorit julehistorie</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58070477/julega_sen.mp3</link>
			<description>Bjørn Harvig læser sin absolutte favorit julehistorie højt: Jørn Riels novelle &quot;Julegåsen&quot;, som kommer fra samlingen &quot;Skrøner fra et rejseliv&quot;. Jørn Riel var som ung med på en to års ekspedition med Lauge Koch. Dernæst arbejdede han i 10 år som radiotelegrafist og navigatør i Grønland. Jørn Riel slog sig derefter ned som forfatter og blev berømt for sine mange fremragende skrøner om livet i Grønland, som han modtog flere priser for, bl.a. De Gyldne Laurbær. Ligeledes medlem af Eventyrernes Klub.Vært: Bjørn Harvig.Oplæst af Bjørn Harvig og publiceret af Nationalmuseets Mediehus Vores Tid med tilladelse fra Lindhardt og Ringhof Forlag og Jørn Riels manager, Ulla Davidsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58070477/julega_sen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:12:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58070477/julega_sen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S12E2. Prins Luigi Amedeo: Den italienske prins</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58206727/prins_luigi_amedeo_den_italienske_prins.mp3</link>
			<description>I dag skal vi stifte bekendtskab med Prins Luigi Amedeo, også kaldet The Duke of Abruzzi. Luigi nåede tættere på Nordpolen end nogen anden før ham og klatrede højere på noget bjerg i verden end mennesket havde været før. Som ung var han søofficer, sejlede jorden rundt, senere besteg han høje bjerge i Alperne, i Alaska og Karakoram, dernæst i skib mod Nordpolen, igennem Uganda inspireret af Stanley før han deltog i 1. verdenskrig og til sidst slog sig ned i Somalia.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Søren Smidt, bjergbestiger og bjergguide og har gennem fire årtier besteget verdens højeste og sværeste bjerge, og har også stået på toppen af Everest. Søren har været i flere af de samme områder og på nogle af de samme bjerge, som dagens hovedperson,The Duke of the Abruzzi. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.Produceret af Vores Tid, Nationalmuseets mediehus, i samarbejde med 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58206727/prins_luigi_amedeo_den_italienske_prins.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2024 05:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58206727/prins_luigi_amedeo_den_italienske_prins.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S12E3. Fra Holbæk til Mexicos højland: Helga Larsen og Bodil Christensen</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58272295/helga_larsen_og_bodil_christensen.mp3</link>
			<description>I 1919 rejste de to danske søstre Helga Larsen og Bodil Christensen fra Holbæk tilColumbia. 4 år senere rejste de videre til Mexico, hvor de slog sig ned.Søstrene fik hurtigt en stærk interesse for landets fortid og den oprindeligebefolkning, og de blev involveret i flere arkæologiske og etnografiske projekter.Helga Larsen arbejdede i en årrække for mayaarkæologen Morley, med hvem hunrejste ud på en usædvanlig ekspedition til det østlige Yucatan. Målet var landsbyenXcacal Guradia, hvor ”Det talende kors” blev bevogtet af en gruppe oprørskemayaer.Begge kvinder var dybt fascinerede af volador-ritualet, hvor fire ”fuglemænd” medet reb om livet kastede sig ud fra en høj pæl. Bodil Christensen deltog selv i etvolador ritual, en bedrift som få - hvis nogen andre - etnografer tidligere ogsidenhen har medvirket i.Vært: Bjørn Harvig. Jesper Nielsen, phd. og lektor i Indianske Sprog og kulturer på KøbenhavnsUniversitet. Jesper har skrevet adskillige videnskabelige bøger om Mesoamerikaog er medforfatter til bogen ”Det urolige blod” om mayaforskeren Frans Blom.Under Jespers forskningsarbejde med at få dokumenteret, hvilke danskere dertidligere havde arbejdet i Mesoamerika, stødte han på de to søstre. Han haradskillige gange rejst de samme steder som de to søstre og overværet nogle af desamme ritualer som de beskrev og deltog i. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.Produceret af Vores Tid, Nationalmuseets mediehus, i samarbejde med 24Syv.Foto: Bodil Christensen og Helga Larsen på den store monolit i Coatlinchán, Mexiko, 1934. Fotograf: Sigvald Linné, Stockholm Etnografiske Museum.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58272295/helga_larsen_og_bodil_christensen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58272295/helga_larsen_og_bodil_christensen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S12E4. Hjalmar Dale: Pelsjæger i 1920’ernes Nordamerika</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58395226/hjalmar_dale.mp3</link>
			<description>Den glemte norske eventyrer, guldgraver og pelsjæger Hjalmar Dale, vil af enkelte friluftsnørder blive genkendt som vildmarkslegenden Helge Ingstads læremester. Hjalmar Dale flyttede til Nordamerika for at arbejde som farmer, dernæst i olieindustrien før han i midt 1920’erne slog sig ned som pelsjæger. Ingstad og Dale er uløseligt forbundne og Ingstad blev senere berømt med klassikeren Pelsjægerliv i Canada. Men hvorfor bliver Dale kun nævnt enkelte gange i bogen? Hvem var Hjalmar Dale egentlig, denne vildmand, denne utroligt dygtige pelsjæger? Og hvorfor blev han så overset? Det og meget kommer denne uges gæst ind på.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Troels Matz, inkarneret friluftsmenneske og fluefisker. Troels har boet og arbejdet som hundefører i svenske Jämtland i 4 år og har de seneste 20 år arbejdet i den danske outdoorbranche, i dag som marketingschef i Spejder Sport. Troels har længe været fascineret af Hjalmar Dales historie og har fornyeligt været på besøg i Helge Ingstads hytte på Holmekollen i Oslo i sin research til dagens historie. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.Produceret af Vores Tid, Nationalmuseets mediehus, i samarbejde med 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58395226/hjalmar_dale.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58395226/hjalmar_dale.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S12E5. Jens Munk: Mod Nordvestpassagen med drømme om store fortjenester til kongeriget</title>
			<link>https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58482778/jens_munk.mp3</link>
			<description>Den 9. maj 1619 drog ekspeditionsleder Jens Munk og hans 64 mand store besætning af sted på skibene Enhjørningen og Lamprenen fra København. Målet var, som de første, at finde Nordvestpassagen. Christian IV og det danske rige var afhængig af indtægter fra den stigende handel med Det Fjerne Østen, og da en hollandsk ekspedition antydede, at det ville være muligt at gennemsejle den nordlige passage til Kina, så Danmark en mulighed for at gøre krav på sejlruten og toldindtægterne. Jens Munks kurs nordvest om Amerika i stedet for syd om Afrika ville kunne afkorte rejsetiden betydeligt. Mandskabet ventede derfor meget optimistisk at være i Kina til jul. Men sådan kom det ikke til at gå.Vært: Bjørn Harvig. Medvirkende: Thorbjørn Thaarup, historiker, geograf, inspektør og skrivebordsrejsende på M/S Museet for Søfart gennem 20 år. Thorbjørn har tidligere bl.a. skrevet om venetianeren Alvise Ca’ da Mostos rejser langs Vestafrika, Poul Løvenørns ekspedition med de første danske kronometre, om søsygens kvalmende historie og så har han skrevet om Jens Munk i forskellige tidsskrifter. Redaktør: Rikke Caroline Carlsen.Produceret af Vores Tid, Nationalmuseets mediehus, i samarbejde med 24Syv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58482778/jens_munk.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 05:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chrt.fm/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/58482778/jens_munk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
