<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Den brogede vej</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4923</link>
		<description>Et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/761/cd584822fd2b0fe2a12117e17b4c69ec.jpg"/>
		<item>
			<title>#82 Line Marseen Ødum</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48009338/linemarseenoedum.mp3</link>
			<description>Line Marseen Ødum er fysioterapeut, tidligere sømand og den ene af de to allerførste kvinder, der sejlede med skoleskibet Georg Stage i 1981. I den her episode kan du høre om, hvordan det var for Line, at sejle med skoleskibet Georg Stage for 40 år siden, der på det tidspunkt havde sejlet i 99 år uden kvinder ombord. Du kan også høre, hvordan der generelt tegner sig et mønster hos Line i forhold til at bryde traditioner, både når det kommer til forventninger og uddannelser. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48009338/linemarseenoedum.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 21:58:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48009338/linemarseenoedum.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#81 Ulla Essendrop</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47958157/ullaessendrop.mp3</link>
			<description>Ulla Essendrop er moderator, journalist og TV-vært på Aftensshowet på DR – og så har hun to gange vundet Billedbladets Guld tv-pris for årets kvindelige sportsvært. Ulla er uddannet cand. mag i kommunikation og havde egentligt aldrig tænkt at hun skulle stå foran kameraerne. Men det kom hun i den grad til. 
I den her episode kan du blandt andet høre om Ullas barndomsdrømme, hvorfor hun et år fejrede jul helt alene i London og hvad hun, som vært, håber at give sine seere med på vejen.

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47958157/ullaessendrop.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Dec 2021 22:07:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47958157/ullaessendrop.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#80 Nadia Holm Nielsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47902034/nadiaholmnielsen.mp3</link>
			<description>Nadia Holm Nielsen er cand.mag. i filosofi, projektleder og medstifter af Damernes Eventyrklub, der udbyder kurser, fællesskaber og oplevelsesture til kvinder. Og så er Nadia er også kvinden bag brandet Nadia-lakai dufte, der består af biodynamiske, økologiske, håndlavet skønhedsprodukter. I denne episode kan du høre Nadias tanker om tilværelsen som selvstændig, om trangen til at vil gøre alt perfekt og hvordan hun har arbejdet med den trang. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47902034/nadiaholmnielsen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Dec 2021 21:56:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47902034/nadiaholmnielsen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#79 Thore Keitum Fisker</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47816850/thorekt.mp3</link>
			<description>Thore Keitum Fisker er rådgivende retoriker, stemmetræner og speaker.  Men vejen dertil har været broget. Rigtig broget. Først skulle Thore et smut til USA og møde bagsiden af den amerikanske drøm, men samtidig fik skuespillerdrømmen også et ekstra nøk opad. I den her episode kan også du høre om, hvordan han tre gange har søgt ind på skuespillerskolen, hvorfor han valgte at gå en helt anden retning og startede på medicinstudiet - og hvordan retorikstudiet blev det sted, hvor Thores interesser kunne mødes og skabe grundlaget for det som i dag er hans levevej. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47816850/thorekt.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:04:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47816850/thorekt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#78 Christian Itzchaky</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47704228/itzchaky.mp3</link>
			<description>Christian Itzchaky Larsen har under navnet Funnyshala skabt forskelligt internetcontent på både Youtube og Instagram, hvor han har knap 12 tusind følgere på hver platform. Han har også spillet meget musik og gået på HF i cirka 10 år sammenlagt. I denne episode kan du blandt andet høre Christian fortælle om hvordan tiden på DR Talenthold ikke gik helt som han havde håbet, hvorfor han værdsætter sikkerhedsnettet i Danmark – og hvordan han både er perfekt, stolt, meget medietrænet og usikker på en gang.

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47704228/itzchaky.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 22:12:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47704228/itzchaky.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#77 Daniel Rosenthal Plon</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47651041/danielplon.mp3</link>
			<description>Daniel Rosenthal Plon er advokatfuldmægtig, tidligere musikproducer, manager og desuden var han fra 2003-2013 guitarist i bandet BliGlad. I dag arbejder han i et Advokatfirma med speciale indenfor musik- og underholdningsindustrien, hvor han blandt andet han rådgiver om ophavsret, varemærke- og designrettigheder.  Og vejen dertil har været broget og har budt på en karriere i musikbranchen,  forskellige uddannelser og store livsforandrende begivenheder. I denne episode blandt andet kan du høre Daniels tanker om at få opfyldt sin drengedrøm, og om hvordan en reklamesang hvad med til at skabe vejen ind på jurastudiet. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47651041/danielplon.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Nov 2021 10:43:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47651041/danielplon.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#76 Tobias Kippenberger</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47482021/tobiaskippenberger.mp3</link>
			<description>Tobias Kippenberger startede med at spillede musik for at undgå arbejdsmarkedet, men samtidig havde han, sammen sine bandmedlemmer i The Floor is Made of Lava, en ambition om at musikken skulle være oprigtig og komme af et helt rent hjerte. Den balance kan være svær at ramme, og måske var det også det der ledte til at bandet brød i 2013, da de endelig var begyndt at kunne leve af musikken.
”Jeg bildte mig ind at bruddet var helt efter vores ønske og i fuld kontrol, det var det jo også i nogen grad, men der har også været en smag af nederlag, at man ikke lykkedes med at gøre det til den ægte levevej som mange andre artister gjorde. Min reaktion, at gå direkte fra scenekanten og indtil det bagerste mørkeste lokale du overhovedet kan finde i en kontorbygning og sidde der og gemme mig, det må jo for helvede være en eller anden reaktion på det nederlag.” 

Siden bandet brød op, har Tobias arbejdet som bogholder, været landechef for et billetsystem, lavet sit eget solomusikprojekt og nu er han forretningsudvikler hos et bookingbureau. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47482021/tobiaskippenberger.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Nov 2021 22:08:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47482021/tobiaskippenberger.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#75 Amalie Bendixen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47371327/amalieb.mp3</link>
			<description>Amalie Bendixen er en ene halvdel af podcasten astropod, hvor hun sammen med Marianne Gellert formidler astrologi - og så har hun et meget farverigt CV der blandt andet inkluderer tøjdesigner, blomsterbinder og certificeret spraytanner. I denne episode kan du høre Amalie fortælle om, hvordan hendes målrettethed førte hende gennem handelsskolen og ind på designskolen. Du kan også høre hvordan stress, depression og en hjernerystelse fik Amalie til at ændre sit arbejdsliv. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47371327/amalieb.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Nov 2021 21:55:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47371327/amalieb.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#74 Ellie Jokar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47256535/elliejokar.mp3</link>
			<description>Ellie Jokar er rapper, skuespiller, komiker og hun har været med til at lave flere tv-programmer, blandt andet står hun bag ”Macho” og ”Hvem f… er Ellie” på DR3.  Du kender måske Ellie fra satireshowet ’Det slører stadig’, hvor hun sammen med tre andre kvinder udfordrede stereotyper i Danmark. I denne episode deler Ellie blandt andet sine tanker om hvordan New York var med til at forme hende som kunstner og menneske. Hun fortæller også om sit store mod i ungdommen, og om hvordan usikkerheden er blevet større i takt med, at hun er blevet ældre. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47256535/elliejokar.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Nov 2021 22:00:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47256535/elliejokar.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#73 Sargun Oshana</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47145108/sarguno.mp3</link>
			<description>Sargun Oshana er teaterinstruktør og tiltrådte i januar 2021 som teaterdirektør på Teater Grob på Nørrebro i København. Han er både uddannet skuespiller fra Skuespillerskolen i Aarhus i 2012 og uddannet instruktør fra Den Danske Scenekunstskole i København i 2016. Samme år debuterede han som instruktør på Grønnegårdsteatret med ’Den Lille Prins’, og han har siden instrueret over 30 forestillinger og vundet to Remeurt-prisen for årets instruktør. I episoden her kan du høre om Sarguns møde med teaterverdenen, og om hvordan flere mennesker var med til at skubbe ham retningen mod skuespillerskolen. Du kan også høre om, hvordan Sargun følte at blive mødt af en mur til castings – og hvordan han fandt sin rette hylde på instruktørlinjen. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47145108/sarguno.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Oct 2021 21:10:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47145108/sarguno.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title># 72 Michael Brautsch</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46920388/michaelbrautsch3.mp3</link>
			<description>Michael Brautsch er sognepræst i Frederiksberg Sogn, han er også foredragsholder og måske kender du ham fra de første par sæsoner af Gift ved Første blik, hvor han rådgav programmets nygifte ægtepar. Michael har haft en meget broget vej, der har taget ham ned af mange forskellige stier i hans arbejdsliv indtil videre. Vejen ser ud til måske at tage endnu en drejning, da han her i 2021 stiller op til kommunalvalget på Frederiksberg. 

Oprindeligt er Michael bankuddannet og har foruden Teologi også læst filosofi. Desuden kan han både kan skrive højskoleleder og ungdomsskolelærer på CV’et og så har han arbejdet med konflikthåndtering og integration. Inden Michael blev tilknyttet Frederiksberg Sogn, var han sygehuspræst på psykiatrisk hospital i Esbjerg. I denne episode fortæller Michael om sin vej, som har været fyldt med tilfældigheder og omveje - og ikke mindst en masse ja'er. Du kan i episoden også høre om, hvordan han fik sit kald til at være præst og om hvordan han er stolt af sin ydmyghed. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46920388/michaelbrautsch3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 21:05:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46920388/michaelbrautsch3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#71 Sofie Riise Nors</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46812167/sofie_riise.mp3</link>
			<description>Sofie Riise Nors er forfatter og illustrator og. På Instagramprofilen Waginapineapple deler hun sine egne normkritiske feministiske memes, som over 27.000 personer følger med i. Sofie dimitterede fra Designskolen i Kolding i 2017 med en bachelor i kommunikationsdesign, og siden der har hun arbejdet selvstændigt med illustrationer. I denne episode kan du blandt andet høre, om hvorfor The Pussycat Dolls var Sofies forbilleder i folkeskoletiden, hvordan hun lærte at vælge sine kampe – og om hvorfor det er vores fejl, der skaber vores kendetegn. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46812167/sofie_riise.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Oct 2021 21:11:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46812167/sofie_riise.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#70 Lola Jensen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46708202/lolajensen.mp3</link>
			<description>Lola Jensen er forfatter, familievejleder og foredragsholder. I 37 år har hun vejledt familier om forældreroller, opdragelse og alt derimellem. Du kender hende måske fra 'Go' Morgen Danmark' på TV2, hvor hun siden 2009 har været fast tilknyttet familievejleder. I denne episode kan du høre hvordan Lola, ifølge hende selv, hustlede sig igennem pædagogseminariet, og om hvordan udvikling og forandring har været det faktorer der har fastholdt hende i arbejdet som familievejleder. Du kan også høre, hvorfor Lolas kørekort spiller en helt særlig rolle i Lolas arbejdsliv. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46708202/lolajensen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Sep 2021 21:19:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46708202/lolajensen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#69 Shahin Aakjær</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46598653/dbv_shahin_aakj_r.mp3</link>
			<description>Shahin Aakjær har en kandidatgrad i Mellemøststudier og Persisk fra Københavns Universitet - og så er han rapper, rapunderviser, rejseleder og medredaktør på siden www.altomiran.dk. Under kunstnernavnet Fabeldyret, har Shahin udgivet albums, deltaget i Rap Slam Battles og stået på stemmesedlen til kommunalvalget i København i 2017. 
I denne episode kan du høre om Shahins brogede arbejdsliv, når han blandt andet fortæller om, hvordan usikkerhed og stolthed følges ad i hans arbejde. Du kan også høre om, hvorfor Shahin ser det som en fordel, at yngre generationer ikke går helt så meget op i at holde det ægte. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46598653/dbv_shahin_aakj_r.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Sep 2021 20:06:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46598653/dbv_shahin_aakj_r.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#68 - Karl Bille</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46499544/karlbille.mp3</link>
			<description>Karl Bille er skuespiller og musiker, du kender ham måske fra ungdomsfilmene Kærlighed ved første hik. Karl har ingen formel uddannelse, men har optrådt i spillefilm siden starten af 90’erne, hvor han havde sin debut i drengene fra Sankt Petri og siden dér, har han medvirket i en lang række af film og ikke mindst børne tv-serien Container Conrad. I denne episoden her fortæller Karl om sin vej ind i skuespillerverdenen - og om hvilke konsekvenser, der fulgte med at være et kendt ansigt. Hør også om hvordan han bruger sin musik til at både andre og ham selv, kan lære ham bedre at kende. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46499544/karlbille.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Sep 2021 21:10:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46499544/karlbille.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#67 - Jan Iversen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46410844/janiversenmp3.mp3</link>
			<description>Jan Iversen er grundlægger og forstander på Zanzibar Højskole, der kombinerer en dansk højskoleoplevelse med praktisk læring i lokale miljøer på Zanzibar og i Tanzania. Han er uddannet pædagog og sergent fra forsvaret, og i denne episode kan du blandt andet høre hvordan han bringer de to uddannelser i spil i sit arbejde og om hvordan et tilfældigt møde på en bar, udviklede sig til skabelsen af højskolen og ikke mindst et langt venskab.

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46410844/janiversenmp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Sep 2021 20:57:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46410844/janiversenmp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#66 - Jakob Olrik</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46312173/jakobolrik.mp3</link>
			<description>Jakob Olrik er forfatter, foredragsholder, sexolog og så er han iværksætteren bag flere selskaber. Han har desuden udviklet og opbygget flere coachuddannelser og stiftede i 2005 den første sex- og parterapeutuddannelse, hvor han var rektor frem til 2009. Hans eksamensbeviser består af en 9. klasses afgangsprøve, et kørekort og et 2000 meter svømmemærke - resten af hans viden, erfaring og forskning har han hentet gennem sit liv. I episoden her kan du høre Jakob fortælle om, hvordan retfærdighed har været en drivende motivation for ham - og om hvordan mod og selvtillid har været en nødvendig konstant gennem karrieren.

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46312173/jakobolrik.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:05:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46312173/jakobolrik.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#65 Mai Manaa</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46201117/maimmp3.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46201117/maimmp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Aug 2021 21:11:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46201117/maimmp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#64 Highlights 2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46080224/highlight2mp3.mp3</link>
			<description>Dette er endnu en sommer highlight udgave af Den Brogede Vej. Denne gang er det vært Sisse Nedergaard Jensen, som dykker ned i syv forskellige klip. Du kan fx høre om, hvilke tanker tv-vært Anna Lin gør sig om uddannelse og ideer, om hvordan Nikolaj Koppel skiftede karriere og om hvad det betyder for Lakserytteren Rasmus Kolbe at være influencer. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46080224/highlight2mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Aug 2021 21:15:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46080224/highlight2mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title># 63 Micki Cheng</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45963962/dbv_63_micki_cheng.mp3</link>
			<description>Micki Cheng er bagværksekspert, kogebogsforfatter og tv-vært. Micki blev landskendt, da han i 2015 deltog i Den Store Bagedyst, og han har siden været vært på flere tv-programmer for børn. I den her episode af Den Brogede Vej fortæller Micki om alt det, der har ført ham derhen, hvor han er i dag. Han fortæller om at vokse op med forældre, der forventede en masse af ham, og som han i dag ser som en styrke, men som Micki gjorde oprør imod som ung. Fx da han valgte handelsgymnasiet i stedet for forældrenes ønske om det almene gymnasium. Micki fortæller også om hans sabbatår, jobbet på McDonalds og gode råd til kalenderhåndtering. Og så åbner Micki op for, at han ønsker at lave meget mere tv og at blive kendt for meget mere end ‘ham fra Bagedysten’.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45963962/dbv_63_micki_cheng.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Aug 2021 20:19:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45963962/dbv_63_micki_cheng.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#62 - Highlights</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692201/highlight.mp3</link>
			<description>Dette er en sommer highlight udgave af Den Brogede Vej. Vi har her i løbet af 2021 haft besøg af rigtig mange seje mennesker, som har delt ud af deres oplevelser med uddannelsessystemet, med karrierevalg, tvivl, usikkerhed og succeser. I denne episode dykker vært, Gunvor Tarp Barkholt, ned i syv forskellige episoder, hvor du for eksempel kan høre om, hvorfor en matematiklærer i folkeskolen har betydet noget særligt for Enhedslistens politiske ordfører Mai Villadsen, hvordan cand.mag. i filosofi, Olav Hesseldahl, bruger sin humanistiske uddannelse i arbejdslivet og meget mere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692201/highlight.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jul 2021 21:12:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45692201/highlight.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#52 - Michael Schøt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44594040/michael_sch_t_final.mp3</link>
			<description>Michael Schøt debuterede som standupkomiker i 1999, og er især kendt fra sine satiriske taler om aktuelle samfundsemner, som han uploader hver uge under navnet Schøtministeriet. I denne uge er Michael Schøt ugens gæst i Den Brogede Vej, og her fortæller han om, hvordan standup startede som en hobby for ham, og hvordan han som ung ikke tænkte, at det kunne blive den levevej, som det senere hen er blevet for ham. Michael Schøt fortæller også om hans skoletid på Sorø Akademi, hvor han første gang fandt motivation for at lave “fis og ballade” med dem, der var højere oppe i systemet og hierarkiet. I afsnittet fortæller Michael Schøt også om, hvordan han efter mere end 20 år i standupbranchen har lært, at det vigtigste i hans arbejde er at kunne håndtere sin egen kreative proces og kun vælge de opgaver til, hvor der er optimale rammer for et kreativt arbejdsrum.  

Den Brogede Vej er et portrætprogram, hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44594040/michael_sch_t_final.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:08:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44594040/michael_sch_t_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#53 - Louise H. A. Trankjær</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44717680/dbv_louise_h_a_trankj_r.mp3</link>
			<description>Louise H. A. Trankjær er forfatter, redaktør, oversætter og anmelder. Louise er uddannet cand.mag i litteraturvidenskab og har skrevet siden hun var barn. I dag lever hun af at hjælpe forfattere med deres skriveproces under navnet Skriv for livet. I denne episode fortæller Louise om, hvordan hun gennem sin vej med forskellige jobs og uddannelser altid har holdt fast i forfatterdrømmen uanset hvad hun mødte. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44717680/dbv_louise_h_a_trankj_r.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:08:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44717680/dbv_louise_h_a_trankj_r.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#54 - Ingelise Berthelsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45009281/dbv_lise.mp3</link>
			<description>Ingelise Berthelsen er født i 1944, hun er pensionist og tidligere sygeplejer i psykiatrien. I dette afsnit fortæller hun om sin barndom og opvækst i årene efter anden verdenskrig, og om de forskellige mennesker hun har mødt på sin vej. Hun giver også et indblik i en særdeles broget vej, der blandt andet rummer jobtitler som hulledame og buschauffør. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45009281/dbv_lise.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:08:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45009281/dbv_lise.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#55 - Maria Gudme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45196459/dbv_e55_maria_gudme.mp3</link>
			<description>Maria Gudme er regionsrådsmedlem i Region Hovedstaden, hvor hun også er formand for Udvalget for Forskning, Innovation og Uddannelse. Og så er hun underviser og oplægsholder for tænketanken Cevea. I denne episode af Den Brogede Vej fortæller Maria om nogle af de oplevelser og erfaringer, hun har gjort sig, som ikke står på hendes cv. Maria fortæller om at have brugt litteratur som et holdepunkt for at kunne blive ved med at drømme og turde at stille spørgsmål til livet. Hun fortæller om, hvordan hendes vej ind i politik startede med en underskriftindsamling tilbage i folkeskolen, da der var en for stor udskiftning af lærere. Og så fortæller hun også om den underskriftindsamling, der senere i hendes politiske karriere startede bevægelsen #EnBlandtOs, som Maria var en af initiativtagerne til, og som satte fokus på sexisme i det politiske miljø.

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45196459/dbv_e55_maria_gudme.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:08:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45196459/dbv_e55_maria_gudme.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#56 - Line Jensen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45307293/linej3.mp3</link>
			<description>Line Jensen er illustrator, hun har udgivet flere bøger med sine egne tegninger og så har hun en Instagramprofil, hvor mere end 41 tusinde følger med i hendes tegninger af hverdagens dramaer. I denne episode fortæller Line om at føle sig hjemme i Italien, om at være videbegærlig og alligevel ikke føle sig tilpas på universitetet. Hun fortæller også om at være selvstændig og enlig mor – og om at finde tilbage til blyanten, og gøre det man har mest lyst til. Det behøver nemlig ikke være kedeligt at være voksen. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45307293/linej3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:08:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45307293/linej3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#57 - Henrik Vestergaard Stokholm</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45382593/57_henrik_vestergaard_stokholm.mp3</link>
			<description>Henrik Vestergaard Stokholm er uddannet cand. mag i historie og samfundsfag. Han er tidligere gymnasielærer og nu rektor på Nyborg Gymnasium. Måske er du stødt på Henrik i forskellige medier, hvor han i 2018 gik ind i den politiske debat om en families asylophold i Danmark, og senest i en debat om en af Nyborg Gymnasies elever, som står til at blive sendt tilbage til Syrien. I denne episode fortæller Henrik om usikkerhed og drengerøve, om pludselig at være leder som 36-årig, og om hvordan dannelse kan se ud på mange måder. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45382593/57_henrik_vestergaard_stokholm.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:08:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45382593/57_henrik_vestergaard_stokholm.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#58 - Karina Bergmann</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45477004/karinabermann3.mp3</link>
			<description>Karina Bergmann er public affairs rådgiver, medlem af Borgerrepræsentationen for Det Konservative Folkeparti og medlem af Kultur- og Fritidsudvalget i Københavns Kommune. Hun har en bachelor i Japansk og en kandidatgrad i Tvær¬kulturelle Studier fra Københavns Universitet. I denne episode fortæller Karina om to store skift hun har været igennem. Først da hun skiftede fra Liberal Alliance til Konservative folkeparti – og da hun gik fra at være erklæret ateist og medlem af ateistisk selskab til at være medlem af Folkekirken og Vesterbros meningsråd. Karina fortæller også om sine håb og tanker i forhold til unges engagement i politik. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45477004/karinabermann3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:08:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45477004/karinabermann3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#59 - Mai Villadsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45591739/maivilladsen3.mp3</link>
			<description>Mai Villadsen er medlem af Folketinget, og hun har siden februar 2021 været politisk ordfører for Enhedslisten. I løbet af sin karriere har Mai været ungdomskonsulent hos HK, ekstern underviser hos Cevea og politisk rådgiver i Enhedslisten. I denne episode fortæller Mai blandt andet om, hvordan det var for hende at være en af de eneste venstreorienterede i en lille midtjysk by og om hvilke mennesker, der har haft betydning for hende i arbejdslivet. Hun fortæller også om, hvordan Pipi Langstrømpes Villa Villekulla og et lille dovendyr er med til at give hende balance. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45591739/maivilladsen3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:08:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45591739/maivilladsen3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#60 - Gry Jexen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45624126/gryjexen3.mp3</link>
			<description>Gry Jexen er selvstændig historieformidler, vært på podcastet Kvinde Kend Din Historie og forfatter til bogen af samme navn. Hun står også bag Instagramprofilen kvinde_kend_din_historie, som har over 54 tusinde følgere. Gry har en kandidatgrad i Historie og uddannelsesstudier fra Roskilde Universitet, og har arbejdet med historieformidling på forskellige måder. I denne episode fortæller Gry blandt andet om, hvordan hun fik mere ro, da hun fandt faglighed og fordybelse på historiestudiet – og om hvordan sang og musik har været en konstant gennem hendes brogede vej. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45624126/gryjexen3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:08:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45624126/gryjexen3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#61 - Birgitte Possing</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45690548/birgittepossing3.mp3</link>
			<description>Birgitte Possing er selvstændig forfatter, foredragsholder og professor emerita. Hun har en fyrre år lang karriere bag sig, hvor hun har beskæftiget sig med både forskning og ledelse. På sin vej har hun mødt en del udfordringer, men hun har altid holdt fast i sig selv og sine mål. Hør Birgitte fortælle om sin vej igennem et utal af stillinger, bestyrelses- og udvalgsposter. Du kan også høre hvad det, ifølge et barnesind, vil sige at være den første kvindelige mand. 

Den Brogede Vej er et portrætprogram hvor vi gør op med forestillingerne om den perfekte karrierevej og lader gæsten fortælle den ærlige version. For ingen er perfekt, og ingen livsvej er lige. Heller ikke selvom CV’et ser sådan ud.

Lyt med, når vi bryder med perfektionsidealet og viser at karriere kan være mange ting, og at vejen gennem livet næsten altid er en broget affære.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45690548/birgittepossing3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:08:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45690548/birgittepossing3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
