<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Det, Muslimer Taler Om</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5060</link>
		<description>Bismillah! Hver torsdag fører Elias og Zainab dig genne, livet som troende muslim i Danmark, og de samtaler der fylder i de muslimske miljøer. Alt fra troen på Allah, livet med Quran og profetiske fortællinger til halal-restauranter, ægteskab, politiske ståsteder og rentefrie huslån. Det er rummet for paletten af muslimsk principper og dilemmaer med værter, panel og gæster. Velkommen til ”Det, vi muslimer taler om”.Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til detmuslimertalerom@24syv.dk</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/901/a707a5db8e730dbd26e20c094159ed24.jpg"/>
		<item>
			<title>Konvertittens børn: at være i limbo med sin identitet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53705917/dmto_1maj_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Vi taler om, hvordan det er at være barn af konvertitter og den identitet, man udvikler i løbet af sit liv. Hvordan er det at vokse op med konvertit-forældre? Og hvilken betydning har det for ens liv som muslim? Hvordan oplever man kultursplittelsen, som man kan føle, når ens forældre er fra to forskellige baggrunde? Vi taler om, hvilke muslimske traditioner der fylder derhjemme, og hvordan man skelner mellem det kulturelle og det religiøse.Gæster:Amani Younis, Associate Manager hos Novo Nordisk.Royla Asghari, kandidatstuderende i socialt arbejde på Aalborg Universitet.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53705917/dmto_1maj_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 May 2023 14:51:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53705917/dmto_1maj_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Foreslår regeringen ligefrem tvangsarbejde?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53705915/dmto_1maj_t1_mp3.mp3</link>
			<description>SVM-regeringen foreslår at indføre arbejdspligt på 37 timer om ugen for borgere med et såkaldt integrationsbehov. I regeringsgrundlaget står, at regeringen vil arbejde for at få flere ikke-vestlige indvandrere i arbejde ved netop at indføre arbejdspligt. Vi taler med to borgerlige kommunalpolitikere og en digter om regeringens forslag. Vi spørger blandt andet, hvad det ville sige at have et såkaldt integrationsbehov? Er regeringens forslag en god løsning for den udfordring, som kommunerne står overfor, eller er der lige frem tale om social dumping?Gæster:Jens-Kristian Lütken, beskæftigelses- og integrationsborgmester i Københavns Kommune, Venstre. Niels Peder Ravn, medlem af Kultur- og Fritidsudvalget i Københanvs Kommune, Konservative Folkeparti.Haidar Ansari, forfatter og digter.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53705915/dmto_1maj_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 May 2023 14:49:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53705915/dmto_1maj_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sårbarhed: en styrke eller svaghed?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53628463/dmto_hele_t2_mp3.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse dykker vi ned i det helt essentielle for menneskets selvudvikling og tilknytning; nemlig sårbarheden. Vi starter med at spørge det store spørgsmål: Hvad er sårbarhed? Og er sårbarhed en styrke eller en svaghed? Vi taler om at være sårbar i relation til sig selv, andre og til Allah. Vi taler om hvordan sårbarheden kommer til udtryk i sin khushoo’, tilstedeværelse, i bønnen. Samtalen fremhæver også mod, tålmodighed og kærlighed. Vi spørger vores gæster, om kærlighed virkelig gør blind? Vi afslutter med et Quranvers om Tawakkul - tillid til Allah og Hans plan.Gæster:Naiha Khiljee, psykolog og forfatter.Zainab Nasrati, Quranunderviser, skribent og medicinstuderende.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53628463/dmto_hele_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:19:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53628463/dmto_hele_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>1. generation fortæller: om familieværdier og Eid i Pakistan</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53628461/dmto_t1_del2_mp3.mp3</link>
			<description>Det er slut med kun at tale om den første generation, der kom til Danmark. Nu fortsætter vi med et koncept, vi før har introduceret i programmet: samtalen med den første generation. Vi taler med Ayesha, som er født og opvokset i Pakistan, om rejsen til Danmark, og hvilke værdier fra hjemlandet er vigtige for hende. Vi spørger hende om Eid-fejringer i Pakistan, og hvad hun savner derfra.Gæster:Ayesha Nadeem, sagsbehandler i Erhvervsstyrelsen.Værter: Asiya Ahmed og Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53628461/dmto_t1_del2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:18:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53628461/dmto_t1_del2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eid-vibes med Isam B</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53628460/dmto_t1_del1_mp3.mp3</link>
			<description>I weekenden har landets muslimer fejret Eid. Vi bringer den gode stemning med os i studiet, hvor vi har besøg af Isam B. Vi taler om den vemodige afsked med Ramadan, og om hvordan vi fejrer dansk Eid og om Eid-traditioner. Lyt og bliv smittet af den gode energi.Gæster:Isam Bachiri, forfatter og sanger.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53628460/dmto_t1_del1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 13:17:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53628460/dmto_t1_del1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Farvel til Ramadan fra holdet bag DMTO</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53559074/dmto_t2_del_2_mp3.mp3</link>
			<description>Afsked med Ramadan sker altid med tunge hjerter i muslimske hjem. Og på trods af, at vi i de sidste dage af Ramadan strammer bælterne og dedikerer vores nætter til ihukommelse og tilbedelse af vores skaber, siger holdet bag 'Det, Muslimer Taler Om' i dag farvel til Ramadan, som afsluttes i løbet af ugen. Vi snakker om, hvordan Ramadan har været i år, hvilke mål vi har opnået og hvordan vi kommer til at tage imod Eid.Gæst:Sara El-Khatib, kommunikationsansvarlig og tilrettelægger på Det, Muslimer Taler Om.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53559074/dmto_t2_del_2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:56:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53559074/dmto_t2_del_2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Angreb i Palæstina og Eid-pynt i Bilka</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53559073/dmto_t2_del_1_mp3.mp3</link>
			<description>Vi starter med at at tale om, hvordan israelsk politi stormede Al-Aqsa moskéen og angreb muslimske bedende i starten af Ramadan. I sidste uge gik vi live på vores Instagramprofil med Bilal Al-issa, som er næstformand i Det Danske Hus i Palæstina, foredragsholder og debattør, om netop dette. Vi afspiller dele af vores samtale.Vi taler derefter om, at Bilka igen i år sælger Eid-pynt. Eid-pynt er blevet mainstream, og virksomheder er begyndt at profitere på det. Hvad har det af betydning for kulturen? Og hvad med de små muslimske virksomheder?Gæster:Mohammed Khani, imam i Imam Ali moskéen. Safia Aoude, jurist og Islamolog. Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53559073/dmto_t2_del_1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:54:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53559073/dmto_t2_del_1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Premiere-aktuel: Underverden 2 med Abud Mustafa</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53559071/dmto_t1_del_2_mp3.mp3</link>
			<description>En af årets største, danske filmproduktioner - Underverden 2 - havde premiere d. 13. april 2023. Skuespilleren Abud Mustafa spiller en af skurkene i filmen. Vi tager en snak med Abud om at være praktiserende muslim i filmindustrien. Samtalen kommer omkring Hollywood, muslimske terroristkarakterer i film, og hvorfor Abuds holder af at spille skurk. Vi taler også om filmens realitetssans holdt oppe imod Abuds egen gamle fortid i bandemiljøet og hans erfaringer om miljøerne i dag.Gæst:Abdelrahman “Abud” Mustafa, skuespiller, bandeekspert og debattør. Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53559071/dmto_t1_del_2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:52:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53559071/dmto_t1_del_2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stepz: Om forholdet til Allah og musikindustrien</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53559069/dmto_t1_del1_mp3.mp3</link>
			<description>Den prominente rapper Stepz åbner op omkring sit forhold til Allah, Ramadan og om hvilken rolle ,Islam spiller i hans liv. Vi spørger Stepz om, hvordan musikindustrien hænger sammen med en muslimsk levevis. Vi slutter snakken med Quran-verset “Og de vil alle møde Allah alene”.Gæster:Stepz, rapper, artist og aktivist.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53559069/dmto_t1_del1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 13:49:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:37:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53559069/dmto_t1_del1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Opdrager vi selv vores børn, eller gør sociale medier?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451047/dmto_t2_10apr_mp3.mp3</link>
			<description>I en travl og digital tidsalder er balanceret børneopdragelse essentielt for de næste generationer. Vi taler om de islamiske værdier, som muslimske forældre videregiver til deres børn, og hvor vigtigt taknemlighed, nærvær, kvalitetstid og kærlighed er i børneopdragelsen. Men hvordan håndterer man så lige den adskillelseskultur som bliver praktiseret i samfundet? Vi taler også om sociale medier og hvilken påvirkning de har på børn og på vores børneopdragelse.Gæster:Bamba Diop, inklusionspædagog.Lamia Ibn Hsain, jordemoder, familieterapeut og kvindevejleder.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451047/dmto_t2_10apr_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 13:27:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451047/dmto_t2_10apr_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ramadans sidste 10 dage, Quran og Skæbnens Nat</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451046/dmto_t1_10apr_mp3.mp3</link>
			<description>De sidste 10 dage af Ramadan nærmer sig med hastige skridt. Det er 10 dage, hvor muslimer skruer ekstra meget op for tilbedelse, forsøger at få det sidste man kan få ud af Ramadan og kommer endnu tættere på Allah. Vi taler om vigtigheden af Quran og Laylatul-Qadr, som er Skæbnens Nat under Ramadan, og hvordan man kan implementere praksisser i sit eget liv for at ramme og høste belønningerne for Skæbnens Nat.Gæster:Zainab Nasrati, tidligere medvært på ‘Det, Muslimer Taler Om’, Quran-underviser, skribent og medicinstuderende.Adel Hafidh, Quranunderviser, islamkyndig og imam.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451046/dmto_t1_10apr_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 13:23:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451046/dmto_t1_10apr_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er det overhovedet sundt at faste?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53428148/dmto_t2_2del_3apr_mp3.mp3</link>
			<description>Faste er sundt for kroppen og psyken. Det fortæller alment praktiserende læge Urfan Zahoor Ahmed. Men er det lige sundt for alle? Og hvordan oplever de, som er undtaget, fasten Ramadan? Det spørger vi diabetikeren Hussein om.Gæster:Urfan Zahoor Ahmed, almen praktiserende læge.Hussein Al Haddad, ingeniør.Vært: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53428148/dmto_t2_2del_3apr_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 13:39:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:37:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53428148/dmto_t2_2del_3apr_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er der ikke Ramadanlys på Strøget?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53428147/dmto_t2_del1_3apr_mp3.mp3</link>
			<description>Ramadan-lys og -pynt har fyldt gadebilledet flere steder i verden. Udover i muslimske lande har vi set Londons gader blive beklædt med Ramadanpynt for første gang nogensinde. Men hvordan kan det være, at det er noget, vi ikke ser i Danmark? Vi taler med medlem af Vesterbro Lokaludvalg, Badar Shah, om hvordan man som borger kan tage initiativ til at få hængt Ramadanpynt op.Gæst:Badar Shah, medlem af Vesterbro Lokaludvalg.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53428147/dmto_t2_del1_3apr_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 13:38:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53428147/dmto_t2_del1_3apr_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Forstadsmuslim vs. storbymuslim</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53428144/dmto_t1_3apr_mp3.mp3</link>
			<description>Nogle af os er født og opvokset i forstaden, mens andre er født med storbyen i generne. Hvor byen har lyset, larmen og flere halalmuligheder, har forstaden klar himmel, ro og natur, som får os til at reflektere over Allahs skabelse. Men hvor forskellige er vi? Og hvad værdsætter vi hver især ved vores opvækst? Islam er den samlende faktor mellem os, men vi er nysgerrige på forskellene og lighederne kulturelt og spirituelt blandt storbymuslimer og forstadsmuslimer. Gæster:Suhad Khammash, madblogger Tastingwithsusu.Charlie Sørensen, arbejder med flygtninge i KK.Ibrahim Adan, pædagog.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53428144/dmto_t1_3apr_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 13:37:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53428144/dmto_t1_3apr_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den fastende: Hvordan ved man, om maden mangler salt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53352599/dmto_t3_kort_mp3.mp3</link>
			<description>Smugspiser menstruerende kvinder under Ramadan? Vi tager pinlige og morsomme oplevelser op fra Ramadanen og reagerer på vores følgeres egne Ramadan-historier og -dilemmaer. Skal man være ekstra frisk på arbejdet i Ramadan? Og hvordan reagerer man på en afdelingsleder, som tvinger en fastende til at drikke en sodavand?Gæster:Huda Hamdaoui, studerer ernæring og sundhed. Iman Al-Ayrot, farmacistuderende.Vært: Asiya Ahmed.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53352599/dmto_t3_kort_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Mar 2023 14:14:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:32:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53352599/dmto_t3_kort_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uni på hverdage, moskéen i weekenden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53352598/dmto_t2_kort_mp3.mp3</link>
			<description>Hun studerer på universitetet i hverdagene og i moskéen om lørdagen. Og hun er langtfra den eneste. Det er titlen på en artikel fra Uniavisen med omdrejningspunktet i muslimske kvinders religiøse praksis samtidigt med, at de studerer på en akademisk uddannelse. Vi taler om forholdet mellem den akademiske uddannelse og den læring, man får fra islamisk undervisning. Skal de to på nogen måde hænge sammen? Eller komplementerer de rettere hinanden? Vi afslutter samtalen med de første åbenbarede Quran-vers fra Quranens kapitel 96, som beordrer mennesket at læse og lære. Gæster: Rawan Al-Sidani, studerer Mellemøstenstudier og Arabisk på KU.Maria Lindebæk Lyngsøe, Ph.D. i religionsvidenskab med fokus på muslimske kvinders fromhedspraksis.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53352598/dmto_t2_kort_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Mar 2023 14:12:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:21:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53352598/dmto_t2_kort_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dansk-muslim er 8-dobbelt verdensmester</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53352594/dmto_t1_27marts_mp3.mp3</link>
			<description>Youssef Assouik er 8x verdensmester i kickboksning og thaiboksning. Disciplin og Islam betyder meget for Youssef - både privat og som topatlet. Coach Philip har trænet Youssef, siden før Philip konverterede til Islam for tolv år siden. For dem begge er Islam altid med dem i hjertet, i omklædningsrummet og i ringhjørnet. Youssef husker dog at bede en bøn til, at hans modstander ikke kommer alvorligt til skade. Men er det selvmodsigende? Gæster:Youssef Assouik, verdensmester i thaiboxing.Philip Schmidt, Headcoach hos Assouik Gym.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53352594/dmto_t1_27marts_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Mar 2023 14:11:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53352594/dmto_t1_27marts_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Omar Marzouk om sine livskriser: “Alt bliver godt igen”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53263044/dmto_t4.mp3</link>
			<description>At ramme bunden har styrket Omar Marzouk i sin tro. Han fortæller historien om, hvordan han selv har ramt bunden som følge af større livskriser, en verserende retssag, et sygt barn, sin fars død og en skilsmisse. Vi taler om livets prøvelser, og hvordan det påvirker vores tålmodighed, taknemmelighed og gør vores ego mindre. Vi italesætter frustrationen i udbruddet “hvorfor mig?!”. Hvordan kan man bruge det konstruktivt til at komme videre og ud på den anden side og endda med en styrket tro?Gæst: Omar Marzouk, komiker. Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53263044/dmto_t4.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 14:04:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:35:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53263044/dmto_t4.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ramadan: Nye tider til at bryde fasten?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53263043/dmto_t3.mp3</link>
			<description>En række muslimske organisationer - under paraplyorganisationen Dansk Muslimsk Union - har offentliggjort nye bedetider for de fem daglige bønner. Det er første gang i dansk historie, at så mange er gået sammen om bedetiderne. Hvordan er så mange muslimer, der følger vidt forskellige islamiske retsskoler, gået sammen om de nye bedetider? Og hvilken betydning har det for fasten?Gæster:Niels Mikkelsen, underviser og foredragsholder.Urfan Zahoor Ahmed, medlem af formandskabet for Dansk Muslimsk Union.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53263043/dmto_t3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 14:01:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:19:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53263043/dmto_t3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Formålet med Ramadan er Taqwa</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53263042/dmto_t2.mp3</link>
			<description>‘Ramadan-Muslim’ bruges til at udskamme dem, som kun praktiserer Islam under Ramadanen. Men er alle muslimer ikke Ramadan-muslimer? Og hvad er egentlig formålet med Ramadan? Formålet er at opnå ‘Taqwa’, men hvad er Taqwa nu for noget?Gæst: Mahmoud El-Set, islamisk foredragsholder.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53263042/dmto_t2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 14:00:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53263042/dmto_t2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ramadan-forberedelser: Slet Instagram under Ramadan!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53263041/dmto_t1.mp3</link>
			<description>Den hellige Ramadan-måned er rundt om hjørnet, og muslimer verden over venter i spænding på at opleve den helt specielle Ramadan-stemning, fællesskabet og genopladningen af spiritualiteten. Vi taler om, hvordan muslimer forbereder sig på Ramadan fysisk, mentalt og spirituelt. Omlægger man sin træning, laver kostplan eller forlænger tiden mellem måltider? Erstatter vi timerne ved mobiltelefonen med tilbedelse? Og hvilke mål sætter man for sig selv for Ramadan?Gæster:Ridwan Said, iværksætter og podcastvært.Huda Sharfo, økonomistuderende.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53263041/dmto_t1.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 13:59:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53263041/dmto_t1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Knvistikkerier blandt teenagere: Hvem har ansvaret?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53182713/dmto_t2_13_marts_mp3.mp3</link>
			<description>To unge på 17 og 18 år blev dræbt i et knivstikkeri i Taastrup. Det er et af mange teenage-knivstikkerier på det seneste. Vi snakker med tidligere bandemedlem Abud og fængselsimam Waseem om, hvad der får unge mænd til at begå noget så kynisk som et mord, og om hvordan vi forebygger den slags kriminalitet. Er det hårdere straffe? Resocialisering? Hvis ansvar er det? Er det forældrene, moskéerne eller kommunerne?Gæster:Abdelrahman Abud Mustafa, skuespiller, bandeekspert og debattør.Waseem Hussein, fængselsimam. Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53182713/dmto_t2_13_marts_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Mar 2023 13:45:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53182713/dmto_t2_13_marts_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Solskinsøen får en ny moské</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53182712/dmto_t1_13marts_mp3.mp3</link>
			<description>Vi tager lytteren med på en rejse til den danske solskinsø, Bornholm, hvor vi taler om det muslimske fællesskab, lokalsamfundet og etableringen af en moské. Vi spørger vores gæster, hvordan de havnede på Bornholm, og hvordan trossamfundet ser ud på øen? Hvad har en muslimsk bornholmer gjort for at søge et muslimsk fællesskab, når de ikke har haft en moské? Vi taler om, at Det Islamiske Fællesskab på Bornholm er i mål med indsamlingen og hvordan moskéen kommer til at se ud med både et nordisk og et mellemøstligt særpræg. Vi afslutter samtalen med et Quranvers fra Quranens kapitel 9 om varetagelsen af Allahs bedesteder.Gæster:Mujahed Abassi, talsperson, Det Islamiske Fællesskab på Bornholm.Modather Azzam, tidligere formand, Det Islamiske Fællesskab på Bornholm.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53182712/dmto_t1_13marts_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Mar 2023 13:44:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53182712/dmto_t1_13marts_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fejrer muslimer Kvindernes Internationale Kampdag?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53110484/dmto_t3_6marts_mp3.mp3</link>
			<description>Kvindernes Internationale Kampdag afholdes årligt verden over d. 8 marts. I Danmark bliver den betragtet som en mindedag for kvindekampens fremskridt, men er det noget, som muslimske kvinder i Danmark selv fejrer? Og i hvor høj grad kan muslimske kvinder relatere og identificere sig med kvindekampen selv? Vi taler om kvindekampens præmisser, de samfundsmæssige og personlige konsekvenser af at tale om en kamp mellem kønnene og det islamiske syn på forholdet mellem kvinder og mænd.Gæster:Lamia Ibnhsain, jordemor og kvindevejleder.Selma Serine Boughanem, studerende.Meyra Tamer, kommunikationsmedarbejder hos Center for Muslimers Rettigheder.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53110484/dmto_t3_6marts_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Mar 2023 15:45:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53110484/dmto_t3_6marts_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan ser muslimer på klimakampen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53110483/dmto_t2_6marts_mp3.mp3</link>
			<description>Imam Abdul Wahid og Maria Mawla taler om det islamiske ansvar, der er i beskyttelse af klimaet. Er løsningerne at finde i ændring af vores forbrugsvaner eller i kapitalistisk konkurrence? Er det næste skridt et Greenpeace-medlemsskab? Hvor i de islamiske tekster finder vi kampen for klimaet og bæredygtighed? Og hvad er Marias problem med den multinationale fødevaregigant Nestlé? Det stiller vores to klimaforkæmpende gæster skarpt på. Vi slutter samtalen med refleksioner over Quranens kapitel 6 vers 38.Gæster:Abdul Wahid Pedersen, Imam.Maria Mawla, stifter af Green Living.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53110483/dmto_t2_6marts_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Mar 2023 15:42:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53110483/dmto_t2_6marts_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hizb ut-Tahrirs medierepræsentant tiltalt for at holde en tale</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53110467/dmto_t1_6marts_mp3.mp3</link>
			<description>Den danske anklagemyndighed har rejst tiltale mod medierepræsentanten for Hizb ut-Tahrir, Elias Lamrabet for en tale ved en Israel-kritisk demonstration i København. Tiltalen kan medføre straf på op til 4 års fængsel. Vi taler med Lamrabet om talen, og om han står ved sine udtalelser.Gæst: Elias Lamrabet, medierepræsentant for Hizb ut-Tahrir i Danmark.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53110467/dmto_t1_6marts_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Mar 2023 15:39:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:12:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53110467/dmto_t1_6marts_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har arbejdsmarkedet et grundlæggende problem med diskrimination?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52865847/dmto_t2_27feb_mp3.mp3</link>
			<description>Vi går vi i dybden med to sammenhængende temaer. Først taler vi om sagen med 19-årige Jibreel, som fik afslag på en elevpladsansøgning fra en virksomhed med eksplicit henvisning til, at han ikke er etnisk dansk. Vi går et spadestik dybere i sager, der ligner Jibreels og taler om juraen bag afslaget. Samtalen handler derefter om den videnskabelige forskning om faktisk diskrimination på det danske arbejdsmarked. Vi taler også om problemet med diskrimination fra et arbejdsgiverperspektiv og spørger, hvad der afgør, om etniske minoriteter oplever usaglige afslag på arbejdsmarkedet. I sidste del af programmet taler vi om en kommende rapport om stress blandt etniske minoriteter i forbindelse med diskrimination på arbejdsmarkedet.Gæster:Rasmus Brygger, teamleder hos Institut for Menneskerettigheder.Malte Dahl, Ph.D. og tidligere ekstern lektor på CBS.Thomas Thorsøe, HR-direktør hos Kemp &amp; Lauritzen.Anne Dahl, projektleder hos Foreningen Lige Adgang.Nederah Parwani fra Psykologfagligt Netværk Imod Diskrimination.Værter: Asiya Ahmed og Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52865847/dmto_t2_27feb_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Feb 2023 14:45:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52865847/dmto_t2_27feb_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fra kriminel til gadementor</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52865845/dmto_t1_27feb_mp3.mp3</link>
			<description>Ali Najei er aktuel med bogen OVERLEV. Vi dykker ned i Alis historie; om hvorfor han endte i hårde kriminelle miljøer, hvordan han kom ud af dem, og hvilken rolle Islam har spillet for hans exit fra de hårde miljøer. Ali deler også den intime fortælling om sine forældres turbulente ungdom, det pres han og hans 4 brødre voksede op under, om samfundets pres og hvordan man samler sig selv op derfra.Gæst: Ali Najei, forfatter, mentor, tidligere kriminel. Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52865845/dmto_t1_27feb_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Feb 2023 14:41:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52865845/dmto_t1_27feb_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Özlem Cekic: Ramadan-middag gav voldsomme reaktioner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52789103/dmto_2_time.mp3</link>
			<description>Kan man være praktiserende muslim og samtidigt være folketingsmedlem?Vi taler med tidligere MF for Socialistisk Folkeparti, Özlem Cekic, om, hvordan det var at være muslimsk medlem af Folketinget. Vi taler om hendes oplevelser fra Christiansborg, herunder Ramadanmiddage og fordomme om sine ikke-muslimske kolleger og vice-versa. Vi taler også om religionens plads i den offentlige debat, og i hvilken grad man som brobygger skal tolerere menneskers religiøse holdninger.Gæst: Özlem Cekic, stifter af Brobyggerne og tidligere MF for Socialistisk Folkeparti.Vært: Asiya Ahmed og Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52789103/dmto_2_time.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Feb 2023 13:38:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52789103/dmto_2_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er det profetisk skik at gå med eyeliner?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52789098/dmto_1_time.mp3</link>
			<description>Vi taler om profeten Muhammeds - fred være med ham - religiøse sædvaner, som muslimer følger i deres liv. Nogle sædvaner virker naturlige i det samfund vi lever i, andre kan godt komme til at få en til at rynke på panden. Sædvaner som at navngive sit tøj, børste tænder med en pind (miswak) eller sige “salaamu alikum” til en fremmed. Hør nogel af de sædvaner, som vi taler med vores gæster om.Selma Boughanem, studerende og morZaid Nasrati, lærer, træningsentusiast og tidl. soldat Vært: Asiya Ahmed og Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52789098/dmto_1_time.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Feb 2023 13:38:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52789098/dmto_1_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ligger muslimske kvinder under for præstationssamfundet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52726225/dmto_t2_13feb_mp3.mp3</link>
			<description>Hvad vil det sige at være muslimsk kvinde i et præstationssamfund? Vi taler om præstationskultur blandt muslimske kvinder, særligt i forhold til de forventninger og krav, som samfundet stiller. Vi taler om, hvor i samfundet dette pres kommer frem, hvordan vi mærker det, og hvordan det påvirker vores fællesskab. Men er præstationssamfundet dårligt, eller kan det motivere os til at blive bedre muslimer?Gæster:Emel Keceli, medicinstuderende.Melek Sarikaya, medicinstuderende. Susan Fayez, samfundskabsstuderende.Vært: Asiya AhmedTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52726225/dmto_t2_13feb_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 12:17:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52726225/dmto_t2_13feb_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jordskælv i Tyrkiet: der doneres millioner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52716232/dmto_13_feb_kl_10_06_til_11.mp3</link>
			<description>Vi taler med Hatice, som er jurist hos nødhjælpsorganisationen Hasene, som sammen med flere nødhjælpsorganisationer i Danmark har samlet mere end 10 millioner til fordel for de berørte af jordskælvene i Tyrkiet og Syrien. 39.000+ er døde. Vi kommer om bag talene i en snak med nødhjælpsarbejderen Asli, som nu befinder sig i Hatay i det sydlige Tyrkiet. Asli beretter om lugten af lig, graveri af mennesker ud fra murbrokkerne og mennesker i telte. Vi slutter af med et vers fra Quranen om hvordan muslimer ‘coper’ med den slags katastrofer.Gæster:Hatice Kocer Aras, Jurist hos nødhjælpsorganisationen HaseneAsli Usakli, frivillig udsending fra nødhjælpsorganisationen Care For OthersMassood Popal, PsykologVært: Asiya Ahmed og Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52716232/dmto_13_feb_kl_10_06_til_11.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Feb 2023 13:43:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52716232/dmto_13_feb_kl_10_06_til_11.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Forskning: Islam hjælper den syges helbredelse</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52649065/dmto_6feb_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Hvad føler og tænker sårbare patienter, når de er indlagt på hospitalet? Hvordan kan en hospitalsimam hjælpe med at pleje omsorgen for sjælen?Vi snakker med Naveed, som gennem seksten år har arbejdet som hospitalsimam, om netop sjælesorg. Naveed fortæller om sin Ph.D.-afhandling og om muslimske patienter i krisetider. Hvordan plejer man håbet for dem, som måske har mistet det i de værste krisetider?Vi afslutter samtalen med to Quran-vers om menneskets afhængighed af Allah og om at smage  på døden.GæsterNaveed Baig, Ph.D.-studerende og tidl. hospitalsimamVært: Asiya Ahmed og Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52649065/dmto_6feb_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:32:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52649065/dmto_6feb_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Isha Loona: Hijab er min identitet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52649062/dmto_6feb_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Oplever hijabi-fashionbloggere en modsætning mellem at være netop fashionblogger og hele formålet med at gå med tørklædet?Tidligere tilrettelægger, Asiya Ahmed, er tilbage. Denne gang som medvært! I denne uge har vi besøg af to fashionbloggere, Isha og Arzu, til en snak om hijabi-fashion i forbindelse med World Hijab Day den 1. februar. Vores gæster fortæller om betydningen af hijab for dem og hvordan de startede som influencere.Udover hijabi-fashion, så har Ishas platform skabt et ‘sisterhood’ for hende, og for Arzu ser hun sin platform som en mulighed til at opfordre hendes følgere til bl.a. at højne deres spiritualitet. Vi taler om de positive og udfordrende sider af at være hijabi-modeblogger.Gæster: Isha Loona, hijabi fashionblogger.Arzu Ahmad, hijabi fashionblogger. Vært: Asiya Ahmed og Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52649062/dmto_6feb_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Feb 2023 12:29:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52649062/dmto_6feb_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Quran-afbrændinger &amp;amp; de tyrkiske reaktioner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582644/dmto_t3_30jan_mp3.mp3</link>
			<description>Vi har inviteret sociolog Emir Degirmenci, som deler sine tanker om afbrændingen af Quranen og reaktionerne fra muslimer generelt og den officielle udmelding fra den tyrkiske præsident, Recep Tayyip Erdogan. Vi taler om ytringsfrihed og om en tyrkisk, værdibaseret udenrigspolitik, som kræver svensk handling overfor Quran-afbrændingerne.GæsterEmir Degirmenci, sociolog.Vært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582644/dmto_t3_30jan_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Jan 2023 13:06:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582644/dmto_t3_30jan_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er 6-årige klar til at høre om sex?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582643/dmto_t2_30_jan_mp3_om_uge6.mp3</link>
			<description>I uge 6 har danske skoler fokus på sex. Vi gæstes af skoleleder Yassin, til en snak om Uge 6 og Normstormerne. Vi taler også om, hvordan man skal tage samtalen om sex med sit barn og om kontakten til vores børn generelt.Gæst: Yassin Bachiri, skoleleder.Vært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582643/dmto_t2_30_jan_mp3_om_uge6.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Jan 2023 13:05:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:21:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582643/dmto_t2_30_jan_mp3_om_uge6.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Flugten fra Libanon til 80’ernes Danmark</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582642/dmto_t1_30jan_mp3_m_kun_fathi.mp3</link>
			<description>Hør Fathis 1. genenrationsfortælling om hans flygtningerejse fra flygtningelejr i Libanon til 80’ernes Danmark. Hør hvordan Fathi som barn næsten mistede sin lillesøster til israelske millitærflys bombardementer. Fathi fortæller om hans bedsteforældre, som blev smidt ud af det historiske Palæstina til Libanon for omkring 75 år siden.Gæster: Fathi El-Abed, formand for Dansk-Palæstinensisk VenskabsforeningVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582642/dmto_t1_30jan_mp3_m_kun_fathi.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Jan 2023 13:04:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:32:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52582642/dmto_t1_30jan_mp3_m_kun_fathi.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hader Iran-demonstranter Islam?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52516622/dmto_t3_23jan_mp3.mp3</link>
			<description>Vi taler med islamkritiker Jaleh Tavakoli i kølvandet på en debat med programmets vært, Elias Ramadan, på Facebook, hvor Tavakoli anklager Elias for at mene, at demonstranterne i Iran hader muslimer. Vi spørger: hader demonstranterne i Iran Islam?Gæster:Jaleh Tavakkoli, Islamkritikere, debattør og forfatter Vært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52516622/dmto_t3_23jan_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 13:24:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:14:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52516622/dmto_t3_23jan_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Halal-scorereplik: Du er hummus’en til min falafel</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52516617/dmto_t2_23jan_mp3.mp3</link>
			<description>'Hijab ‘n Shoulders', 'Heller ikke vand??' og muslimske pick up lines!Vi gentager succesen med Haisam Talat og Ahmarni, hvor vi blandt andet taler om, hvorfor muslimer slås om regningen, om mænd egentlig har en dobbelthage under skægget og om hvorfor muslimer ejer kameler.Gæster:Haisam Talat, kunstnerAhmarni, Al-mulig-manden og influencerVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52516617/dmto_t2_23jan_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 13:23:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52516617/dmto_t2_23jan_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mor som 18-årig, muslimsk konvertit og Masterchef</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52516593/dmto_t1_23jan_mp3.mp3</link>
			<description>I denne uge gæster Nanna Stenfeldt Patat programmet til en snak om alle de udfordringer, hun har mødt på sin livs rejse, og om hvordan hun har håndteret dem. Hun fortæller om sin rejse med Islam, fra tiden før hun konverterede, beslutningen om at konvertere til Islam, de veninder og den familie, hun mistede, og om hendes liv som ægtefælle, mor som 18-årig og sin Masterchef-deltagelse.Vi taler om diskriminerende oplevelser som muslimsk kvinde og - oven i al det - om Nannas kroniske sygdom. Vi afslutter samtalen med to vers fra det 94. kapitel i Quran om, at der med hårdheden kommer lethed.Gæster:Nanna Stenfeldt Pata, mor, lærer og muslimsk konvertitVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-Khatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52516593/dmto_t1_23jan_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2023 13:22:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52516593/dmto_t1_23jan_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Afghanistan og Taliban</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52462559/pola_dmto_t2_fra_16jan_mp3.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse snakker vi med Ahmad Walid Rashidi, som blandt andet er chefredaktør for det afghanske medie, The Afghans, med hovedkontor i Kabul. Ahmad er med os fra Kabul, hvor han deler sin personlige fortælling med os. Derudover fortæller han os om Taliban-styret, og om hvorvidt det egentlig er det samme Taliban som det, vi kender fra 90’erne. Vi taler også om en selvmordsbombe-angreb nær det afghanske udenrigsministerium i Kabul i sidste uge. Vi runder af med en snak om de forbud, der i Afghanistan er blevet sat for afghanske kvinder.GæsterAhmad Walid Rashidi - Dansk-afghansk journalist og chefredaktør af The Afghans.Vært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52462559/pola_dmto_t2_fra_16jan_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Jan 2023 13:49:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52462559/pola_dmto_t2_fra_16jan_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Muslimsk online-dating?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52462553/pola_dmto_t1_fra_16jan_mp3.mp3</link>
			<description>I denne uge taler vi online muslimske ægteskabstjenester! Hvordan finder unge muslimer deres livspartner? Og hvilke skridt tager man derfra? Vi starter med kompatibilitet og så ser om der er nogen kemi lyder det. Den samtale tager vi med Ahmad Ghofran, Mona Ashraf og Sara El-Khatib. Vi afslutter samtalen med en refletion af et vers fra kapitlet “Kvinderne” fra Quranen.Gæster:Ahmad Ghofran, Islamkyndig og rådgiver.Mona Ashraf, tandplejer.Sara El-Khatib, kommunikationsstuderende.Vært: Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.Programredaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52462553/pola_dmto_t1_fra_16jan_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Jan 2023 13:47:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52462553/pola_dmto_t1_fra_16jan_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fænomenet Jordan Peterson og interviewet med Netanyahu</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52390847/dmto_t2_mp3.mp3</link>
			<description>Forfatteren af bogen &quot;12 Rules for Life&quot;, Jordan Peterson, er en canadisk klinisk psykolog, som både tiltrækker mange bifald og meget kritik. For kort tid siden interviewede han Israels premierminister, Benjamin Netanyahu. Vi har besøg af Abdel Karim Strange og Masih Sadat for at tale om Peterson-fænomenet og hans interview med Netanyahu. Vi afslutter samtalen med et Quranvers om Allahs budbringer.Gæster: Masih Sadat, journalist og IsraelstuderendeAbdel Karim Strange, aktiv i det muslimske civilsamfundVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52390847/dmto_t2_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:27:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52390847/dmto_t2_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mentalt helbred &amp;amp; sociale medier</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52390803/dmto_t1_mp3.mp3</link>
			<description>Psykoterapeut Lobna Hleihel stiller sig skarp på, hvilken betydning og effekt sociale medier har for vores mentale helbred, spiritualitet og den virtuelle arv, som vi efterlader til vores børn.Har vi et ansvar overfor andre, når vi deler noget? Og mon vores børn en dag vil skælde os ud for den virtuelle arv, som vi har efterladt dem? Vi slutter timen med refleksioner fra Quranens kapitel 93, hvor Allah beroliger profeten gennem en svær tid.Gæst: Lobna Hleihel, psykoterapeutVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52390803/dmto_t1_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Jan 2023 13:24:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52390803/dmto_t1_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Protester i Iran</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52305488/det_muslimer_2.mp3</link>
			<description>Protesterne i Iran har varet ved i mere end tre måneder. Vores to gæster Ali Sufi og Shahin Aakjær deler deres tanker om situationen, og hvordan drabet på Mahsa Amini fik bægeret til at flyde over for iranerne. Vi afslutter samtalen med Omar Alkhatib, og taler om vejen til at finde sit autentiske muslimske jeg med afsæt i Quranvers. Gæster: Ali Sufi, rapper og aktivist, Shahin Aakjær, Iran-ekspert og forfatter og Omar Alkhatib, civiløkonom og debattørVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52305488/det_muslimer_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Dec 2022 14:58:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52305488/det_muslimer_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sådan undgår du bremsespor!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52304745/det_muslimer_1.mp3</link>
			<description>Vi snakker om halalpølsevogne og tomme plastikflasker på toilettet. Om at arbejde som flaskedreng, at finde en partner i en digital verden og om at spørge om en piges fars snapchat. Vi har besøg af Haisam Talat og Ahmarni, som deler hylende morsomme oplevelser med os. Og så læser vi op fra vores lytteres dilemmaer.Gæster: Ahmarni, komiker og influencer og Haisam Talat, kunstnerVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52304745/det_muslimer_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Dec 2022 14:47:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52304745/det_muslimer_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>At miste sin 2-årige datter</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52256065/det_muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>Ahmed Masih deler tragedien om sin datters bortgang. En dyb og rørende samtale fyldt med visdom udledt af en stor smerte. Hør om, hvordan Ahmed Masih kom igennem denne prøvelse ved hjælp af tilbedelse og samtaler med Allah.Vi afslutter med reflektioner af et Quranvers om livets prøvelser fra kapitel 2 vers 155.Gæster: Ahmed Masih Popal, ægtemand, far og lægeVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52256065/det_muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 23:16:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52256065/det_muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekstremisme &amp;amp; Islam</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52256088/det_muslimer_podcast_1.mp3</link>
			<description>Vi gæstes af mufti Imran til en snak om Islam og ekstremisme. Snakken starter med ord som ‘muslimsk ekstremist’, ‘fundamentalist’ og ‘islamist’, og hvordan disse bliver anvendt i den offentlige debat. Imran mener, at majoriteten af muslimer tages som gidsler i denne debat. I anden del af timen taler vi om, hvordan ekstremisme opfattes i den muslimske tradition. Her kaster vi et blik tilbage på nogle klassiske beretninger og mere moderne problemstillinger, som relaterer sig til ekstremisme i troen.Gæster:Imran Bin Munir Husayn, mufti og cand.mag. i islamiske studierVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52256088/det_muslimer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 21:18:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52256088/det_muslimer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sex uden for ægteskab: Hvad er dit bodycount?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52194431/det_muslimer_2.mp3</link>
			<description>Hvorfor har muslimer ikke sex uden for ægteskab? Vi taler om de tre trin fra at vise interesse, over familieinddragelse, til ægteskab. Ayoub er 17 år gammel og venter med sex på trods af, at der er nogen i hans omgangskreds, der har en anden tilgang.  Lamia Ibn Hsain fortæller om sine erfaringer som jordemor, hvor hun bl.a. møder kvinder, der har haft sex før ægteskab og fået blokeringer i deres samliv. Vi slutter samtalen af med et Quranvers fra kapitel 19 om Maryam, der blev udskammet, da hun kom med et barn uden at have en mand. Gæster: Lamia Ibn Hsain, jordemoder, familieterapeut og kvindevejleder, Ayoub Essabar, gymnasieelev og Abdelkarim Khammal, sociolog Vært: Elias Ramadan Tilrettelægger: Sara El-Khatib Programredaktør: Omar Alkhatib Debatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52194431/det_muslimer_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 14:07:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52194431/det_muslimer_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konvertit til jul og den marokkanske VM-rejse</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52194381/det_muslimer_1.mp3</link>
			<description>Holder muslimske konvertitter jul med familien? Vi taler med Dean Abdullah Chehalfi, som også er konvertit og som ansvarlig for flere konvertithold, om hvordan han håndterer at holde jul med sin ikke-muslimske familie. Han fortæller blandt andet, at man skal være opmærksom på ens hensigt og hjerte: Hvorfor vælger man at deltage?  Vi taler også VM! Atlas-løverne har kæmpet en brav kamp, og besejret nogle af de stærkeste europæiske lande, men nu er de ude af VM. På trods af nederlaget, har landsholdet vundet muslimers hjerter verden over. Anas El Hasni fortæller om, at vi som muslimer, kan spejle os i det marokkanske landshold. For de lægger nemlig ikke skjul på deres muslimske ophav.  Gæster: Dean Abdullah Chehalfi, muslimsk konvertit og Anas El Hasni, marrokansk fodboldentusiast Vært: Elias Ramadan Tilrettelægger: Sara El-Khatib Programredaktør: Omar Alkhatib Debatredaktør: Julie Kragh </description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52194381/det_muslimer_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 14:02:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52194381/det_muslimer_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>HISTORIEN OM… Abdullah ibn Masud. Og Zainab takker af!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52130058/8_12_det_muslimer_taler_om_kasper_og_omar.mp3</link>
			<description>I dagens udsendelse har vi besøg af islamolog Kasper Mathiesen, som fortæller Historien Om Abdullah ibn Masud. Den gode historie er menneskets kilde til spejling, og Abdullah ibn Masud er central i islamisk tradition.Det er (desværre!) også vores vært, Zainabs, sidste dag på programmet. Vi har vores programredaktør Omar Alkhatib forbi studiet for at tale med Zainab om året der gik, og de mål vi har sat for programmet, herunder at fortælle muslimske historier, og være stolt over den man er, og at vi som program kan være en stemme for muslimer i Danmark. Vi slutter samtalen af med et Koran-klip som altid, og i dagens anledning er det Zainabs valg af vers og recitator.Gæster:Kasper Mathiesen, IslamologOmar Alkhatib, civiløkonom og debattørVært: Zainab NasratiTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Zoe Thulstrup</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52130058/8_12_det_muslimer_taler_om_kasper_og_omar.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 14:06:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52130058/8_12_det_muslimer_taler_om_kasper_og_omar.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Muslimernes VM? Og rejsen med hijab</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52130056/8_12_det_muslimer_taler_om_hijab.mp3</link>
			<description>Denne time taler vi om Marokkos sejr over Spanien til VM i Qatar, og hvordan sejren har været af stor betydning for muslimerne verden over. Derefter taler vi hijab. I dens natur er den en tilbedelse og ikke altid nem. Vi tager samtalerne op om sårbarheden, og alt der udfordrer en kvinde i at stå rankt med sit tørklæde.Vært:Zainab NasratiGæster:Sara Krølle, kosmetolog hos ‘fix mit fjæs’Elife Savas, cand.merc.aud og partner i PWCBamba Diop, fodboldspillerTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Zoe Thulstrup</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52130056/8_12_det_muslimer_taler_om_hijab.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 14:00:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52130056/8_12_det_muslimer_taler_om_hijab.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Osama Samsam åbner om Ahmed Samsam-sagen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52065445/dmto_podcast_2.mp3</link>
			<description>Vi vender Balenciaga-skandalen. Det spanske mærke er kommet i modvind, efter en ny kampagne har seksualiseret børn ved bl.a. brug af bondageklædte bamser. Statskundsskabsstuderende Asiya Ahmed forklarer.   Derefter skal vi høre historien om den unge Osama Samsams rejse gennem sorg og som beskuer på sidelinjen til hans brors sag, Ahmed Samsam-sagen. Vi snakker også om Quran-verset fra Surah Fatir om, at man står til ansvar for det, man selv gør, og ikke det, som andre gør.Gæster: Osama Samsam, 21 år, tredobbelt Danmarksmester i MMA og tandlægestuderende, Philip Schmidt, headcoach på kampholdet i Assouik Gym og Asiya Ahmed, statskundskabsstuderende Vært: Zainab NasratiTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52065445/dmto_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Dec 2022 14:30:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52065445/dmto_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fra Gaden til Disciplin &amp;amp; HISTORIEN OM… Musa (as)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52065441/dmto_podcast_1.mp3</link>
			<description>Samtalerne i dag er ikke for sarte sjæle! Vi dykker ned i den barske, rå og ufiltrerede virkelighed på gaden, hvor mennesker, der ikke vågner op i tide, ender med styrtende kurs mod afgrunden. Vores gæst Philip har oplevet alt fra økonomisk kriminalitet til vold; At være ung og få en dom, til at tage til træning hver aften, stoppe rygning og spise sundt og have Allah som omdrejningspunkt i sit liv.Vi taler om profeten Musa (as) prøvelser. Musa (as) er den profet, der bliver nævnt flest gange i Quran. Vores gæst Laraib fortæller om hendes personlige relation til historien om Musa (as), som begyndte da hun så filmen 'Prinsen af Egypten'. Gæster: Laraib Nina Ahmed, læge og Philip Schmidt, headcoach på kampholdet i Assouik GymVært: Zainab NasratiTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52065441/dmto_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Dec 2022 13:59:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52065441/dmto_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>HISTORIEN OM… Bilal (ra) og helbred</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52000451/mus_24_nov_mixdown_t2_16_lufs.mp3</link>
			<description>Vi gentager succesen! I Historien Om dykker vi ned i historien om en særlig karakter, som har været med til at forme vores gæst som muslim. I denne udsendelse vil vi dykke ned i Historien Om Bilal Ibn Rabah (ra). Han har været en stor inspirationskilde for Ibrahim. Han lærte Bilal (ra) at kende gennem bønnekald, da Ibrahim som lille selv ville lære at kalde til bøn. Bilal (ra) var nemlig den sahaba, som skulle kalde til bøn. Vi hører også om hans bedrifter. Og så har vi inviteret Yasmin, som i 2020 fik konstateret lymfekræft. Yasmin fortæller om sin historie, og følelserne sad helt uden på tøjet i studiet. Vi slutter timen af med et vers fra Quranen om at der med modgang, kommer lethed.GæsterIbrahim Adan, arbejder med iværksætteri og entreprenørskab i børnehøjdeYasmin Aou, studerende og fik konstateret lymfekræft i 2020Vært: Zainab NasratiTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52000451/mus_24_nov_mixdown_t2_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:11:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52000451/mus_24_nov_mixdown_t2_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>VM i Qatar!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52000438/mus_24_nov_t1_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>I denne uge snakker vi om, hvis kritikken om Qatar har været uproportionel. Vores gæst, Ibrahim mener, at man skal huske at kigge indad og kigge kritisk på sig selv. Han mener også at man bør være nuanceret i sine tanker. Siham mener, at der skal rettes kritik mod Vesten. Man mener ikke, at man bør degradere Qatar - eller “araberne i ørkenstaten”. Vi taler også om racisme og stigmatisering når man søger job. Og så er der også en anden side af mønten, hvor vi snakker om hvordan man kan opleve racisme blandt muslimer. Gæster:Siham Alili, mor, arbejder med økonomi og regnskabIbrahim Adan, arbejder med iværksætteri og entreprenørskab i børnehøjdeVært: Zainab NasratiTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52000438/mus_24_nov_t1_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:10:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52000438/mus_24_nov_t1_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>HISTORIEN OM… Den Unavngivede</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51926600/dmto_del_2.mp3</link>
			<description>I dette program introducerer vi et helt nyt koncept! Vi taler om vers 20 i surat Yaseen. Verset har direkte forbindelse til Den Unavngivede. Man ved ikke andet, end det, der bliver nævnt i verset - kun de relevante detaljer. Vores ene gæst, Adel Hafidh, læser verset op for os, og forklarer os, hvad der gør verset unikt: at Den Unavngivede bruger sig selv som eksempel, i stedet for at andre skal føle, at der bliver peget fingre af dem. Adel fortæller os hvordan historien i verset betyder noget for ham: fordi man møder en person, man kan spejle sig i. Vi har også inviteret Inam Abulaban, for at snakke om hvis kvindens stemme egentlig er ‘awrah. GæsterAdel Hafidh, Quran underviser og cand.itInam Abulaban, Quran underviser og spirituel vejlederVært: Zainab NasratiTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51926600/dmto_del_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Nov 2022 16:17:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51926600/dmto_del_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Institutionalisering eller hjemmepasning?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51926530/dmto_del_1.mp3</link>
			<description>Er det et privilegie at hjemmepasse? Og er det alle der kan passe deres børn derhjemme? I denne uge taler vi om hjemmepasning. Nogle gange ved man ikke, hvad man som forældre skal gøre, når man for første gang skal sende sit barn i institution. Vores gæster har hjemmepasset. Men skal børn ikke møde andre børn? Eller kommer forældrene til at miste kontrollen over sine børn, hvis man måske ikke kender lærerne eller de andre børn? Vi starter timen med at møde vores to gæster, Maria og Noor, som fortæller os om deres oplevelser af at passe deres børn derhjemme. Vi får også telefonisk besøg af Heidi Møller, som fortæller os om hendes take på hjemmepasning. Gæster:Noor Sidsel, mor, skolelærer og passioneret hjemmepasser af egne børn Heidi Møller, skolelærerMaria Sørensen, mor, ingeniør og klinisk projektleder hos Cook MedicalVært: Zainab NasratiTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51926530/dmto_del_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Nov 2022 16:17:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51926530/dmto_del_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal burkini afvises i svømmehaller?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51850742/det_muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>I Varde blev en kvinde smidt ud af svømmehallen af en livredder, da hun badede i en burkini. Vi taler med vores gæst om, hvad en burkini egentlig er. Et ord, det er en fusion af ordene 'burka' og 'bikini'. Og så taler vi med interesseorganisationen iChange, som har henvendt sig svømmehallen i Varde om sagen. Svømmehallen har efterfølgende ændret deres retningslinier på baggrund af episoden.Gæster: Nassima Dekkar, læge og Israa Maarouf, næstformand for den muslimske interesseorganisation iChangeVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51850742/det_muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Nov 2022 14:05:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51850742/det_muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gossip-kulturen: &quot;Tør du sige det til mit ansigt?&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51850409/det_muslimer_podcast_1.mp3</link>
			<description>Hvilke skade gør bagtaleri? I denne uge taler vi om, hvordan sladder blandt andet kan føre til spirituelle skader. Vi starter timen med et digt om netop bagtaleri. Vi spørger også, hvorfor det er så attrativt at bagtale? Spørger man dagens gæster, kan svaret findes i, at vi måske snakker om andre, fordi vi ikke er klar til at se indad og italesætte vores egne udfordringer. Vi taler også om, hvad vores gæster gør, når de selv sidder i et sladder-selskab og slutter af med et Quran-vers om at bagtale og at &quot;spise sin søskendes døde kød&quot;. Gæster: Asmae Jai, poet og Abdo Rahman, datamatikerstuderendeVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51850409/det_muslimer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Nov 2022 14:00:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:51:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51850409/det_muslimer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Verdens mest googlede mand konverterer til Islam</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51773753/muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>Det (in)famøse SoMe-fænomen Andrew Tate konverterer til Islam. Hvordan har muslimer reageret på det? Andrew Tate er kendt blandt millioner af unge verden over - og blandt nogle også som kvindehader. Kommer Andrew Tate til at retfærdiggøre sine tidligere synspunkter ved at konvertere? Og hvad mener Tate egentlig? Det findes der mange opfattelser af. Gæster: Osama Samsam, tandlægestuderende og Selma Serin Boughanem, studerende Vært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51773753/muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Nov 2022 13:47:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51773753/muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gjorde folketingsvalget os respektløse?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51773698/muslimer_podcast_1.mp3</link>
			<description>Folketingsvalget er ovre. På valgdagen holde vi vejret til sidste sekund. Men tonen undervejs fik mange mennesker helt op i det røde felt. I denne uges udsendelse taler vi om, hvad tonen online gør ved vores manerer? Vi afslutter første time med et Quran-vers om ikke at håne og give hinanden øgenavne - også under en valgkamp!Gæst: Ahmed Talat, formand for Muslimsk Ungdom i DanmarkVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51773698/muslimer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Nov 2022 13:44:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51773698/muslimer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Litteratur, kunst og æstetik i islam</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51702811/det_muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>Kunst kan ramme vores hjerter, give liv til vores drømme, få os til at føle os genkendt som hele mennesker og nedbryde grænserne mellem os. Hverken naturvidenskab, religiøs viden eller penge er nok til at danne et menneske i balance. Men hvad er det egentlig, vi bruger kunst til? Og er det vigtigt?Gæst: Kasper MathiesenVært: Zainab NasratiTilrettelægger: Sarah El-KhatibRedaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51702811/det_muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 15:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51702811/det_muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Valgdebat: Elif Demir Gökçe og Sikandar Siddique</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51702753/muslimer_podcast_ny_1.mp3</link>
			<description>Valget nærmer sig med hastige skridt, og i dag har vi inviteret to politikere i studiet, som taler direkte til danske muslimer i deres kampagner. Vi sætter deres politik under lup - og det gik ikke stille for sig...Gæster: Elif Demir Gökçe, folketingskandidat for Kristendemokraterne og medlem af byrådet i Brøndby og Sikandar Siddique, partileder for Frie GrønneVært: Zainab NasratiTilrettelægger: Sarah El-KhatibRedaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51702753/muslimer_podcast_ny_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:52:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51702753/muslimer_podcast_ny_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>RV, K og Mod.: Fremtiden for dansk udlændingepolitik</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51631546/dmto_podcast1.mp3</link>
			<description>Samira Nawa (RV), Laura Lindahl (K) og Ammar Ali (M) er i studiet til en debat om, hvor vi står med dansk udlændingepolitikken herhjemme. Vi vender en række af politiske tiltag: Statsborgerskab, Ghettoloven, Maskeringsforbuddet, Forkynderloven og Smykkeloven. Vi kommer også ind på Lars Løkkes kovending i udlændinge- og integrationsdebatten.Gæster: Samira Nawa, medlem af folketinget og folketingskandidat for Radikale Venstre, Ammar Ali, folketingskandidat for Moderaterne og Laura Lindahl, Folketingskandidat for Konservative FolkepartiVært: Elias Ramadan Tilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51631546/dmto_podcast1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 11:51:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51631546/dmto_podcast1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad stemmer de danske muslimer?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51631454/dmto_t1_20_okt.mp3</link>
			<description>Tre muslimer går hver ind i stemmeboksene: en borgerlig, en venstreorienteret og en skeptiker. Det er ikke starten på en vittighed, men opskriften på en snak, om hvad tre forskellige danske muslimer prioriterer, når de skal sætte deres kryds til folketingsvalget d. 1. november 2022. Vi taler udlændingepolitik, wokeisme, udenrigspolitik og mere. Derudover taler vi også om, hvor meget indflydelse man egentlig har ved at stemme.Gæster: Safia Aoude, Badar Shah, Tidligere medlem er Københavns borgerrepræsentation og Fatma Tounsi, aktiv i Almen ModstandVært: Elias Ramadan Tilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51631454/dmto_t1_20_okt.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 11:50:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51631454/dmto_t1_20_okt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Islamofobi: Hvornår får ressourcestærke muslimer nok?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51562663/det_muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>Ghettolov, maskeringsforbud, social kontrol er bare nogle af de ting, som vores gæster finder islamofobiske. Men bør muslimerne ikke også selv tage noget af ansvaret for deres dårlige ry? Og hvilke tanker gør muslimer sig, når de føler, at det bliver sværere og sværere at være en praktiserende muslimsk familie i Danmark? Hvor meget skal der til, før at de pakker rejsetaskerne og vælger at find et nyt sted at bo i?Gæster: Abdul Karim Strange, far til to, Lamies Nassri Projektleder hos Center for Muslimers Rettigheder i Danmark og Mohammed Mahjoub, direktør og iværksætterVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51562663/det_muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 13:10:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51562663/det_muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår er det rette tidspunkt for ægteskab?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51562653/det_muslimer_podcast_1.mp3</link>
			<description>Ægteskab er et stort mål for mange muslimer. Det er pakket ind i mange lag, og det løfter vi sløret for i dagens program. HvFor er man egentlig færdigudviklet, når man skal til at indgå et ægteskab? Eller er det selve ægteskabet, som færdigudvikler os? Og hvornår ved man, om man har fundet “den rette”? Vi slutter samtalen med et Quran-vers om at finde betryggelse i ægteskabet.Gæster: Anas El Hasni, civiløkonom, Kouthar El, nybagt mor og Sarah Amin, parterapeutVært: Elias Ramadan Tilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51562653/det_muslimer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 13:02:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51562653/det_muslimer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er muslimer organiseret til folketingsvalget?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51488010/muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>Vi taler om 'de røde flag' på vejen ned mod skilsmissen, som man bør være opmærksom på. Og hvordan rådgiver man et par, som er på vejen ned mod de røde flag, når der også er børn med i ligningen?(26:46) I anden del af timen taler vi også med Fouzi Abdelrazik, medstifter af den muslimske interesseorganisation IChange, om organiseringen af danske muslimer og IChanges vision for muslimers politiske interesser.Gæster: Ahmad Ghofran, Rådgiver hos Dansk Islamisk Rådgivning, Waseem Hussain, retslærd i Islamiske studier og Fouzi Abdelrazik, medstifter af IChangeVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51488010/muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Oct 2022 15:23:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51488010/muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår er skilsmissen en god idé?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51487999/muslimer_podcast_1.mp3</link>
			<description>Vi starter med et Quran-vers om forsoning mellem ægtefæller. Efterfølgende stiller gæsterne sig skarpt på spørgsmålet om skilsmisse. Er det problematisk, at der er et negativt syn på skilsmisse i visse miljøer? Hvordan er det traditionelle islamiske syn på skilsmisse egentlig? Og bør skilsmisse normaliseres?Gæster: Ahmad Ghofran, Rådgiver hos Dansk Islamisk Rådgivning og Waseem Hussain, retslærd i Islamiske studierVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51487999/muslimer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Oct 2022 15:19:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51487999/muslimer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gør vi nok for vores forældre?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51415701/dmto_podcast_2.mp3</link>
			<description>At være god mod sine forældre er en fundamental islamisk dyd. Men gør vi nok for vores forældre? Hør den dybe og rørende samtale med Zaid og Uswa om deres muslimske opvækst, hvor godhed mod sine forældre har været i centrum. Vi har også lyttere, der ringer ind fortæller, hvad de ville ønske, de kunne have gjort for deres forældre, og om de lykkedes med det. Vi slutter naturligvis samtalen af med et Quranvers, hvor Allah elevere forældrenes status til et helt særligt niveau.Gæster: Uswa Anjum, læge, underviser og stifter af Mamadaal og Zaid Nasrati, studerende ved CBSVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51415701/dmto_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Sep 2022 14:45:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51415701/dmto_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Få styr på dit liv: Investeringer, lån og livsdyder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51415644/dmto_podcast_1.mp3</link>
			<description>Dagens gæst hedder Safia Aoude, en kendt figur i de danske muslimske miljøer.Hun har mere end 5 uddannelser (herunder som jurist, historiker, teolog m.m.), hun rejser, spiller golf, familiemor, bedstemor, bogentusiast og erfaren investor. Vi taler tips til at få styr på hjemmeøkonomien, lidt om (halal)huslån, læsekultur, udfordringer med en forkælet ungdom og meget mere.Gæst: Safia AoudeVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibProgramredaktør: Omar AlkhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51415644/dmto_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Sep 2022 13:39:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51415644/dmto_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luk de muslimske friskoler?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51342839/det_muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>(00.01) Vi taler om ligestilling som koncept, med udgangspunkt i nogle refleksioner om Quranens kapitel 4 vers 124. Hvilke forbehold har vores gæster til konceptet ligestilling?(25.00) Folketingsvalget er lige rundt om hjørnet! Statsminister Mette Frederiksen mener, at de muslimske friskoler bør lukkes, og at de tusindvis af elever bør fordeles over landets folkeskoler. Men er det nu en god ide at lukke de muslimske friskoler?Gæster: Peter Bendix, formand for Dansk Friskoleforening og Sofie Lippert, folketingskandidat for SFVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El KhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51342839/det_muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Sep 2022 10:45:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51342839/det_muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Patriarkatet og matriarkatet: Gælder de i islam?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51342762/dmto_podcast_1.mp3</link>
			<description>Snakken om magt mellem kønnene er meget oppe for tiden. Dagens gæster mener, at vi bør blive bedre til at have en samtale om brugen af begreber som patriarkatet, matriarkatet og ligestilling. Her taler vi om behovet for at bruge disse ideologiske slagord som muslimer, når vores tradition allerede også byder på en lang liste af begreber, der relaterer sig til køn.Gæster: Hamida Naji, cand. mag. i sprogpsykologi og Kasper Mathiesen, islamologVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El-KhatibDebatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51342762/dmto_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Sep 2022 10:41:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51342762/dmto_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Islamisk psykologi, terapi og tabuer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51253272/dmto_podcast_2.mp3</link>
			<description>Kender du lægen og psykologen Abu Zayd Al Balkhi fra 900-tallet? Det gjorde vi heller ikke! Men det gør dagens gæst psykolog Naiha Khiljee. Pioneeren Al Balkhi udarbejdede en liste over psykiske sygdomme så tidligt som i 1000-tallet, en viden som sjælden bliver bragt i moderne psykologisk undervisning. Hør om det, og mere om islamisk traditions forhold til psykiatrien. Vi slutter af med en snak om tabuet om mentalt udfordrede personer og et Quran-vers.Gæster: Naiha Khiljee, psykolog og forfatterVært: Elias RamadanTilrettelægger: Sara El KhatibProducer: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51253272/dmto_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Sep 2022 11:21:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51253272/dmto_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blasfemi, satire og moral</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51267801/muslimer_podcast_1.mp3</link>
			<description>Man skal have retten til at håne og provokere… Eller skal man? I denne time har vi en snak om den blasfemiske satire og dens værdi - eller mangel på samme. Gæster: Thomas Hoffman, islamforsker, professor, Jakob V. H. Holtermann, retsfilosof, lektor og Omar Alkhatib, civiløkonom og debattørVært: Elias RamadanProducer: Line Schmidt Mouridsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51267801/muslimer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Sep 2022 11:21:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51267801/muslimer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den rationelle mirakeltro</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51184375/muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>Denne time bliver samtalen mere personlig. Vært Zainab Nasrati taler med sin kristne folkeskolelærer Louise Saaby Rasmussen om det religiøses plads i det offentlige rum. Tørklædet bliver et af flere emner. Troen på mirakler bliver et andet. Er der hold i beskyldningerne om, at den troendes rationelle tænkning bliver annulleret af de troendes religiøse overbevisninger? Gæsterne bliver i fællesskab enige om det fælles ansvar for at tale åbent om det vi tror på.Vært: Zainab NasratiGæst: Louise Saaby, skolelærer og Tasneem Thiab, gymnasieelevRedaktør: Omar AlkhatibProducer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51184375/muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Sep 2022 13:18:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51184375/muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Religiøse elever og sekulære skoler</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51183653/muslimer_podcast_1.mp3</link>
			<description>Anbefalingen om tørklædeforbuddet har givet liv til samtaler om det religiøses plads i sekulære institutioner. Hvor går grænserne? Hvem kommer til at definere dem? Hvad vil det sige at leve religiøst som muslim i det offentlige? Og hvordan ser fremtiden ud for landets religiøse muslimske elever? Vært: Zainab NasratiGæster: Tasneem Thiab, studerende og Peter Bendix, formand for Dansk FriskoleforeningProgramredaktør: Omar AlkhatibProducer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51183653/muslimer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Sep 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51183653/muslimer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bør vi overvåge vores børns medieforbrug?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51102907/det_muslimer_2.mp3</link>
			<description>Vi tager snakken om børn og medier! Hvad bør vores børn se og høre på? Hvad bør de ikke? Og må vi overhoved diktere det som forældre? Vi taler også om hvilke tegnefilm der er et go eller no-go. Panelet får lov til at tage stilling til tegneserier som Johnny Bravo, Aladdin og den japanske anime-genre. Vi diskuterer også forholdet mellem medier som tegnefilm, tiktok og gaming på den ene side, og vold, #MeToo og eksotificering på den anden. Vi slutter samtalen med reflektioner om Quranens kapitel 6 vers 66, som opfordre til at beskytte en selv og ens familie.Gæster: Waseem Hussain, fængselsimam og far til 3 og Sabrine Benmoumou, pædagog og mor til 2Vært: Elias RamadanProgramredaktør: Omar AlkhatibProducer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51102907/det_muslimer_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Sep 2022 11:29:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51102907/det_muslimer_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan man ikke bare være muslim uden tørklædet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51102622/det_muslimer_1.mp3</link>
			<description>Hele Danmark - og ikke mindst muslimerne - taler om anbefalingen om et tørklædforbud i danske skoler af ‘Kommissionen for den glemte kvindekamp’, som blev nedsat af den socialdemokratiske regering d. 28. januar 2022. Vi vender argumenterne for og imod et forbud med vores panel. Vi tager også nogle opkald fra lytterne.Bliver små piger tvunget til at bære tørklæde? Hvordan forholder praktiserende muslimer sig til det? Og kan man ikke bare være muslim uden tørklæde på? Det er nogle af de spørgsmål, som vi vender med vores panel.Gæster: Fatih Alev, debattør og Lubna Abouzaken, jurastuderende.Vært: Elias RamadanProgramredaktør: Omar AlkhatibProducer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51102622/det_muslimer_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Sep 2022 11:20:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51102622/det_muslimer_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tørklædeforbud del 2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51026509/del_2_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>I del 1 hørte vi fra alle de berørte kvinder. I del 2 hører vi fra de muslimske fædre - de som ofte anklages for social kontrol. Abdul Karim, Ahmed og Abud har alle tre flere børn, som de er bekymret for. De deler deres bekymringer omkring lignende anbefalinger - og potentielt fremtidig lovgivning - og åbner op om deres forhold til deres børn.Og så fortsætter vi med at tage imod  kald fra muslimske kvinder - i denne time med en oplevelse fra Bruxelles hvor et lignende forbud eksisterer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51026509/del_2_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:07:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51026509/del_2_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tørklædeforbud del 1</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51026501/del_1_mixdown_16_lufs.mp3</link>
			<description>Den såkaldte ‘Kommissionen for den glemte kvindekamp’, nedsat af regeringen, anbefaler at forbyde det muslimske tørklæde i landets grundskoler. Vi taler med to mødre - en jordemoder og en læge - som selv bærer tørklæde. Og så giver vi mikrofonen til muslimske kvindelige lyttere - og det væltede ind med opkald og oplevelser!Vi hørte om et nationalt traume, som landets muslimske kvinder har oplevet her over nat, som følge af kommissionens anbefaling mod det muslimske tørklæde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51026501/del_1_mixdown_16_lufs.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Aug 2022 12:06:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51026501/del_1_mixdown_16_lufs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andrew Tate, manosfæren og modtryk til feminismen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50948686/muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>Vi taler internetfænomenet Andrew Tate. Hvorfor er unge mænd begyndt at lytte til ham? Trods en uislamisk livsstil med druk, hor og gambling, tæller hans lytterskare også muslimske unge. Hvordan kan det være? Er det hele langt ude, eller har feminismen brug for et push-back? Det unge og friske panel taler kønsroller, alpha-males og feminisme, og afslutter med aktuelt Quran-indslag om køn.Gæster: Zaid Nasrati, studerende og tidligere konstabel i forsvaret, Selma Serine Boughanem, alenemor og Peter Kuzmanovski, historikerVært: Elias RamadanProgramredaktør: Omar AlkhatibProducer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50948686/muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Aug 2022 13:05:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50948686/muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Salman Rushdie, ytringsfrihed og muslimsk diskurs</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50948303/muslimer_podcast_1.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse taler vi om mordforsøget på Salman Rushdie, muslimsk diskurs om den religionsforhånende satire, panelets holdninger til fatwaen over Rushdie og meget mere. En time, to historikere og en debattør om ytringsfrihed og Islam.Gæster: Fatih Alev, debattør og Peter Kuzmanovski, historikerVært: Elias RamadanProgramredaktør: Omar AlkhatibProducer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50948303/muslimer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Aug 2022 13:02:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50948303/muslimer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Øremærket barsel: en sejr eller tilbageslag? Pt. 2</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50885857/det_muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>I dagens udsendelse fortsætter vi hvor vi slap i samtalen om tradition, kønsroller, feminisme og karrierens påvirkning på familien i hjemmet - alt sammen med udgangspunkt i den nye barselslov. Hvem har syntes, at dét var en god ide? Er det en sejr for kvinden, eller et tilbageslag for familien? Og vigtigst af alt: hvad med barnets interesse?Det vender vi med et stærkt panel bestående af to muslimske forældrepar.Gæster: Abdelkarim Khammal, sociolog, Hamida Naji, cand.mag i sprogpsykologi, Yassin Adam Bachiri, skoleleder og Lamia Ibnhsain, jordemoderVært: Zainab NasratiProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50885857/det_muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Aug 2022 13:40:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50885857/det_muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Øremærket barsel: en sejr eller tilbageslag? Pt. 1</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50885765/det_muslimer_podcast_1.mp3</link>
			<description>I dagens udsendelse fortsætter vi hvor vi slap i samtalen om tradition, kønsroller, feminisme og karrierens påvirkning på familien i hjemmet - alt sammen med udgangspunkt i den nye barselslov. Hvem har syntes, at dét var en god ide? Er det en sejr for kvinden, eller et tilbageslag for familien? Og vigtigst af alt: hvad med barnets interesse?Det vender vi med et stærkt panel bestående af to muslimske forældrepar.Gæster: Abdelkarim Khammal, sociolog, Hamida Naji, cand.mag i sprogpsykologi, Yassin Adam Bachiri, skoleleder og Lamia Ibnhsain, jordemoderVært: Zainab NasratiProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50885765/det_muslimer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Aug 2022 13:39:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50885765/det_muslimer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Var Jarlovs tweets racistiske?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50815656/040822_det_muslimer_taler_om_podcast_time_2.mp3</link>
			<description>Vi starter timen med at tale halal-mad og spiritualitet, med afsæt i et aktuelt Quran vers. Det bliver også en snak om muslimske forhold til jøder og kristne. Vi afslutter timen med en god omgang politisk debat mellem formand for Konservative Ungdom, Christian Vigilius, og Folketingskandidat fra Frie Grønne, Mohamed Abdikarim. Vi spørger: Var Rasmus Jarlovs tweets om nordmænd og somaliere racistiske?Gæster: Ummar Arshed, Farina &amp;  Saira Khan - admins i FB-gruppen “Halal spisesteder i KBH” Isak Asani, ejer af KaffehusetChristian Vigilius, formand for Konservative UngdomMohamed Abdikarim, folketingskandidat for Frie GrønneVært: Elias RamadanProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50815656/040822_det_muslimer_taler_om_podcast_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Aug 2022 17:53:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50815656/040822_det_muslimer_taler_om_podcast_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>‘Halal spisesteder i KBH’ - Danmarks største muslimske FB-gruppe</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50815623/040822_det_muslimer_taler_om_podcast.mp3</link>
			<description>Vi er tilbage og tænder op for en ny sæson! I dag har vi tre administratorer med fra FB-gruppen “Halal spisesteder i København”, som tæller mere end 50.000 medlemmer. De er inviteret ind i studiet for at tale om gruppen, halal-mad i Danmark, betydningen for muslimske borgere og kulturen. Derudover har vi ejer af Kaffehuset Isak Asani med, for at bringe et ejer-perspektiv på den danske halal-restaurationsbranche.Gæster: Ummar Arshed, Farina &amp;  Saira Khan - admins i FB-gruppen “Halal spisesteder i KBH” Isak Asani, ejer af KaffehusetVært: Elias RamadanProgramredaktør: Omar Alkhatib</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50815623/040822_det_muslimer_taler_om_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Aug 2022 17:50:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50815623/040822_det_muslimer_taler_om_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alhamdullilah: tak for denne sæson!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50422430/andenm.mp3</link>
			<description>To værter, en programredaktør og en tilrettelægger sidder i studiet. Det er nemlig vores lille redaktion, som er i studiet i dag for at slutte sæsonen af med nogle af de bedste højdepunkter i løbet af det sidste halve år. Vi har hver især taget et uddrag med; et udklip fra vores kvindespecial, et udklip fra vores interview med en erfaren Israel-Palæstina ekspert, et udklip om ikke at gemme det smukke i vores Islam væk og et udklip om tilgivelse og en ægte snak. Vi taler om de forskellige udklip, hvorfor vi hver især har valgt dem og hvad vi kan lære af dem. Vi taler også om et Quranvers fra kapitlet Yunus om at blive testet, tålmodighed, styrke og tilgivelse. Vi afslutter med et stort Alhamdullilah - tak til Allah - og et stort tak til alle vores lyttere. Vi er stærkt tilbage til august!

Gæster: statskundskabsstuderende, Asiya Ahmed, og civiløkonom, Omar Alkhatib.

Vært: Elias Ramadan &amp; Zainab Nasrati
Programredaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Ali Aminali</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50422430/andenm.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Jun 2022 17:36:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50422430/andenm.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Muslimske gymnasie studenter: sådan oplevet vi studentertiden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50422348/f_rstem.mp3</link>
			<description>Der er mange traditioner forbundet med det at blive student i Danmark. Studenterkørsel, studenterhuer, fest og druk. Som muslimsk student er studenteroplevelsen dog en anden. Vi er nysgerrige på, hvordan de unge muslimske studenter oplever studentertiden og taler derfor med en tidligere student, Sara, og en kommende student, Jacob. Vi lærer dem bedre at kende gennem deres frivillige arbejde, hvor de fortæller om deres indsatser på både lokalt og globalt niveau. Vi spørger dem, hvorfor studenteroplevelsen er en så stor ting? Hvorfor fejres det på en helt anden måde en færdiggørelsen af en anden uddannelse? Og hvordan har gymnasielivet egentlig været for den praktiserende unge muslim? 

Gæster: HF-studerende, Jacob Swara, og frivillig i Høje Taastrup, Sara El-Khatib.

Vært: Elias Ramadan &amp; Zainab Nasrati
Programredaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Ali Aminali</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50422348/f_rstem.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Jun 2022 17:33:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50422348/f_rstem.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mandespecial: Løven som det mandlige ideal</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50306023/det_muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>Hvorfor er det egentlig, at det er blevet mere og mere populært at have kvinde- og mandeprogrammer, hvor vi snakker kønsadskilt? Og hvordan hænger det egentlig sammen med den muslimske tradition? Vi taler om også løven som symbol på det mandlige kønsideal, og hvorvidt vores gæster kan spejle sig i dette. Løven sover i mange timer, er det så ikke okay, at mænd sover lidt længere? Og ja, løven skal have kød på menuen! Kan manden så overhovedet spise, hvis der ikke er kød på bordet? Slutteligt reflekterer vi over et vers fra Quranens kapitel 12 vers 109, hvor Allah taler om de profeter, som kom før os. Vi finder de maskuline eksempler i nogle af profeterne og reflekterer over dem.

Gæster: Bamba Diop, inklusionspædagog og Yassin Bachiri, skoleleder.

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50306023/det_muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Jun 2022 12:20:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50306023/det_muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mandespecial: Manden er en jæger</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50305998/det_muslimer_podcast_1.mp3</link>
			<description>Maskulinitet og Alfahannen. I den første time af dagens mandespecial tager Elias en snak om maskulinitet og Islam. Vi taler om, hvordan samfundet og Islam former ens forståelse af maskulinitet. Men hvordan skal man som mand balancere sin mandlige, maskuline instinkter i mødet med femininitet? Handler maskulinitet bare om at være gift og nedlægge veto? Vi taler derudover om mandens naturlige instinkter herunder det dyriske, beskytteren, jægeren og konkurrencegenet.

Gæster: Bamba Diop, inklusionspædagog og Yassin Bachiri, skoleleder.

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50305998/det_muslimer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Jun 2022 12:06:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50305998/det_muslimer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Europarådet: Muslimer i Danmark oplever mest had</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50223978/muslimer_og_2.mp3</link>
			<description>Europarådets kommission for racisme og intolerance har netop udgivet deres årlige rapport om racisme og diskrimination i Danmark. I rapporten bliver Danmark kritiseret for diskrimination mod muslimer på både strukturelt og individuelt plan. Men rapporten nævner ikke begrebet islamofobi. I den forbindelse spørger vi projektleder hos CEDA, Lamies Nassri, hvorfor de undgår at italesætte islamofobien i rapporten, og hvordan CEDA egentlig definerer islamofobi til at starte med? Vi taler om islamofobien på det strukturelle niveau, hvor lovgivning, såsom Ghettoloven, er med til at forringe muslimers rettigheder og muligheder i Danmark. Vi konkretiserer derefter samtalen i form af eksempler til gæsterne, som skal vurdere, om eksemplerne er eksempler på islamofobi. Vi afslutter episoden med et Quran-vers om Allahs skabelse af diversitet blandt menneskeheden i form af sprog og racer.

Vært: Elias Ramadan

Gæster: samfundsdebattør, Asmaa Abdol-Hamid, projektleder for Center for Muslimers Rettigheder i Danmark, Lamies Nassri, cand.mag. i historie og statskundskab Peter Kuzmanovski, vidne til et verbalt overfald, Ida Rasmussen.

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50223978/muslimer_og_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Jun 2022 12:41:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50223978/muslimer_og_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Islamofobi i Zoo?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50223793/muslimer_og_1.mp3</link>
			<description>I denne udsendelse taler vi med Asmaa og Peter om Islamofobi. Asmaa fortæller sine personlige beretninger som muslimsk tørklædebærende kvinde. Alt fra at få sprunget familiens postkasse i luften til at blive truet med at blive smidt ud af folketinget. Vi diskuterer, hvad Islamofobi er? Om den eksisterer i Danmark? Og hvad synes gæsterne egentlig om ordet Islamofobi? Derudover får vi en beretning fra Siham El-Haddad, som fortæller om en episode i Zoologisk Have lørdag d. 11. juni, hvor en etnisk dansk herre verbalt overfaldt en muslimsk familie med tilråb som “sorte svin” og at “der er for mange af dem”. Vi slutter samtalen med en snak om, hvad gæsterne spår for fremtiden for muslimer i Danmark.

Gæster: samfundsdebattør, Asmaa Abdol-Hamid, cand.mag. i historie og statskundskab, Peter Kuzmanovski, vidne til et verbalt overfald, Siham El-Haddad.

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50223793/muslimer_og_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Jun 2022 12:24:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50223793/muslimer_og_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Indien islamofobisk?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50138619/dmto_podcast_2.mp3</link>
			<description>I den første del af programmet taler vi om to medlemmer af det indiske regeringsparti, Indiens folkeparti BJP, som udtalte sig nedsættende om profeten Muhammed - fred være med ham. Vi taler om reaktionerne fra de muslimske lande, som førte til en opsigelse af de to medlemmer hhv. talskvinden for partiet og mediechefen i partiets Delhi-afdeling. Badar Shah og Urfan Zahoor Ahmed forsøger at sætte udtalelserne i kontekst. 

I anden halvdel reflekterer vi over et vers fra Quranen, hvor Allah fortæller, at han skabte os i køn og forskellige folkeslag og stammer, for at vi kunne lære hinanden og af hinanden. Vi taler med vores to rejseentusiaster, Rachid og Hadia, om dét at have fordomme om andre kulturer og folkefærd og spørger, i hvilke lande de er blevet mest overraskede over lokalbefolkningen?

Gæster: Badar Shah, cand.jur og adjunkt, Urfan Zahoor Ahmed, almen praktiserende læge, Rachid Ghiyati, uddannet farmaceut og arbejder med at efteruddanne apotekspersonale og Hadia Koulij, mad- og rejseblogger på Fairytale flavor på Instagram

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50138619/dmto_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Jun 2022 11:16:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50138619/dmto_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Muslimske rejsebloggere: Her skal du holde ferie i år</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50138517/dmto_podcast_1.mp3</link>
			<description>At rejse er at leve og reflektere. Vi har taget feriestemningen med ind i studiet, hvor vi har inviteret to rejseentusiaster til at dele deres oplevelser og bedste tips og tricks til den muslimske rejsende. Hvordan undgår man som hijaabi en hijab-tanline? Hvor finder man de bedste halal spisesteder på sine rejser? Og hvordan undgår man at blive hustlet af en taxa i udlandet? Vi taler også om rejsens spirituelle dimensioner, når den rejsende oplever Allahs natur, og taler i den forbindelse om de ultimative spirituelle rejser for den praktiserende muslim; nemlig Makkah og Medina. 

Gæster: Rachid Ghiyati, uddannet farmaceut og arbejder med at efteruddanne apotekspersonale og Hadia Koulij, mad- og rejseblogger på Fairytale flavor på Instagram

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50138517/dmto_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Jun 2022 11:00:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50138517/dmto_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kvindespecial: De fire indre årstider</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50038188/dmto2.mp3</link>
			<description>Allah har skabt verden i balancerede modsætninger; i par. Kvinden og manden. I anden del af vores Kvindespecial fortsætter den dybe og åbenhjertige samtale om kvinden og de feminine og maskuline energier. Og i bedste feminine ånd holder vi bestemt ikke tårerne tilbage. Vi starter ud med et Quran vers, som understreger visdommen i, at Allah har skabt alt i verden i par.

I den forbindelse snakker vi om inspirerende og modige kvinder i islamisk historie, som mestrede balancen mellem det feminine og det maskuline. Feminine og maskuline energier er nemlig ikke kønsspecifikke. 

Vi snakker om det magiske og biologiske bag menstruationscyklus, kvindelige og mandlige kønshormoner, og hvordan man som kvinde skal mærke sine fire indre årstider.

Gæster: Lamia Ibnhsain, jordemoder og familieterapeut, Hamida Naji, cand.mag i sprogpsykologi og socialrådgiver, Safiya Abulaban

Vært: Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50038188/dmto2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Jun 2022 13:23:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50038188/dmto2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kvindespecial: Hvad er det kvindelige og feminitet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50038061/dmto1.mp3</link>
			<description>I første del af vores 'Kvindespecial' tager vi dig gennem en holistisk samtale om det feminine. Vi taler om blødheden, intuitionen, nærværet i den feminine natur, og hvordan den er truet i vores samtid og hvordan fraværet af omsorgsfuld energi har store konsekvenser for både mænd, kvinder og verden. Og nu vi er ved emnet, hvad hører så til det maskuline? Vi kommer ikke udenom, at neurobiologien spiller en vigtig rolle i måden, hvorpå vi er feminine og maskuline. 

Vi påpeger nogle af de åbenlyse forestillinger og forventninger, der er til kvinden i vores samfund - især den muslimske kvinde. I den forbindelse snakker vi om regeringens nye tiltag Kommissionen for den glemte kvindekamp og spørger, hvad der menes, når de siger, at 'kvinder skal være mere frie'? Hvorfor er præmissen, at den muslimske praktiserende kvinde ikke kan være frigjort? 

Gæster:  Lamia Ibnhsain, jordemoder og familieterapeut, Hamida Naji, cand.mag i sprogpsykologi og socialrådgiver, Safiya Abulaban

Vært: Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50038061/dmto1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Jun 2022 13:03:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50038061/dmto1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Muslimsk debatevent aflyst: Ligger KU under for politisk pres?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49859571/det_muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>Foreningen Muslim Student Association kendt som 'MSA at Søndre Campus' inviterede til debat på Københavns Universitet under overskriften: 'Bandekriminalitet: Er Islam problemet eller løsningen?'. Men hører sådan en debat til på campus? Nej, mente udlændinge- og integrationsminister, Kaare Dybvad Bek. Nu er eventet &quot;midlertidigt aflyst&quot;. 

Vi tager en snak med de to gæstetalere, som skulle deltage til MSA-eventet, Thomas Hoffmann og Elias Lamrabet og slutter programmet med Quranens kapitel 83 vers 29, &quot;De, der forsynede sig, lo ad dem der troede&quot;.

Gæster: Abdelrahman &quot;Abud&quot; Mustafa, skuespiller og debattør og Bamba Diop,  inklusionspædagog og aktiv i det muslimske civilsamfund, Thomas Hoffmann, professor i Islamisk teologi og Elias Lamrabet, læge og medierepræsentant for Hizb ut-Tahrir.

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49859571/det_muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 May 2022 13:07:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49859571/det_muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Islam fik Abud ud af bandemiljøet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49859139/det_muslimer_podcast_1.mp3</link>
			<description>Vi taler med Abud og Bamba om deres erfaringer med bandemiljøet, og hvilke rolle Islam spiller i denne sammenhæng. For Abud var det motivationen til at forlade bandemiljøet. Bamba beskriver de tegn, som han ser hos unge mennesker, der kan skabe en interesse for bandelivet og den kriminelle livsstil. Vi taler også om, hvordan Islam og muslimske institutioner bruges og kan bruges til at komme problemet med bandemiljøet til livs. Vi stiller spørgsmålet: Hvorfor skal moskéen bruges til dette formål?

Gæster: Abdelrahman 'Abud' Mustafa, skuespiller og debattør og Bamba Diop, inklusionspædagog og aktiv i det muslimske civilsamfund

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Debatredaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49859139/det_muslimer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 May 2022 12:47:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49859139/det_muslimer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fra Vestegnen til besatte Vestbredden: Muslimsk journalist i Israel</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49771504/det_muslimer_taler_om_1.mp3</link>
			<description>Hvordan er det at være muslim i et jødisk univers? Er virkeligheden i det besatte Vestbredden så sort-hvid, som vi gør den til herhjemme i Danmark? Vi spørger freelance journalist og hebraiskstuderende Masih Sadat om hans oplevelser i Israel og i det besatte Vestbredden. Masih bringer nuancerne frem og fortæller, hvordan det var at være muslimsk journalist for et israelsk medie i Israel. Vi snakker om man er tvunget til at gå på kompromis med sin professionalisme, når man bliver forskelsbehandlet som muslim i Israel. Men behøver man overhovedet at være muslim, eller er det nok blot at være pro-palæstinensisk? D. 11. maj 2022 blev den palæstinensiske Al Jazeera journalist, Shireen Abu Aqleh, dræbt af israelske soldater mens hun var iført pressehjelm og vest. I den forbindelse har vi Shireens Al Jazeera kollega, Awad Joumaa, over en telefonforbindelse. Vi taler om hvilke relevans Shireens kristne baggrund spiller, og om hendes ambition som journalist til skildre virkeligheden, som den var i mere end 24 år.

 

Gæst: freelancejournalist og hebraiskstuderende, Masih Sadat, og executive producer hos  Al Jazeera English, Awad Joumaa.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49771504/det_muslimer_taler_om_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 May 2022 12:27:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49771504/det_muslimer_taler_om_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fyret for at ville bede på arbejdet: Nu giver byretten hende medhold</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49771510/det_muslimer_taler_om_2.mp3</link>
			<description>Hvad har man snakket om i muslimske miljøer den sidste uges tid? Danske myndigheder mener fortsat, at Syrien er sikkert nok at sende syriske flygtninge tilbage til, på trods af, at det er samme regime på magten. Israa Al Balhas udvisningstruede forældre har fået at vide, at de skal sendes tilbage på trods af, at hendes far er blevet tortureret i et syrisk fængsel under Assads regime. I Egypten har Quran recitator Mishary Al-Afasy fået modstand efter at have rost Egyptens præsident, Abdel Fattah Al Sisi, som gæstede den kendte recitator til et større Eid event. Og hvad har så rørt sig mere lokalt herhjemme i Danmark?

D. 2. maj 2022, til Eid, fik pædagogstuderende Emma Schandorph medhold i sin sag om, at en arbejdsplads havde indirekte diskrimineret hende på baggrund af hendes religiøse overbevisning. Emma var nemlig blevet fyret efter hun fortalte arbejdsgiver, at hun er praktiserende muslim. Vi har Emma med os i studiet, som fortæller sin historie for første gang live. Hun håber, at hendes historie giver danske muslimer håb og mod til ikke at gemme sin tro. 

Gæst: pædagogstuderende, Emma Lindegård Schandorph, og freelancejournalist og hebraiskstuderende, Masih Sadat.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49771510/det_muslimer_taler_om_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 May 2022 12:27:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49771510/det_muslimer_taler_om_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kronikere: “Allah tester, dem han elsker”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49674866/det_muslimer_taler_om_1_time.mp3</link>
			<description>Sygdom tester vores styrke. Og styrke til at komme igennem sygdom er båret af håb. Men hvor finder man håbet til at komme igennem de sværeste perioder af ens sygdomsforløb? Og vigtigst af alt - hvordan bevarer man et taknemmeligt sind, når kroniske smerter er lovet igennem et helt liv? Vores gæster Ibtisam med multiple sclerose (MS) og Rachid der døjer med dysautonomi er altså to mennesker, som begge er diagnosticeret med kroniske lidelser. De deler i denne udsendelse deres oplevelser, de gode og mindre gode dage samt spirituelle værktøjer til at håndtere deres sygdomme. De nævner at trøsten for dem som praktiserende muslimer er at huske, at sygdom er en test fra Allah. Til sidst kommer de med gode råd til, hvordan andre kan være der for den syge person.

 
Gæst: Boligsocial- og kommunikationsmedarbejde i den boligsociale helhedsplan i Tingbjerg og Utterslevhuse, Ibtisam Jama, og podcastredaktør hos Netavisen Pio, Rachid Moutiq

Værter: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49674866/det_muslimer_taler_om_1_time.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 May 2022 12:44:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49674866/det_muslimer_taler_om_1_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Glædelig Eid!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49674955/det_muslimer_taler_om_2.mp3</link>
			<description>Den gode og hyggelige Eid-stemning har bredt sig blandt muslimer i Danmark. I år valgte landets statsminister, Mette Frederiksen, at ønske danske muslimer Eid Mubarak. Det affødte mange reaktioner på hendes Facebook-opslag, bl.a. Inger Støjberg, som kommenterede ‘...hvorfor?’ Det er efterhånden også blevet en årlig tradition at diskutere, hvornår det er Eid. Vi nuancerer diskussionen og snakker om, hvordan man håndterer uenighederne. Fordi vi har taget feststemningen med ind i studiet, går snakken på Eid-fejring, Eid-rutiner og Eid-minder. Vores lyttere bød ind med deres personlige Eid-rutiner. Vi afslutter dagens Eid-special med et Quranvers om, at Allah ikke bebyrder en sjæl med mere end den kan bære.

 
Gæst: Boligsocial- og kommunikationsmedarbejde i den boligsociale helhedsplan i Tingbjerg og Utterslevhuse, Ibtisam Jama.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49674955/det_muslimer_taler_om_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 May 2022 12:44:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49674955/det_muslimer_taler_om_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Quran er Allahs direkte tale til mennesket</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49581126/det_muslimer_podcast_1.mp3</link>
			<description>Ramadan er Quranens måned, og vi taler om ens personlige rejse med Quran. Peter konverterede efter at have læst nogle kapitler fra Quranen, mens Ahmed har memoreret over 600 sider af Quranen. Derudover taler vi om Quranens status hos muslimer, og hvorfor den har denne status? Det bliver også lidt teknisk, når vi spørger ind til Quranens hellighed. Vi runder af med at tale om Quran-afbrændinger og spørger vores gæster, hvorfor folk reagerer så voldsomt på det?

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Gæster: Ahmed Talat, formand for Muslimsk Ungdom i Danmark og Peter Kuzmanowski, cand.mag. i historie og statskundskab

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49581126/det_muslimer_podcast_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Apr 2022 12:25:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49581126/det_muslimer_podcast_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er det et problem at bede på arbejdspladsen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49581425/muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>Vi afslutter månedens ramadan-special med at tale om den seneste tids aktuelle debatter: På ramadanens 27. nat, var mere end 250.000 palæstinensiske bedende samlet omkring Al-Aqsa moskeen til Taraweeh-bønnen på trods af fortsatte angreb mod det palæstinensiske folk. I sportsverdenen har flere muslimske fodboldspillere i europæiske ligaer fastet, mens de har spillet kampe og med stor succes. &quot;It’s a journey with God&quot; sagde den muslimske spiller Kyrie Irving i NBA om sin faste. 

Herhjemme har debatten om islam i det offentlige billede raset den seneste uges tid. Bør folkeskolen tage hensyn til den muslimske Eid fejring og flytte eksamenerne til ugen efter? Hvorfor fik en Iftar-middag afholdt hos 24syv med fællesbøn på Berlingskes tagterrasse SÅ mange kommentarer på Facebook? Hvorfor er debatten om bøn i det offentlige rum så betændt? Her bød flere lyttere ind med deres personlige historier om at bede offentligt. Historierne var alt fra akavede, stressende, sjove og rørende. 

Vi slutter som altid af med et Quranvers om at være standhaftig i sit kald til Allah, denne gang med live-recitation af Ahmed Talat.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Gæster: Ahmed Talat, formand for Muslimsk Ungdom i Danmark og Peter Kuzmanowski, cand.mag. i historie og statskundskab

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49581425/muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Apr 2022 12:25:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49581425/muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Angrebene på Al-Aqsa moskeen: Er den danske mediedækning biased?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49503454/dmto2.mp3</link>
			<description>Der er sket en masse i det muslimske miljø den sidste uges tid. Det Islamiske Trossamfund blev 17. april indlemmet som det nyeste medlem i paraplyorganisationen Dansk Muslimsk Union, der nu repræsenterer mere end 50.000 fra landets største muslimske trossamfund. I Palæstina udførte den israelske besættelsesmagt igen i år angreb på palæstinensiske bedende i Al-Aqsa moskeen, og vi taler i den forbindelse om den farvede danske mediedækning. Afslutningsvist dykker vi ned i kapitel 94 i Quranen, Ash-Sharh, og taler om lettelsen, der altid følger med prøvelser.

Gæst: Dean Abdullah Chehalfi, som har arbejdet med konvertitter de sidste 12 år, Stine Yoon Hansen, indehaver af et opholdssted for unge autister i Ishøj og Birgitte Rahbek, kultursociolog og forfatter til bogen &quot;En stat for enhver pris&quot;

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati 

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49503454/dmto2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Apr 2022 13:45:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49503454/dmto2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan holder man Ramadan som konvertit?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49503450/dmto1.mp3</link>
			<description>Vi sætter fokus på konvertittens afholdelse og oplevelse af Ramadanen. Hvornår føler man sig velkommen og taget godt imod i fællesskabet som konvertit? I den forbindelse kommer vi ind på moskeernes rolle, for det kan være svært at blive del af som udefrakommende. Til gengæld gør den ene person, som tager én i hånden, en kæmpe forskel. Snakken kommer også ind på, hvordan ens ikke-muslimske familie reagerer på, at man pludselig ikke må spise og drikke i hverdagen. Dean giver afslutningsvist nogle praktiske råd til, hvordan den muslimske svigerfamilie bedst tager hånd om den nye muslim.

Gæst: Dean Abdullah Chehalfi, som har arbejdet med konvertitter de sidste 12 år, og Stine Yoon Hansen, indehaver af et opholdssted for unge autister i Ishøj.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49503450/dmto1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Apr 2022 13:25:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49503450/dmto1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Duften og stemningen i hjemmet skaber Ramadan-minder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49436834/1_time.mp3</link>
			<description>Vi gæstes af ægteparret Yassin og Lamia, som deler deres erfaringer med os. Vi taler om forskellen på Ramadan før og efter forældreskabet, samt hvordan man håndterer nogle af de udfordringer, der kan opstå, når man både skal få det meste ud af Ramadan som individ, men også være forældre og sørge for, at ens børn får det meste ud af det.
Vi taler også om hvordan Yassin og Lamia holder Ramadanen som familie med deres børn, og hvad de ønsker deres børn får ud af Ramadan. Vi slutter snakken af med fokus på kvindens Ramadan, hvor vi italesætter menstruationscyklus og det at være ammende under Ramadan. Hvordan håndterer kvinderne det? Og hvordan kan mænd være med til at afhjælpe i de situationer?

Gæst: Skoleleder med mere end 20 års erfaring med børn og unge, Yassin Bachiri. Jordemoder, familieterapeut og kvindevejleder, Lamia Ibnhsain.
Værter: Elias Ramadan
Programredaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Asiya Ahmed
Producer: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49436834/1_time.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 17:04:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49436834/1_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>“Værdier er det, man har i sit hjem”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49436847/2_time.mp3</link>
			<description>Ægteparret Yassin og Lamia deler med os de værdier, som de ønsker at kultivere hos deres børn, og hvorfor de værdier er så vigtige for dem. Blandt værdierne er disciplin, taknemlighed, selvtillid og standhaftighed. Vi taler om hvordan de værdier bliver en integreret del af ens hverdag og liv, og ikke noget man blot prædiker. Vi slutter snakke af med to vers fra Quranen, som Yassin og Lamia har valgt. Lamia valgte et vers om Guds betryggelse af vores hjerter. Yassin valgte et vers om vedholdenhed og standhaftighed.

Gæst: Skoleleder med mere end 20 års erfaring med børn og unge, Yassin Bachiri. Jordemoder, familieterapeut og kvindevejleder, Lamia Ibnhsain.
Værter: Elias Ramadan
Programredaktør: Omar Alkhatib
Tilrettelægger: Asiya Ahmed
Producer: Jonas Foldager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49436847/2_time.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 17:04:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49436847/2_time.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ramadan Special med Isam B og fællessang</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352301/dmto1_podcast.mp3</link>
			<description>Ramadan mubarak! Ramadan indtrådte 1 april, og muslimer verden over er gået i spirituel fordybelse. Vi har Isam B med i studiet til en snak om, hvordan vi fejrer Ramadan, og hvilke personlige mål vi sætter som fx Taraweeh, den særlige Ramadan-aftenbøn og særlig fordybelse i Quranen.

Derudover taler vi om Ramadan som del af den danske kultur. Vi får redaktionen med i studiet til fællessang af 'Ramadan i København' fra Højskolesangbogen. Og så studser vi over, hvorfor statsministeren ikke lykønsker danskerne glædelig Ramadan. 

Gæst: Isam Bachiri, forfatter og sanger 

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352301/dmto1_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 11:39:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352301/dmto1_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Ramadan ved at blive for kommerciel?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352410/dmto2_podcast.mp3</link>
			<description>Ramadan-lys, Ramadan-kalendere og Ramadan-pynt. Markedet for Ramadan-produkter bugner, og vores to gæster producerer hver deres. Isam B har skabt en Ramadan-roulade i samarbejde med Claus Meyer, mens Haris er ejer af Deenuna, som producerer Ramadan-pynt. Men kan Ramadan også blive for kommerciel? 

Vi slutter som altid med refleksion over et vers fra Quranen om Ramadan og fasten - denne gang reciteret af Isam B. 

Gæster:  Isam Bachiri, forfatter og sanger og Haris Sacirovic, stifter af virksomheden Deenuna 

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352410/dmto2_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 11:39:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352410/dmto2_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Særudgave: Kvindelige grunddyder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49265646/det_muslimer_2.mp3</link>
			<description>I anden del handler det om grunddyder i islam set fra et kvindeligt perspektiv. Zainab taler med Aiysha og Iman om at pille idealerne forbundet med kvinden fra hinanden og komme frem til det ideal, som harmonerer bedst med islamiske værdier. Hvordan kan kvinder balancere familie- og arbejdsliv, følelsen af ansvar i og uden for hjemmet, og hvor langt strækker denne ansvarsfølelse sig? Vi taler om balancen mellem den maskuline energi og den feminine tilgang til at arbejde og være en aktiv del af samfundet, herunder moskéen som både en arbejdsplads og et sted, hvor man finder ro. Vi slutter af med et koranvers, der handler om, hvad Allah har givet mennesket af værktøjer med den ultimative intention om at opnå Guds tilfredshed.

Gæster: Aiysha Abu Laban, arkæolog og Iman Kurdi, børnebogsforfatter

Vært: Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49265646/det_muslimer_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Mar 2022 12:59:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49265646/det_muslimer_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Særudgave: Mandlige grunddyder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49265034/det_muslimer_1.mp3</link>
			<description>I første del af dagens særudgave af programmet har Elias inviteret Kasper og Peter med i studiet til en snak om kønnenes grunddyder for praktiserende muslimer, og hvorfor samtalen om køn er så betændt i 2022. Vi spørger vores gæster, om mænd og kvinder har mere tilfælles, end vi er forskellige, og hvad koranen og profetens sædvane har at byde på, når det kommer til mændenes grunddyder. Vi slutter af med en snak om ramadan, og om hvad den betyder for os.

Gæster: Kasper Mathiesen, islamolog, medforfatter af &quot;Dansk-muslimsk manifest&quot; og podcastvært på Sharia-manifestet og Peter Kuzmanovski, cand.mag i historie og statskundskab

Vært: Elias Ramadan

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49265034/det_muslimer_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Mar 2022 12:39:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49265034/det_muslimer_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mentalt helbred - hvorfor er det tabu?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49183944/dmto_1_podcast.mp3</link>
			<description>Allah har betroet os med en krop, som vi skal passe på. Det gælder også psyken, og derfor er det på tide at aftabuisere spørgsmålet om mentalt helbred. Haisams rejse begyndte, da han gjorde op med tanken om at skulle være en stærk machomand. Abud blev 'manden i huset' i en tidlig alder og negligerede sine følelser over længere tid. Ligesom Haisam anerkendte han senere behovet for at bearbejde sine indre dæmoner og søge inspiration i profetens historie.

I forlængelse af dette har vi en samtale om, hvordan man skaber en kulturændring i muslimske miljøer? Er vi blevet bedre til at tale om mentalt helbred?

Gæster: Haisam Talat, forfatter til &quot;Affektudbrud&quot;, og Abdelrahman Mustafa, debattør og skuespiller

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49183944/dmto_1_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Mar 2022 14:44:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:54:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49183944/dmto_1_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sådan oplever vi etnisk profilering i politiet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49183949/dmto_2_podcast.mp3</link>
			<description>&quot;Etnisk profilering&quot; er titlen på den seneste rapport fra Institut for Menneskerettigheder. Den slår fast, at der er større sandsynlighed for, at etniske minoriteter bliver profileret af det danske politi sammenlignet med etniske danskere. Vi dykker ned i problematikken med specialkonsulent hos Institut for Menneskerettigheder Tarek Ziad Hussein, og hører fra vores paneldeltagere, der begge har erfaring med at blive stoppet til et såkaldt tilfældigt rutinecheck. 

Vi runder af med at tale om det vers i koranen, hvor Allah viser os, at man er stærk, når man taler om sine følelser. Han siger i verset: “Vær ikke ked af det, Allah er med os”.

Gæster: Haisam Talat, forfatter til &quot;Affektudbrud&quot;, Abdelrahman Mustafa, debattør og skuespiller og Tarek Ziad Hussein, specialkonsulent for Institut for Menneskerettigheder

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49183949/dmto_2_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Mar 2022 14:44:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:55:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49183949/dmto_2_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Da kunsten fandt mig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49093810/det_muslimer_taler_om_1.mp3</link>
			<description>Den 15. marts i år udgav digter og forfatter Özcan Ajrulovski sin bog ‘Superhelt’. Bogen er netop et eksempel på muslimers bidrag til kulturlivet i Danmark. Vi spørger vores to kunstneriske gæster, hvordan det er at se sin kunst blive udgivet. Derudover taler vi om, hvilken betydning det stigende bidrag til kulturen har for danske muslimer. Samtalen kredser om faderskab, som er et af de helst store tematikker i ‘Superhelt’. Vi har en dybtfølt og rørende snak om, hvorvidt nogen kan tage fars plads?

Gæster: Özcan Ajrulovski, digter og forfatter, og Sabrine Benmoumou, maler og pædagog.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49093810/det_muslimer_taler_om_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:28:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49093810/det_muslimer_taler_om_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er det trygt at være muslim i Danmark?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49093931/det_mulslimer_taler_om_2.mp3</link>
			<description>For tre år siden valgte terroristen, Brenton Harrison Tarrant, en fredag eftermiddag at gå ind i to moskeer i den New Zealandske by, Christchurch, og dræbe kvinder, mænd og børn til fredagsbønnen. Vi retter opmærksomheden på højreekstremismens grimme ansigt og taler om den skæbnesvangre dag, og hvordan den har påvirket den enkelte muslim. Men vi taler også om, hvilken trøst islam giver i de her situationer, og hvordan næstekærligheden altid vinder over hadet. Vi perspektiverer samtalen tilbage til det danske kulturliv og danske værdier, for hvad er danske værdier egentlig? Vi afslutter med at berolige nerverne med et vers fra koranen om Allahs kærlighed til personen, som bestræber sig.

 

Gæster: digter og forfatter, Özcan Ajrulovski, maler og pædagog, Sabrine Benmoumou, og Charlie Krautwald, forsker i højre - og venstreradikalismen. 

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Filiz Yasar</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49093931/det_mulslimer_taler_om_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Mar 2022 13:28:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49093931/det_mulslimer_taler_om_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Philip, hvordan fandt du din kone?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49015675/dmto_2_podcast.mp3</link>
			<description>Tirsdag d. 8 marts var det Kvindernes internationale kampdag. I den forbindelse zoomer vi ind på kvindens roller, rollerne i ægteskabet, og vi spørger vores paneldeltagere, hvordan rollefordelingen er hjemme hos dem. 

Vi afslutter programmet med at reflektere over et vers i koranens kapitel 5, som omhandler de sidste rammer og regler, der er åbenbaret for muslimer.

Gæster: Philip Schmidt, Muay Thai-træner og far til to, og Gulsen Coco, frivillig i Spot Project Gambia

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49015675/dmto_2_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Mar 2022 13:32:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49015675/dmto_2_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår er man praktiserende muslim?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49015673/dmto_1_podcast.mp3</link>
			<description>Hvordan dygtiggør den praktiserende muslim sig i sportsverdenen? Og risikerer man at gå på kompromis med sin religion, når man træner?

Vi taler også om, hvad det betyder at være praktiserende muslim, og på hvilken måde islam spiller en praktisk rolle i muslimens liv. Blandt andet nævner Philip, at han under sin rejse mod at blive praktiserende, fandt lykken i sujood (at knæle for gud med panden mod jorden).

Gæster: Philip Schmidt, Muay Thai-træner og far til to, og Gulsen Coco, frivillig i Spot Project Gambia.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49015673/dmto_1_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Mar 2022 13:12:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49015673/dmto_1_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fra Syrien til Ukraine: Skal vi redde hele verden?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48936746/time_2.mp3</link>
			<description>Mange danske muslimer har rødder i lande med krig. I dette afsnit kommer vi helt tæt på vores paneldeltagere og spørger dem, hvordan krigen i Ukraine har påvirket dem personligt, og hvilke krige har formet dem igennem deres liv. Vi spørger også, om vi skal redde hele verden med universel humanisme? Og hvorfor det er centralt for muslimer at føle empati under krig?

Vi runder af med at tale om det koranvers, hvor Gud lover, at han altid besvarer bønner, og at der ikke er noget mellemled mellem Gud og den bedende.

Gæster: Lamies Nassri, Projektleder hos Center for Muslimers Rettigheder i Danmark (CEDA) og Omar Alkhatib, civiløkonom og debattør

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48936746/time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:56:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48936746/time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor behandles hvide og brune flygtninge forskelligt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48936575/time_1_podcast.mp3</link>
			<description>Der er næsten intet bedre end at få sin bøn til Gud besvaret og føle sig hørt og set. Vi taler om vigtigheden af Dua for en muslim, og hvad det kan gøre af mirakler for det enkelte menneske, og hvordan Dua kan være en trøst under krig og ødelæggelse. I den forbindelse taler vi om krigen i Ukraine, og hvordan sagen er blevet dækket af politikere og i nationale og internationale medier. Hvordan behandlles ukrainske flygtninge anderledes end øvrige flygtninge fra Mellemøsten. Og er samtalen med til at dreje fokus væk fra dem, som fortjener opmærksomheden nu: nemlig ukrainerne?

Gæster: Lamies Nassri, Projektleder hos Center for Muslimers Rettigheder i Danmark (CEDA) og Mustafa Deveci

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48936575/time_1_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:36:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48936575/time_1_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Her bader i muslimer i Danmark</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48854907/dmto2.mp3</link>
			<description>Filmen '2 Sides' havde premiere 20. februar i Storbritannien. Den er produceret af muslimer, og handler om en ung muslimsk mands udfordringer med kriminalitet. I den forbindelse taler vi om, hvilke parametre, der afgør, om en praktiserende muslim skal se en film eller serie. Derefter går samtalen over i Saudi-Arabiens seneste kulturelle reformer, herunder blandede strande, og om muslimer ser Saudi-Arabien som idealet for muslimsk kultur.

Vi afrunder episoden med et vers fra Koranen om Guds vejledning og helbredelse, og hvorfor Koranen er nedsendt på arabisk.

Gæster: Niels Mikkelsen, gymnasielærer og uddannet civilingeniør, Zaid Nasrati, erhvervsjurastuderende.
 
Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48854907/dmto2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Feb 2022 12:28:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48854907/dmto2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Koranen er mit lys, når jeg oplever modgang&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48854899/dmto1.mp3</link>
			<description>Koranen er balsam for den praktiserende muslims sjæl. Det er vejen til at skabe en relation til Allah. Vi taler om, hvilken forskel man mærker i sit liv, når man læser Koranen regelmæssigt, hvordan man vedligeholder Koranen i sit hjerte, og hvorfor muslimer går så meget op i, at man reciterer Koranen helt korrekt. Vi taler også om en oversvømmelse, der ramte Manchester i Storbritannien tidligere på ugen. Her tilbød en lokal moské husly til alle, der var nødt til at forlade deres hjem, og i den forbindelse taler vi om, hvilke formål moskéer kan tjene i samfundet.

Gæster: Niels Mikkelsen, gymnasielærer og uddannet civilingeniør, Zaid Nasrati, erhvervsjurastuderende.
 
Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48854899/dmto1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Feb 2022 12:08:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48854899/dmto1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er det svært for muslimske kvinder at blive skilt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48768732/dmto_1.mp3</link>
			<description>Hvordan forebygger man skilsmisser? Hvorfor er det så svært at tale om? Og er det særlig svært for muslimske kvinder at opnå? Fra parforholdsproblemer til menneskerettighedskrænkelser; vi taler om OL i Kina og flere landes diplomatiske boykot af vinterlegene på grund af de igangværende forbrydelser mod menneskeheden i Xinjiang provinsen mod det muslimske mindretal, uighurerne.

Vært: Elias Ramadan

Gæster: Ahmed Ghofran, familie- og ægteskabsrådgiver, Thomas Rohden, formand for Dansk Kina-kritisk selskab og Hind Ouhnia, ernæringsteknolog.

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48768732/dmto_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:40:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48768732/dmto_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bliver muslimske børn i højere grad tvangsfjernet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48768789/dmto2.mp3</link>
			<description>I dette afsnit taler vi om tvangsfjernelse af børn i Danmark og om, hvorvidt indvandrere er særligt repræsenteret i den type sager. Derudover fortsætter vi kærlighedssnakken fra første time. Vi taler nemlig om Valentinsdag, og hvordan muslimer fejrer kærligheden, og vi lytter til det vers i koranen, der handler om, hvad ægtefæller skal være for hinanden, og hvordan man får gnisten tilbage i forholdet.

Vi runder kærlighedssnakken af med svar på en Instagram-spørgerunde og giver lytterne korte, men gode kærlighedsråd.

Vært: Elias Ramadan

Gæster: Ahmed Ghofran, familie- og ægteskabsrådgiver

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48768789/dmto2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:40:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48768789/dmto2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Må man fortælle børn, at 5-årige Rayan døde?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48670500/muslimer_podcast_2.mp3</link>
			<description>I fem dage holdt verden vejret for den femårige marokkanske dreng Rayan, som faldt ned i en brønd i det nordvestlige Marokko. På femtedagen åndede verden ud - nu i sorg over Rayans død. Vi taler om, hvordan sådan en historie rammer vores hjerter, og om vi med tiden bliver immune. Vi skal også en tur forbi sportsverdenen, hvor vi taler om den senegalesiske finalesejr i Africa Cup of Nations. Hvordan påvirker sporten os? Og samler den mere, end den splitter? Slutteligt reflekterer vi over et vers i koranen, hvor Allah fortæller, at han ikke bebyrder en sjæl med mere, end den kan bære.

Gæster: Safiya Abu Laban, socialrådgiver og teamleder på telefonrådgivningslinjen Amanah, og Bamba Diop, inklusionspædagog og fodboldentusiast.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48670500/muslimer_podcast_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Feb 2022 12:39:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48670500/muslimer_podcast_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan taler vi med vores børn om sex?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48670005/det_muslimer_podcast.mp3</link>
			<description>Hvad betyder Amanah, og hvorfor er der egentlig behov for et særligt rådgivningscenter af og til muslimer? I dette afsnit tager vi hul på snakken om tillid og tryghed, når man betror sig til nogen. I den forbindelse snakker vi om rådgivningscentret Amanah, hvis hovedformål er at skabe et trygt rum for muslimske unge, som har brug for råd og vejledning. Det trygge rum er vigtigt for alle typer af samtaler. Det fører os til en snak om Uge sex, og hvorfor det er vigtigt for at afmystificere samtalen om sex og seksuelle grænser med ens børn.

Vært: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Gæster: Safiya Abu Laban, socialrådgiver og teamleder på telefonrådgivningslinjen Amanah, og Bamba Diop, inklusionspædagog og fodboldentusiast.

Programredaktør: Omar Alkhatib

Tilrettelægger: Asiya Ahmed

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48670005/det_muslimer_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Feb 2022 11:39:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48670005/det_muslimer_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Derfor skal vi IKKE fejre World Hijab Day</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48571627/dmto_t2.mp3</link>
			<description>1. februar blev der fejret World Hijab Day for tiende gang. Vi dykker ned i, hvad hijab (tørklædet) betyder? Hvilke overvejelser, der ligger bag? Og spørgsmålet: Skal det også være en dansk mærkedag? Vi taler også om stormen Malik, som ramte Danmark i sidste uge. Er Malik grønlandsk for 'bølge'? Er det arabisk for 'konge'? Måske var Malik en grønlandsk muslim? Vi slutter af med en snak om et vers fra koranen om Guds kærlighed, som rummer alle.

Værter: Elias Ramadan og Zainab Nasrati

Gæster:  Julie Valsgaard, lærerstuderende med socialpædagogisk profil og Dean Abdullah Runge Chehalfi, arbejder i sundhedssektoren

Programredaktør: Omar Alkhatib

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48571627/dmto_t2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Feb 2022 14:09:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48571627/dmto_t2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ny muslim: Vejen til konvertering og rejsen gennem de muslimske miljøer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48571470/dmto_t1.mp3</link>
			<description>Både Julie og Dean traf begge tidligt i deres liv en stor beslutning om at blive muslimer. I afsnittet taler vi om deres overvejelser og bekymringer i forbindelse med beslutningen. Hvad ledte dem til den endelige afgørelse? Hvordan blev de mødt i det muslimske miljø og den overvældende tsunami af gode råd? Og hvordan blev deres beslutning modtaget af deres familier? Vi taler også om overvejelserne om corona og vacciner.

Vært: Zainab og Elias Ramadan

Gæster: Julie Valsgaard, lærerstuderende med socialpædagogisk profil og Dean Abdullah Runge Chehalfi, arbejder i sundhedssektoren

Programredaktør: Omar Alkhatib

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48571470/dmto_t1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Feb 2022 13:49:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48571470/dmto_t1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den store pilgrimsfærd: Hvorfor koster Hajj over 35.000 kroner?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48465171/dmto_27_1_22_time_2.mp3</link>
			<description>Hajj, den store pilgrimsfærd og den femte søjle i islam, er en spirituel oplevelse i særklasse. Men hvorfor er det så dyrt at udføre Hajj? 
Et skidt kommunalvalg og en masse intern uro i forbindelse med formandsvalget har skabt problemer for DF. Men skyldes det, at den indvandre- og islamkritiske holdning blevet mindre populær, eller er det bare DF, det går dårligt for?
Vi slutter programmet af med vers 63 fra Koranens kapitel 25, hvor der opfordres til ydmyghed og til at sige &quot;fred&quot; til de arrogante.

Værter: Elias Ramadan og Zainab

Gæst: Kasper Mathiesen, islamolog, medforfatter af &quot;Dansk-muslimsk manifest&quot; og podcastvært på &quot;Sharia-manifestet&quot;

Programredaktør: Omar Alkhatib

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48465171/dmto_27_1_22_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Jan 2022 13:13:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48465171/dmto_27_1_22_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ydmyghed som grunddyd</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48464706/dmto_27_1_22_time_1.mp3</link>
			<description>I dette afsnit taler vi om ydmyghed - og det modsatte. Hvordan manifesterede ydmyghed sig i Adam og Eva? Og hvad var Satans største synd? Vi taler om spektret fra arrogance til ydmyghed, og hvordan racismen i sin natur er arrogant. Særligt taler vi om racismen i Danmark, og hvordan den skal kommes til livs i den nye officielle handlingsplanen mod racisme. 

Værter: Elias Ramadan og Zainab

Gæster: Asmaa Abdol-Hamid, socialrådgiver og samfundsdebattør og Kasper Mathiesen, Islamolog, medforfatter af &quot;Dansk-muslimsk manifest&quot; og podcastvært på &quot;Sharia-manifestet&quot;

Programredaktør: Omar Alkhatib
Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48464706/dmto_27_1_22_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Jan 2022 12:13:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48464706/dmto_27_1_22_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>“Abud, hva’ kan gøre dig vred?”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374150/dmto_20_1_22_time_1.mp3</link>
			<description>I dag er følelserne i centrum. Vi starter snakken omkring vrede i hverdagen, hvordan den kommer til udtryk og hvordan den håndteres. Derefter tager vi hånd om den aktuelle debat om håndtryk efter en ny afgørelse fra Ligebehandlingsnævnet. Velkommen til!

Vært: Elias Ramadan

Gæster: Adel Hafidh,, cand.IT og iværksætter i det muslimske civilsamfund. Abdelrahman Mustafa, debattør og skuespiller.

Producer: Sarah Bech.

Redaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374150/dmto_20_1_22_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Jan 2022 13:37:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374150/dmto_20_1_22_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>“Jeg har omfavnet døden”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374165/dmto_20_1_22_time_2.mp3</link>
			<description>Dødens virkelighed er svær for mange at føre samtale om. Det vil vi gerne udfordre, og snakken bliver mildest talt rørende. Så kommer vi omkring internationale nyheder og slutter med koraniske refleksioner over Tiden som koncept.

Vært: Elias Ramadan

Gæster: Adel Hafidh,, cand.IT og iværksætter i det muslimske civilsamfund. Abdelrahman Mustafa, debattør og skuespiller.

Producer: Sarah Bech.

Redaktør: Omar Alkhatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374165/dmto_20_1_22_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Jan 2022 13:37:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48374165/dmto_20_1_22_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Highlight fra Det, Muslimer Taler Om</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48279166/13_1_22_time_1.mp3</link>
			<description>Hvordan bruger muslimer istikharah-bønnen til at træffe valg og håndtere udfaldet af det valg? I første afsnit af ‘Det, muslimer taler om’ snakker vi med panelet om tankerne, man gør sig, inden man træffer en beslutning - eksempelvis at begynde at sende radio.

Dagens panel er: pædagog Hamdi Hassan og socialrådgiverestuderende Salwo Adan fra podcasten ‘Hikmah Talks’.

Vært: Zainab og Elias

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48279166/13_1_22_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Jan 2022 15:48:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:01:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48279166/13_1_22_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad er Istikharah?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48279166/13_1_22_time_1.mp3</link>
			<description>Hvordan bruger muslimer istikharah-bønnen til at træffe valg og håndtere udfaldet af det valg? I første afsnit af ‘Det, muslimer taler om’ snakker vi med panelet om tankerne, man gør sig, inden man træffer en beslutning - eksempelvis at begynde at sende radio.

Dagens panel er: pædagog Hamdi Hassan og socialrådgiverestuderende Salwo Adan fra podcasten ‘Hikmah Talks’.

Vært: Zainab og Elias

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48279166/13_1_22_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Jan 2022 13:29:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48279166/13_1_22_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giver vi hånd til fremmede?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48279173/13_1_22_time_2.mp3</link>
			<description>Personlige grænser, særhensyn og de såkaldte “Muhammed-tegninger”. Det er diskussionen i anden time af ‘Det, muslimer taler om’. Udsendelsens spirituelle indslag handler om beretningen af profeten Muhammed, der lyder “Bind kamelen og sæt din lid til Gud”.

Dagens panel er: pædagog Hamdi Hassan og socialrådgiverestuderende Salwo Adan fra podcasten ‘Hikmah Talks’.

Vært: Zainab og Elias

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48279173/13_1_22_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Jan 2022 13:29:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48279173/13_1_22_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Muslimske corona-podere og statsministerens nytårstale</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48189404/6_1_22_time_2_1.mp3</link>
			<description>I andet afsnit af &quot;Det, muslimer taler om&quot; kommer vi rundt om de mange muslimske corona-podere, statsministerens nytårstale og endelig snakker vi om kapitel 93 af Koranen, &quot;Morgenskæret&quot;. 

Med i panelet er civiløkonom og islamkyndig Omar Alkhatib, og sprogpsykolog og familiebehandler Hamida Naji.

Vært: Elias Ramadan</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48189404/6_1_22_time_2_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 16:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48189404/6_1_22_time_2_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Allahu akbar: Velkommen til første afsnit!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48189372/6_1_22_time_1.mp3</link>
			<description>I første afsnit af &quot;Det, muslimer taler om&quot; taler vi om baggrunden for programmet, islamdebatten generelt og betydningen af niyah (intention) i muslimsk hverdag. 

Med i panelet er civiløkonom og islamkyndig Omar Alkhatib, og sprogpsykolog og familiebehandler Hamida Naji.

Vært: Elias Ramadan</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48189372/6_1_22_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 15:45:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48189372/6_1_22_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er der racisme blandt muslimer?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53775649/dmto_t2_8maj_mp3.mp3</link>
			<description>I denne time går vi i dybden med racismen. Vi taler om, hvordan man som muslim kan opleve racisme fra andre muslimer og fra majoritetssamfundets side. Er de yngre generationer - både muslimske og i majoritets-Danmark - blevet mere opmærksomme på racismen og måden, man taler til hinanden på? Har man et personligt ansvar for at sige fra over for racismen?Vi afslutter timen med et Quran-vers, hvor Allah fortæller, at han har skabt mennesket i flere farver og med forskellige sprog.Gæster:Moon Afflick, rapper og kunstner.Minar Brhan, hjemmepasser og socialrådgiverstuderende.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53775649/dmto_t2_8maj_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 May 2023 12:47:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53775649/dmto_t2_8maj_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor må sudaneserne ikke få selvstyre?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53775648/dmto_t1_8maj_mp3.mp3</link>
			<description>Militæret i Sudan og en milits, som var allieret med militæret, er gået i krig mod hinanden i byens hovedstad. Det har foreløbigt stået på i tre uger. Vi taler med to eksperter og en dansk-sudaneser om situationen. Vi forsøger at finde hoved og hale i krigen, krigens parter og ofre. Vi taler om Sudans kolonihistorie og om, hvorvidt danske muslimer har et ansvar for at være opmærksomme på situationen. Føler dansk-sudanesere et særligt ansvar over for ofrene i Sudan?Gæster:Stig Jensen, lektor, Københavns Universitet.Nils Carstensen, senior humanitær rådgiver, Folkekirkens Nødhjælp.Hanaa Omar, dansk med sudanesiske rødder.Værter: Asiya Ahmed og Elias Ramadan.Tilrettelægger: Sara El-Khatib.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53775648/dmto_t1_8maj_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 May 2023 12:46:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53775648/dmto_t1_8maj_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
