<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Det Næste Kapitel (Radio24syv)</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4027</link>
		<description>Kender du det, at du forlader et middagsselskab, og på vej ned af trappen kommer du i tanke om alt dét du ville have sagt? Det Næste Kapitel er præcis dét program, bortset fra at du nu får mulighed for at vende tilbage til samtalen.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/420/Det_n_ste_kapitel.png"/>
		<item>
			<title>Nikoline, Rapper</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106070/57060350-audio.mp3</link>
			<description>Nikoline, Rapper.
Første kapitel: &quot;Lad være med at antaste mig, men bortset fra det, om du har lyst til at wanke til mine fotos, det blander jeg mig ikke i,&quot; siger rapper Nikoline, der altid været ret ligeglad med, hvad andre tænker, synes og gør. Det må siges at være et held for hende, for som barn var hun det sorte får, anderledes, udstødt og mobbet!
Andet kapitel: &quot;Så købte hun en blå Saab og kom kørende i den,&quot; fortæller Nikoline om sin kæreste og manager, Olga. Nikoline voksede op uden en far og med en mor, der ikke bare var hendes mor, men også fungerede som far, bedste ven, bror og søster. Nu lå moren for døden, og Olga accepterede ikke Nikolines mange afvisninger. I dag er det Olga, der er Nikolines et og alt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106070/57060350-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:50:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:49:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106070/57060350-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anne Linnet, sangerinde, sangskriver og forfatter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106071/56845172-audio.mp3</link>
			<description>Anne Linnet, sangerinde, sangskriver og forfatter
Første kapitel: Anne Linnet, sanger, sangskriver og nyslået krimi-forfatter: &quot;Nej, det har jeg ikke! Mine partnere ville sige det samme&amp; ikke mig bevidst,&quot; svarer sanger og forfatter Anne Linnet, da hun bliver spurgt, om hun nogensinde har overskredet grænser og krænket andre, sådan som hun har tilladt, at det blev gjort mod hende.
Andet kapitel: &quot;En gang imellem får jeg det, som han har det på korset - og tænker: Min gud hvorfor har du forladt mig&quot;, siger Anne Linnet, der skriver fra sin følelsesside både når hun har det ekstremt godt og ekstremt skidt.
Lige nu går det godt og hun trives i Dublin, hvor hun er &quot;medfølgende hustru&quot;. Her er bruger den 7-dobbelte mor og populære sangskriver de fleste dage på at skrive sange, for så om eftermiddagen at gå hen og stå foran Trinity College for at hente kæresten Kathrine, når hun får fri fra jurastudiet.
 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106071/56845172-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106071/56845172-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dan Rachlin, DJ, Tv- og radiovært</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106072/56585350-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Hvorfor er det, at jeg bliver ved med at bilde mig selv ind, at alle mennesker på alle tidspunkter af døgnet, har lyst til at høre de guldkorn, jeg lukker ud?&quot; spørger Tv- og radiovært Dan Rachlin sig selv, når han reflekterer over sin personlighed og sine aktiviteter. I følge ham selv er han overdrevet forfængelig, yderst opmærksomhedskrævende og manisk aktiv på de sociale medier.
Andet kapitel: &quot;Så sidder jeg der på TV2 og græder over, at Kim Larsen er død,&quot; fortæller Dan Rachlin om sin relation til det danske nationalikon, men også om sit rutinerede forhold til medierne - og om forholdet til sine følelser. Hans fars jødiske familie var nemlig varmblodig, larmende og intens. Selv hvis en fjern kusine var afgået ved døden, satte man den grådkvalte telefonkæde i gang, og til begravelsen hulkede man højt og illustrativt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106072/56585350-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 08:33:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:49:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106072/56585350-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Claus Hjort Frederiksen, tidligere finansminister og hovedstrateg i Venstre</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106073/56385033-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Så ringede jeg til ham og råbte, 'hvad fanden bilder du dig ind!,&quot; fortæller tidligere finansminister og manden bag Venstres succes de seneste to årtier, Claus Hjort Frederiksen. Han var den, der fik rollen som partiets pitbull, som skulle fare over og bide folk i låret. De måtte for alt i verden ikke lufte idéer, der stred mod ønsket om at gøre Venstre til et parti, som kunne hente vælgere over midten. Claus Hjort Frederiksen bliver stadig vred, hvis man bevidst laver uorden i geledderne: &quot;Der må ligesom være orden på det,&quot; som han siger.
Andet kapitel: &quot;Ja! Jeg har jo bare et ønske om, at tingene skal gå i den retning, jeg vil have,&quot; svarer Claus Hjort Frederiksen, da han bliver spurgt, om ´magt´ er et fyord. Han vil gerne acceptere, at han siden slutningen af 90'erne har været et af det mest magtfulde mennesker i Danmark, man han bruger kun ordet, når han siger, &quot;jeg vil ikke have den med fandens vold og magt.&quot;
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106073/56385033-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106073/56385033-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søren Pind, forfatter og tidligere minister</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106074/56113339-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Måske ville jeg gerne være som Victor' - sådan en ikonisk ting midt i det hele,&quot; afslører bogaktuelle Søren Pind, da han på Café Victor i det indre København møder vært Hassan Preisler. Hans private hjem er ikke åbent for offentligheden. Det er nemlig her, han søger ly for den rasende, stormfulde omverden, der har igen og igen har aktiveret hans forfængelighed og fået ham til forlade sine idealer for i stedet at stræbe efter at blive set, anerkendt og beundret.
Andet kapitel: &quot;Jeg vil så gerne være ligesom dig, far&quot; sagde Søren Pinds 16-årige søn, da de fornylig gik hånd i hånd hen ad gaden. På trods at et langt synderegister af magtsyge, manipulationer, rygstikken og sladder - samt et indædt håb om, at de to sønner aldrig vil træde ind i politik - så kan Søren Pind ikke undgå at mærke stoltheden boble i sig, da sønnen udtrykker sin beundring for ham.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106074/56113339-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106074/56113339-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Annette Heick, Tv-vært og sangerinde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106075/55929465-audio.mp3</link>
			<description>Annette Heick, Tv-vært og sangerinde
Første kapitel: &quot;Det var os mod Verden,&quot; fortæller Tv-vært og sangerinde Annette Heick om den lille treenighed, hun levede i i sin barndom. Udenfor hjemmet blev hun nemlig mobbet. Først i fattige Skovlunde, hvor hun fik at vide, at hun ikke skulle tro, hun var noget, bare fordi hendes forældre var kendte; siden i rige Holte, hvor selv de vokse spurgte hende, om hun ikke var flov over at være datter af Keld og Hilda.
Andet kapitel: &quot;Al den energi, du bruger på at kæmpe hele tiden, hvad i alverden skal du bruge den til i fredstid?&quot; spurgte en psykolog Annette Heick, som endnu engang var gået ned med flaget af arbejdspres og præstationsangst. Ikke alene har hun altid ment, at hun mere end alle andre skulle bevise sit faglige værd; hun har også følt sig tvunget til at gøre sig fri af sine forældres tyngende image og bevise, at hun er sin egen. Men er der også en tryghed i at arbejde sig helt ned under gulvbrædderne? Og hvad ville der mon ske, hvis hun forlod krigsskuepladsen?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106075/55929465-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106075/55929465-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mikkel Frey Damgaard, forfatter og journalist</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106076/55702958-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Det var en heftig konflikt. Jeg måtte fragte sedler frem og tilbage,&quot; fortæller forfatter og journalist Mikkel Frey Damgaard. Efter hans far tog sig eget liv, da Mikkel var 8 år, fortsatte han og hans søster med at komme hos deres farmor og farfar hver anden weekend. Dette til trods for, at farmoren sad og klippede morens ansigt ud af samtlige fotos i deres albums, og farfaren nægtede at tale et eneste ord til hende, når han hentede børnene i sin bil.
Andet kapitel: &quot;Jeg kommer til at blive kørt over af det her. Tak for lort!&quot; udbryder Mikkel Frey Damgaard, da han foreholdes, at han ikke har konfronteret sin mor med hendes massive svigt. Hun kaldte farens selvmord for et &quot;attentat&quot; på hende og ønskede siden ikke at tale om hverken ham, hans selvmord eller sine børns smerte. &quot;I dag er du ikke i stand til at være i et forhold, og det har ikke noget med din far at gøre. Det skyldes dit forhold til din mor,&quot; siger vært Hassan Preisler.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106076/55702958-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106076/55702958-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Katrine Engberg, krimiforfatter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106077/55475695-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Jeg har aldrig haft et hjem, hvor der blev bagt boller, og når jeg var på besøg hos min far, så var det ekstra utrygt. Han var et højhus, og man vidste aldrig, hvilken etage han kom ud på.&quot; fortæller bedstsælgende, bogaktuelle krimiforfatter Katrine Engberg om sin ustabile barndom, hvor hendes enlige mor gjorde karriere på universitetet, og faren var maniodepressiv. Siden da har Katrine Engbergs eneste drøm været at skabe et trygt, harmonisk og varmt hjem for sig selv, sin fremtidige mand og børn.
Andet kapitel: &quot;Så skulle jeg leve af at sælge kastanjer på et Pariser-gadehjørne og ellers sidde på mit hummer og skrive smal lyrik.&quot; Tre år efter at krimi-forfatter Katrine Engberg mistede sin far, forlod hun manden Timm Vladimir og deres dengang seksårige barn. I dag, fire år senere, kan hun stadig få fornemmelsen af at være på besøg i sit pæne Østerbro-liv, og i sine hemmelige drømme har hun da heller ikke plads til hverken herskabslejligheden, designerkøkkenet, manden eller sønnen, Cassius - for den sags skyld!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106077/55475695-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106077/55475695-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alex Vanopslagh, politisk leder for Liberal Alliance</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106078/55221982-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Min far og jeg havde et tæt bånd. Det var betingelsesløs kærlighed&amp; eller måske var jeg bare god til at opfylde betingelserne,&quot; reflekterer Alex Vanopslagh, politisk leder for LA. Hans fars regler lød: Ingen klynk. Klem ballerne sammen! I dag har de to ikke længere det tætte forhold, de havde, da Alex var barn. Hele sin opvækst har Alex i øvrigt troet, at hans efternavn betød &quot;opstigning.&quot; Det var først som voksen, han fandt ud af, at det betyder &quot;opbevaringsrum.&quot;
Andet kapitel: &quot;Jeg føler mig dansk. Fuldstændigt!&quot; Femårige Alex Vanopslagh indvandrede til Danmark, da hans danske mor forlod hans belgiske far i Frankrig. I begyndelsen var Alex misundelige på sine venner, der blev hentet i børnehaven af  fædrene, som senere gav dem fjernsyn og mobiltelefoner, når de blev konfirmeret eller fyldte 18. Da Alex blev ældre, fandt han, som en klassisk indvandrer, en identitet i modkulturerne. For hans vedkommende blev det først som ultra-fodboldfan og siden som hyperliberal kritiker af både velfærdsstat og normer. I klummer og debatindlæg gik han kritisk til danskhedens fem søjler: Sundhedssystemet, ligestillingen , uddannelsessystemet, feminismen - og skatten!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106078/55221982-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 14:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:49:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106078/55221982-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Janni Ree, tidligere, milliaræderfrue og &quot;Forsidefrue&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106079/55041846-audio.mp3</link>
			<description>Janni Ree, tidligere, milliaræderfrue og &quot;Forsidefrue&quot;
Første kapitel: &quot;Jeg er utrolig barnlig, for jeg blev tvunget til at være voksen alt for hurtigt,&quot; fortæller Janni Ree, gift med milliardær Karsten Ree. Hendes far var alkoholiker, hendes mor hård og hidsig. Derfor hun vidste aldrig, om hun igen skulle ind til skænderier eller slagsmål, når hun satte nøglen i døren til barndomshjemmet. At gå i skole og dygtiggøre sig var Jannis drift, og hvis hun ikke kom afsted om morgenen, så blev hun helt hysterisk. Drømmen for fremtiden var at læse på universitetet og blive advokat.
Andet kapitel: &quot;Der er faktisk min datter, der den dag i dag er mor for mig,&quot; afslører Janni Ree. Allerede da hendes børn var små, var de vidner til daglige skænderier mellem deres forældre. Siden så Victor og Nathalie, hvordan deres far leverede lydoptagelserne, som fik deres mor fængslet; og hvordan deres mor tog til genmæle ved at bryde navneforbuddet og gå til pressen. Nathalie har arvet Jannis angst, Victor brød med hendes som barn - men har dog genoptaget kontakten - og Janni blev aldrig advokat, men model, Oddset-pige og Forsidefrue.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106079/55041846-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106079/55041846-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kim Leine, bedstsælgende og prisvindende forfatter.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178102/54807924-audio.mp3</link>
			<description>Kim Leine, bedstsælgende og prisvindende forfatter.
Første kapitel: &quot;Jeg er bange for, at det skal lyde kunstigt. Man har ikke lyst til at lyde som en falsk synder, der skal have tilgivelse,&quot; fortæller forfatter Kim Leine, da han bliver spurgt, hvorfor han ikke har ringet til sin søn, der har arvet hans misbrug, og sagt til ham, at han både føler skyld over sine mange svigt og drømmer om en dag at blive tilgivet for dem. Han kalder det selv for &quot;fejt,&quot; at han ikke kan lide at tale om problemerne. &quot;Det er måske derfor, jeg er forfatter,&quot; siger han. Her kan han nemlig skrive sig ud af fejheden.
Andet kapitel: &quot;Jeg havde en gensidig kærlighed til min hund, men desværre slog min stedfar den ihjel, da han fandt ud af det&quot; fortæller forfatter Kim Leine, der ved hjælp af psykologer har fundet ud af, at han ikke fik nogen kærlighed af nogen mennesker overhoved. Og allerede som barn lærte Kim at behandle sine følelser med en snusfornuft, som siden her udviklet sig til det, han kalder &quot;mit kolde øje.&quot; Det er med nøgternhed, han skriver sine bøger, men det er også sådan, han lever sit liv. Kim Leine kan ikke kan råbe og skrige i begejstring og vrede, eller danse for den sags skyld.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178102/54807924-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178102/54807924-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rasmus Paludan, advokat og partileder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178103/54569260-audio.mp3</link>
			<description>Første Kapitel: &quot;Vrede er jo bare et skjold for at være ked af det!&quot; udbryder partileder Rasmus Paludan. Men følelser er bestemt ikke noget, han ellers har lyst til at dele ud af. For de kan bruges mod ham, siger han. Af dem, der vil dræbe eller skade ham. Fx kunne de stå og råbe noget til en demonstration, som ville gøre ham vred... Eller ked af det?
Andet Kapitel: &quot;Ja, så er du godt nok bornert!&quot; siger partileder Rasmus Paludan, da vært Hassan Preisler indrømmer, at han aldrig har snavet med en mand. Dette er kulminationen på to timer, hvor nærvær, seksualitet og seksuelle eskapader har fyldt en betydelig del.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178103/54569260-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 15:10:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:48:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178103/54569260-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marco Evaristti</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178104/54411966-audio.mp3</link>
			<description>Det er oplagt at kalde Marco Evaristti for provokunstner og gruens formidler, når man tænker på hans guldfisk i blendere og billeder malet med sæd, blod og heroin, men det er dybere end som så. For første gang fortæller Evaristti sandheden om, hvordan han ikke alene startede sin kunstnerkarriere på en løgn, men også hvordan den officielle løgn om sin egen baggrund har hjulpet ham med at acceptere sig selv overfor sin nærmeste familie. Måske lyver han, igen, i dagens program, måske tror Marco efterhånden på at ærlighed kan få os til at se sandheden fremfor løgnen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178104/54411966-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178104/54411966-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det Næste Kapitel - Elmer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178105/54167719-audio.mp3</link>
			<description>Kunstneren Elmer aka Bent Elmelund Larsen har isoleret sig i sit atelier i forstaden Tingbjerg, hvor han hører sig selv være i trance, da vi laver første times interview. Elmer er umulig at sætte i bås, han vil se verden brænde, han tordner mod det, han kalder konsensus-automatik, han elsker Trump og Boris Johnson og at sætte sig på tværs i diskussioner om at redde klimaet og støtte #metoo. Han er imod eliten, men er han egentlig så folkelig som han selv tror? Har han fået tilstrækkelig med anerkendelse for alle sine gode ideer, herunder det såkaldte 'post-painting', som han selv kalder 'det mest begavede kunstprojekt i 80'erne'? Og hvad er det med mor og det store 'man' (alt det, 'man' skal) og Arne og Gitte i brunt, der gør at Elmer har det svært med ro, renlighed og regelmæssighed? Er han gal eller genial? Et anderledes portrætinterview.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178105/54167719-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178105/54167719-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det Næste Kapitel - Firoozeh Bazrafkan</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178106/53999030-audio.mp3</link>
			<description>Over sommeren møder DNK-vikar René Fredensborg forskellige kontroversielle personer, idag kunstneren Firoozeh Bazrafkan, der er aktuel i den omdiskuterede udstilling i Læsø Kunsthal ved navn 'Den Politiske Kunst'. På sin højre underarm bærer hun en tatovering med det arabiske ord: Moharebeh. Det betyder krigerinde. For i Firoozeh betyder det en kamp mod undertrykkelse, en kamp for ytringsfrihed og helt specifikt imod politisk islam. Hun har bla. pisket Koranen og må derfor leve med trusler og tilsvininger. Er det det værd? Hvorfor er hun så vred? Hvad er hendes kald? Og hvorfor føler hun sig sat i bås?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178106/53999030-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178106/53999030-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kristian von Hornsleth</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178107/53820381-audio.mp3</link>
			<description>Kunstner Kristian von Hornsleth bliver for første gang i sin snart 25-årige karriere som provokatør og aktivist udstillet af en dansk kunstinstitution, nemlig Randers Kunstmuseum. Er det at sætte sit eget hoved på en stage? Er han ved at blive en anakronisme? Eller er Hornsleth i virkeligheden ved at finde sig selv og få øjnene op for præcis, hvor han står i feltet mellem kunst og provokation?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178107/53820381-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:49:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178107/53820381-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Iben Thranholm</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178108/53645937-audio.mp3</link>
			<description>Teolog Iben Thranholm har en mission om at udfylde det, hun kalder vestens åndelige vakuum. Men hvordan ser der ud på indersiden af den kontroversielle debattør? Hvorfor har hun den enorme trang til at være sin helt egen modkultur? Hvornår tvivler hun? Hvad er hun bange for? Hvornår er hun mest sårbar? Og hvorfor stillede hun egentlig op for Stram Kurs?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178108/53645937-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178108/53645937-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Søs Fenger, sangerinde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178109/53431976-audio.mp3</link>
			<description>Søs Fenger, sangerinde. 
Første kapitel: &quot;Sidst jeg var sammen med mand, så blev jeg skræmt over, hvor meget jeg ville det her,&quot; siger Søs Fenger, der nu har en rigtig lang pause fra mænd. Hun vil dem nemlig så gerne, at hun overhører alle sine egne advarsler. &quot;Men er det ikke bare livet? Og vores opgave er at grine ad det? Det ER jo ret skørt. I sidste uge blev jeg hakket i hovedet af en kragemor,&quot; fortæller hun.
Andet kapitel: &quot;Måske er det gammel skræk! Jeg har åbenlyst fået et chok, da min far forsvandt,&quot; fortæller Søs Fenger. Hun mistede sin far, da hun var fem år gammel, og det er netop det tab, der har skabt det, som hun i dag beskriver som sit rådne fundament af lort og bræk.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178109/53431976-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178109/53431976-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Isabella Arendt, fungerende formand for Kristendemokraterne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178110/53236481-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Jeg skjulte min sårbarhed. Hvis jeg skulle være politiker, så skulle jeg være stærk!&quot; besluttede formand for Kristendemokraterne Isabella Arendt, da hun var ung. Ensomheden greb hende, da hun så datidens politiske ledere stå for rullende kameraer, selvsikre og stærke. Det var først, da facaden ikke længere kunne holdes oppe, at hun talte med sine forældre om den store kløft mellem, den hun var, og den hun troede, hun skulle være. &quot;Der er ikke noget galt med dig, du er bare 16 år. Og det er de andre også,&quot; svarede de hende.
Andet kapitel: &quot;Jeg holdt ikke tale til mit bryllup,&quot; fortæller Isabella Arendt. Hun ønskede ikke, at gæsterne skulle se den side af hende, der pludseligt dukkede op, da hun kort forinden friede til sin kæreste, Caspar. Her famlede hun rundt i ordene, rystede og rødmede sig gennem sætningerne og nåede aldrig frem til spørgsmålet: Vil du gifte dig med mig? &quot;Jeg er ikke god til at tale om følelser,&quot; konkluderer Isabella, der samtidigt udtrykker, at hun er træt af politikere, som er papfigurer og ikke rigtige levende mennesker.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178110/53236481-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178110/53236481-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Janus Metz, filminstruktør</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178111/53044197-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Der har altid været et mantra i min familie: Man skal kun blive kunstner, hvis man ikke kan lade være!&quot; Janus Metz er international anerkendt og prisvindende filminstruktør, men mener ikke selv, at han er det kunstneriske geni, der giver ham ret til at være fortæller. Han kæmper med, om det er dybt nok, fundamentalt nok og væsentligt nok.
Andet kapitel: &quot;Jeg har en usund flig af Bjørn Borg og John McEnroe!&quot; Janus Metz instruerede den internationale blockbuster &quot;Borg&quot; om de to tennislegender og mener selv, at han er drevet af en en vanvittig energi og rendyrket galskab, der minder om deres. Og når han spørges, om det er det hele værd, må han svare: &quot;Nej, det tror jeg ikke!&quot;
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178111/53044197-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178111/53044197-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Joan Ørting, sexolog</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178112/52843821-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Det er de færreste, der vil have skammen inden i, så skammer man nedad,&quot; siger sexolog Joan Ørting, hvis far slår hånden af hende, da hun offentliggør, at hun sideløbende med sit ægteskab har en tantrisk elsker. Faren skrev tit til hende, at hun udelukkende var ude efter at få opmærksomhed. Havde faren mon også ret i sine anklager, når alt kommer til alt?
Andet kapitel: &quot;Hvis hun havde levet sit liv anderledes, så havde hun nok ikke fået brystkræft og var død,&quot; siger Joan Ørting om sin mor, der som &quot;beta-kvinde&quot; levede i skyggen af børnenes udadvendte og handlekraftige &quot;alfa&quot;-far. Joan selv har aldrig været syg, fordi hun har besluttet sig for, at sådan skal det være: &quot;Hvis jeg var gået hendes vej, så var jeg endt i hul med jord over hovedet.&quot;
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178112/52843821-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178112/52843821-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ole Olsen, speedwaylegende</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178113/52548784-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel:  &quot;Et lærte jeg af Thomas Edison: Jeg har fundet ti tusinde måder, tingene ikke kan lade sig gøre på,&quot; siger speedwaylegenden Ole Olsen. Han har studeret et utal af biografier og benytter dem som selvhjælpsbøger, når han skal bekæmpe sit dårlige selvværd og vinde de sejre, der betyder så meget for ham. Bøgerne citerer han flittigt fra: &quot;Da Sir Edmond Hillary kom ned fra Mount Everest, sagde han, jeg har ikke overvundet bjerget, jeg har overvundet mig selv!&quot;
Andet kapitel: &quot;Så gør jeg som Ghandi: Jeg tillader ikke nogen at gå ind i mit sind med deres beskidte fødder,&quot; gengiver Ole Olsen, der måtte lære sig selv, at hvis nogen &quot;pisser&quot; på ham, så må han også blive skarp. For inderst inde har han altid været en meget blød og sårbar mand, der har svært ved at lægge det på hylden, når han bliver skuffet over andre mennesker.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178113/52548784-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 08:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178113/52548784-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dot Wessman, bakkesangerinde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178114/52460912-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Jeg går gerne på de bonede gulve og føler mig som gøglernes største dronning.&quot; Bakkesangerinde Dot Wessman er datter af en teltholder og en cirkusartist. Hun er femte generation på Bakken, og i dag bevæger hun sig ikke længere skamfuldt rundt i de mange miljøer, hun færdes i. Nu er der igen premiere på Bakkens Hvile. Måske den sidste - for hun kan ikke længere tjene på gyngerne, hvad hun taber på karrusellen.
Andet kapitel: &quot;Jeg har ikke fortjent det rum,&quot; siger bakkesangerinde Dot Wessman om den kirke, som tidligere var stedet, hvor hun fandt fællesskab og tryghed. Siden da var hendes datter involveret i en alvorlig bilulykke, der har bundet hende til en kørestol. Hele vejen rundt forstår og tilgiver Dot sine medmenneskers svigt og uformåen, men når det kommer til Guds forræderi og sin egen utilstrækkelighed, så er det langt sværere for hende at være rummelig.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178114/52460912-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178114/52460912-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nanna Øland Fabricius (Oh Land), sangerinde</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178115/52239845-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Jeg levede af Kellogg's All Bran, avocadomadder og så balletfilm på VHS,&quot; fortæller Nanna Øland Fabricius Oh Land - om tiden på balletskolen i Stockholm, hvor hun både var ensom og tabte sig 15 kilo. Det var hverken første eller sidste gang, at hun lod sine ambitioner og sin passion drive sig til udmattelse og nedtur.
Andet kapitel: &quot;Hellere død og til tiden, end levende og forsinket,&quot; er det motto, Nanna Øland Fabricius - Oh Land - har ladet sig bære af gennem livet. Til anden time af Det Næste Kapitel møder hun op med hospitalsarmbånd og rygbind pga. en overrevet nerve i lænden og begynder med at undskylde sin forsinkelse.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178115/52239845-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178115/52239845-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Thomas Boberg, forfatter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178116/52040597-audio.mp3</link>
			<description>Første kapiitel: &quot;Det må du spørge ham selv om. Jeg kan give dig hans nummer,&quot; svarer bogaktuelle Thomas Boberg til spørgsmålet om, hvad hans voksne søn synes om ham. Han synes selv, at han har svigtet sønnen, da denne var barn, hvor Boberg rejste rundt i Verden og skrev sine mange rejseminder. Mellem første og anden time ringer vært Hassan Preisler til sønnen, Mateo.
Andet kapitel: &quot;Jo, sådan er en rejsende; en parasit på virkeligheden,&quot; siger bogaktuelle Thomas Boberg. Han har netop udgivet sit sidste rejseminde i form af bogen Africana. Den rejsende har et ujævnbyrdigt forhold til det sted, han ankommer til, og måske er den alene til for at opfylde sine behov for spænding eller flugt, at han rejser.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178116/52040597-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178116/52040597-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jim Lyngvild, designer, forfatter og fotograf</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178117/51586018-audio.mp3</link>
			<description>Time 1: &quot;I det rum, hvor jeg bestemmer, bliver jeg ikke mobbet!&quot; Designer, forfatter og fotograf Jim Lyngvild blev gennem hele sin barndom drillet og tæsket af de andre børn. Når han i dag bruger sine særlige evner til at gennemskue mennesker omkring sig; deres behov, svagheder og bevæggrunde, og på den måde opnå kontrol, så føler han sig ikke i fare for at være udenfor.
Time 2: &quot;Jeg kan huske hver eneste af de gange, hvor englen har talt til mig,&quot; fortæller forfatter, designer og fotograf, Jim Lyngvild. Englen skabte hans persona på et skoletoilet, hvor han endnu engang var blevet mobbet. Men har den også forlangt af ham, at han skulle lægge den fra sig, hvis han nogensinde skulle blive i stand til at forbinde sig til andre mennesker?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178117/51586018-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 May 2019 09:29:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:49:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178117/51586018-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rina Ronja Kari, medlem af Europaparlamentet for Folkebevægelsen mod EU.</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178118/51126523-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel: 
&quot;Jeg har brugt hele mit voksenliv på at være modstander af udvikling,&quot; fortæller Rina Ronja Kari, medlem af Europaparlamentet for Folkebevægelsen mod EU. Hun meldte sig som 15årig under de faner, som hun de seneste 19 år har har båret. Men det kræver overskud at drømme om, hvordan Verden også kunne se ud, og det har der ikke været meget plads til, mener hun, for &quot;den politiske venstrefløj er meget lidt kreativ!&quot;
Andet kapitel:
&quot;Og så kunne jeg heller ikke kunne være til stede sammen med min datter. Og så var jeg ligesom nødt til at opgive det igen og sige: 'Okay, jeg er nødt til at acceptere, at en del af mit arbejde er, at jeg flyver til Bruxelles.' Fordi jeg kan simpelthen ikke få det til at fungere. Men det føles lidt som om jeg bryder et ideal,&quot; siger Rina Ronja Kari, medlem af Europaparlamentet for Folkebevægelsen mod EU. Hun har internaliseret &quot;den røde skyld&quot; så massivt, at hun faktisk ikke synes, hun kan gøre noget godt nok.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178118/51126523-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178118/51126523-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Caspar Eric, forfatter og musiker</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178119/50568471-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel:&quot;Min kærlighed kommer med en pris&quot;, fortæller forfatter og musiker Caspar Eric. Han er hård at være kæreste med, for han holder regnskab med de gode ting, han gør. Han er i øvrigt et menneske, der altid fører regnskab, men lader som om, han ikke gør, men han er også et menneske, der ønsker at give slip.
Andet kapitel:&quot;Min krop er ikke min allierede.&quot; Forfatter og musiker Caspar Eric lider af spastisk lammelse. Hans krop har altid været hans modstander. Er det mon derfor, at han giver indtryk af at være 0% i sin krop, 20% i sine følelser og 80% i sit hoved?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178119/50568471-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178119/50568471-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ahmed Akkari - Forfatter, skolelærer og tidligere imam</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178120/50340032-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel: Ahmed Akkari: &quot;Navnet Ahmed betyder, 'den vi takker, fortæller tidligere Imam og nuværende skolelærer Ahmed Akkari. &quot;Har vi noget at takke dig for?&quot; spørger vært Hassan Preisler tilbage. &quot;Jeg har altid gerne villet skabe liv i tilværelsen,&quot; svarer Akkari. Han rejste i 2005 til Mellemøsten med JPs Muhammed-tegninger og var på den måde med til at igangsætte hele karrikaturkrisen. Siden tog han afstand til sine handlinger og sine tidligere kampfæller og slog sig ned som lærer i Grønland.
Andet kapitel: Ahmed Akkari: &quot;Den sårbarhed, som tvivlen får mig til at føle, den giver mig oplevelsen af en afgrundsdyb meningsløshed. Det er måske nok derfor, jeg iklæder mig det panser,&quot; siger tidligere Imam og nuværende skolelærer Ahmed Akkari, da han foreholdes, at han stadig ofte forkynder og teoretiserer, når følelserne presser på.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178120/50340032-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178120/50340032-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lars Seier Christensen, milliardær og tidligere ejer af Saxo Bank</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178121/50047619-audio.mp3</link>
			<description>Første kapitel:&quot;Jeg spiser jo kun en bøf om dagen. Jeg går ikke så meget op i de der ting,&quot; svarer Lars Seier Christen, da han bliver spurgt, om sit forhold til penge, magt og hierarkier. Men bliver han nogensinde mødt af folk, der ikke vil suge af enten hans shine eller pengepung? Og er det derfor, har han kun nære venskaber fra før, han blev rig?
Andet kapitel:&quot;Nu bliver jeg skuffet. Jeg får faktisk en tåre i øjenkrogen,&quot; siger milliardær Lars Seier Christensen, da vært Hassan Preisler først har tilbudt ham sit venskab og siden præsenterer ham for en forretningsidé
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178121/50047619-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 08:48:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:51:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178121/50047619-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Esben Kjær, radiovært og forfatter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178122/49927683-audio.mp3</link>
			<description>Kapitel 1: &quot;Det er en måde at være sammen med min søn og sone for de fejl, jeg begik.&quot; Radiovært og forfatter Esben Kjær mistede sin 7årige søn, Sebastian. Siden da har han skrevet bøger, holdt foredrag og deltaget i debatter om død og sorg. Men har det en pris at følge sådan et kald?
Kapitel 2: &quot;Det kan godt være, det lyder kynisk: Men det skulle du da have tænkt over noget før!&quot; afbryder radiovært og forfatter Esben Kjær, da vært Hassan Preisler fortæller, at kun har et barn, og at han mere end noget andet frygter at miste sin datter. Esben Kjær vil ikke være en freak, der lider af en særlig type smerte. Der er ikke noget hieraki for sorg, mener han.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178122/49927683-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178122/49927683-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amalie Langballe, forfatter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178123/49757565-audio.mp3</link>
			<description>Kapitel 1: &quot;Hvis man boller med grise, så ender man i en svinesti,&quot; siger den bogaktuelle forfatter, Amalie Langballe, der altid har været draget af de dårlige typer. &quot;Deres seksuelle lyst kan manifestere sig som et behov for at tale kvinden ned. Og den lyst bliver så gensidig,&quot; fortæller hun.
Kapitel 2: &quot;Hold nu din kæft. Hvis du er så glad for det slogan, så synes jeg, du skal trykke det på en T-shirt,&quot; sagde forfatter Amalie Langballe til vært Hassan Preisler, da de for godt et år siden var i seng sammen. Hun begyndte at græde, og han forsøgte at vise din omsorg for hende ved at gentage sætningen: &quot;Det er bare følelser!&quot;</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178123/49757565-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:49:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178123/49757565-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Camilla Kjems, forfatter og chefredaktør på Femina</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178124/49649891-audio.mp3</link>
			<description>Kapitel 1: Jeg tror, jeg skal dø! Sådan føles angstanfaldene, når de rammer forfatter og chefredaktør på Femina, Camilla Kjems. Men det er i virkeligheden frygten for falde uden for det normale, blive udstødt og være fuldstændig alene i verden, der driver hende ind i mørket.
Kapitel 2: Jeg er i hvertfald meget mere bange for kvinder, end jeg er for mænd, svarer forfatter og chefredaktør på Femina, Camilla Kjems, da vært, Hassan Preisler, konfronterer hende med, at hendes alt for snævre normalitetsbegreb måske hverken kommer af barndommens oplevelser med ensomhed eller et helt liv i den overfladiske damebladsbranche, men af at hun er kvinde. Det er den den kvindelige modbydelighed, som kvinder udsætter sig selv og hinanden for, der skaber frygten, påstår han.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178124/49649891-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178124/49649891-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Villy Søvndal, tidligere udenrigsminister og formand for SF</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178125/49490829-audio.mp3</link>
			<description>Kapitel 1: &quot;'The ice is melting at the poles' var der en meget klog mand, der sagde,&quot; griner Villy Søvndal. Han er tilsyneladende sluppet uskadt fra sin politiske nedtur og sine egne og sin kones alvorlige hjerteproblemer. Som 66-årig regionsrådspolitiker er både energien og humøret er i top - bare ikke når talen falder på nutidens politiske kynisme.
Kapitel 2: &quot;Vi var måske nok blevet for forsigtige,&quot; svarer Villy Søvndal, da han gentagne gange bliver spurgt, om han mener, at han har en andel i SFs store nedtur under sin ledelse. Måske var det så det, der gjorde, at jeg var så rasende på dig og SF i den tid, udbryder vært Hassan Preisler og finder sine 10 år gamle statusopdateringer frem. Villy Vendekåbe, kaldte han partilederen og gav hans opportunisme skylden for, at han først forlod SF og siden den røde blok.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178125/49490829-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 14:50:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178125/49490829-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mette Fugl, tidligere udenrigskorrespondent fra monopolets tid</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178126/44488915-audio.mp3</link>
			<description>Kapitel 1: Mette Fugl: &quot;Ja, jeg er vrissen. Jeg er vrissen, bitter og rasende. Og så er jeg stædig og rethaverisk,” siger tidligere udenrigskorrespondent fra monopolets tid, Mette Fugl. ”Og du kan tilføje til din liste, at jeg er misundelig og sådan én, der bærer nag, ” forklarer Mette Fugl, der blev ramt af en stort, sort mørke, da hun stoppede på DR og ikke længere var one off the boys.
Kapitel 2: Mette Fugl: ”Nå, skal vi nu i gang med sådan noget verbalt gramseri igen,” siger Mette Fugl, da anden time begynder. Hun trækker en stor fed streg i sandet i forhold til spørgsmål, der vedrører børn, børnebørn, skilsmisse, depression, sin søster, sine forældre, Leonard Cohen og Bob Dylan. ”Nu stopper du, Hassan!” råber hun. Men hvad er der så tilbage? Og hvorfor tænder hun stadig for TV-Avisen, når nu den sådan bringer hendes pis i kog?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178126/44488915-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178126/44488915-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uffe Elbæk, politisk leder, Alternativet (Kapitel 1 og 2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178127/44340592-audio.mp3</link>
			<description>Første time: &quot;Det må stå for hendes egen regning,&quot; siger politisk leder for Alternativet Uffe Elbæk om sin søns mor, der fortæller om ham, at han kan være ret ekskluderende i forhold til andre mennesker. Da han fraflytter det kollektivet, de sammen bor i, laver han nemlig en liste over, hvem han tænker at fortsætte med at se: To får måske; én får &quot;selvfølgelig ikke; mens resten får et nej.Anden time: &quot;Jeg synes ikke, jeg har gjort noget forkert,&quot; nærmest råber Uffe Elbæk, da der bliver spurgt ind til hans egne refleksioner over eget ansvar i de anklager om nepotisme, der førte til hans afgang som kulturminister i 2012. Elbæk anfører stædigt, at han kun har begået fejl i sit privatliv, og indleder interviewet med denne besked til vært, Hassan Preisler: &quot;Jeg havde forventet et andet niveau.&quot;</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178127/44340592-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178127/44340592-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marie Brixtofte: ”Jeg skal også være perfekt uperfekt&quot;</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178128/44213151-audio.mp3</link>
			<description>fortæller Marie Brixtofte. Overfor hinanden opdager hun og vært Hassan Preisler pludseligt, at de endnu engang er i gang med at præstere. Kontroltabet er det, de begge frygter mere end noget andet. ”Jeg overvejede at få lagt en professionel make-up, inden du skulle besøge mig,” indrømmer hun.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178128/44213151-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 20:07:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178128/44213151-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marie Brixtofte: ”'Konfronter mig aldrig med mit tabu,’ var det, der lå...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178129/44213077-audio.mp3</link>
			<description>forklarer Marie Brixtofte, datter til afdøde tidligere Farum-borgmester og skatteminister, Peter Brixtofte. Hans dødsdruk skabte natteangst hos den unge Marie, der aldrig påtalte hans misbrug og i øvrigt gjorde alt for at skjule det for omgivelserne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178129/44213077-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 19:20:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178129/44213077-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mads Christensen: ”Jeg har siddet og ventet på, at han skulle sige, ’Det er...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178130/43979850-audio.mp3</link>
			<description>Forfatter og foredragsholder Mads Christensen afviste til sin fars store skuffelse at spille musik som dreng og har i stedet higet efter anerkendelse for alt det, hans far ikke ønskede, han skulle være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178130/43979850-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 13:10:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178130/43979850-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mads Christensen: &quot;Jeg tænker tit på en falleret skuespiller, hvor de ikke...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178131/43979658-audio.mp3</link>
			<description>indrømmer forfatter og foredragsholder Mads Christensen, som håber, at han dratter om i sin tweedjakke, før han pludseligt opdager, at han er blevet en grå, fodslæbende, lille mand. ”En sølle udbrændt væge,” som han kalder det.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178131/43979658-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 12:59:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178131/43979658-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sanne Søndergaard: &quot;Jeg har fået nok af at skulle gå ind og kæmpe for min...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178132/43819880-audio.mp3</link>
			<description>siger forfatter og standupkomiker Sanne Søndergaard, der med showet Kontroltaber har lavet sit syvende og sidste.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178132/43819880-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 07:00:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178132/43819880-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sanne Søndergaard: &quot;Vi kunne såmænd nok være blevet enige om et fotomotiv,...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178133/43819869-audio.mp3</link>
			<description>skriver forfatter og standupkomiker Sanne Søndergaard offentligt til vært Hassan Preisler, da de har lavet time to, uden at der blev taget et foto af dem. Kære Sanne, jeg har lyttet, og det er et super godt program, vi har lavet. Du er en klog, nærværende og spændende gæst, og jeg er sikker på, at lytterne vil få stor glæde af vores meningsudvekslinger. Jeg takker for, at du tog dig tid til at medvirke! svarer Hassan Preisler.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178133/43819869-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 07:00:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178133/43819869-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coco O.: ”Jeg kan det her shit, bitches!” (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178134/38951112-audio.mp3</link>
			<description>udbryder sangerinden Coco O, da hun beskriver, hvordan det føles at stå i weekenden med mikrofonen i hånden forrest på scenen. ”Jeg har en kæmpe selvtillid!” er et statement, der står i skarp kontrast til den selvkritik og tristhed, der ellers altid griber hende, de første dage på ugen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178134/38951112-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178134/38951112-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Coco O.: ”Hvis jeg bliver en stjerne, så kan jeg få en kæreste!” (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178135/38950980-audio.mp3</link>
			<description>Sådan siger sangerinden Coco O, der som ung drømte om, at hendes succes endeligt ville give hende muligheden for at finde den store kærlighed: ”Han skal være indadvendt, klog, nørdet, læspe, have smilehuller, og så skal han se beundrende over på mig, når jeg taler,” afslører hun.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178135/38950980-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178135/38950980-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Thomas Wivel: ”Vi skal have mere hæmningsløshed!” (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178136/38827343-audio.mp3</link>
			<description>Til trods for opråbet om mere vildskab nægtede komiker og forfatter Thomas Wivel i midten af 90'erne at danse på løg iført trikot, mens Casper Christensen stod ved siden af og så godt ud. Det førte til et langvarigt fjendskab mellem de to tidligere nære venner og kollegaer, som i hvert fald formiddagsbladene holder liv i. I Det Næste Kapitel lægger vært Hassan Preisler en masse løg på gulvet og tager en grøn trikot frem. Mon Thomas denne gang smider hæmningerne, mens Hassan kan stå ved siden af ”og se godt ud”?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178136/38827343-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 20:08:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178136/38827343-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Thomas Wivel: ”Jeg slipper aldrig grebet om diskussionen, når den kører!” (1) </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178137/38826726-audio.mp3</link>
			<description>Komiker og forfatter Thomas Wivel vil ikke udelukke at hans eks-koner blev ”kvæstede, udmattede og bange for ham.” Selvransagelsen gik for alvor i gang, da han blev skilt for 3. gang og følte det nedslående, at han ”ikke kunne give alkoholen skylden denne gang.&quot; I sit nuværende forhold bestræber han sig på at lytte mere og lade spydighed, hån og sarkasme gå på pension.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178137/38826726-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 19:07:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178137/38826726-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ole Hyltoft: ”Alt det, jeg siger om Islam, kan man også sige om kulturlivet” (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178138/38730899-audio.mp3</link>
			<description>Forfatter og debattør Ole Hyltoft beskriver den muslimske religion som ”fuld af fanatisme, ensretning, ulighed mellem kønnene og uden frisind.” Men er hans oprør i virkerligheden mest af alt udtryk for hævngerrighed over den manglende solidaritet og anerkendelse, han oplevede som barn og ung?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178138/38730899-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 20:07:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178138/38730899-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ole Hyltoft: ”Det var et stort chok, at min far dør på den måde&quot; (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178139/38730248-audio.mp3</link>
			<description>siger forfatter og debattør Ole Hyltoft om sin fars selvmord. Men Ole Hyltoft er mere vred på det socialdemokrati, der svigtede hans partiloyale far, da denne havde brug for solidaritet og økonomiske støtte, end han er på vred på faren, som efterlod ham alene med sin mor, da han tog sit eget liv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178139/38730248-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 19:07:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178139/38730248-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lina Rafn: ”Jeg har sådan en default struggle-knap, jeg skal lade være med at...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178140/38619523-audio.mp3</link>
			<description>siger Lina Rafn om sine ønsker for fremtiden. Og både makkeren i Infernal, Paw, kæresten Kasper og datteren Karmen opfordrer hende da også til at overveje sit automatiske kamp-mode.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178140/38619523-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jan 2019 20:07:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178140/38619523-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lina Rafn: ”Er det ikke en fed trumf at kunne lægge, at jeg både har patter...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178141/38618887-audio.mp3</link>
			<description>fortæller Lina Rafn, der altid har følt sig undervurderet, og som X Factor-dommer opdagede, at folk generelt anså hende for at være dum.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178141/38618887-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 04 Jan 2019 19:07:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178141/38618887-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sammendrag - Lars R. Møller</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178142/38564562-audio.mp3</link>
			<description>I dette sammendrag af Det Næste Kapitel møder vært Hassan Preisler tidligere oberst Lars R. Møller. Lars beretter om Operation Bøllebank, hvor han var millimeter fra at bryde sammen. Men en tilfældighed og en cigarstump redder ham fra at gå i sort. Og endeligt analyserer de to herrer deres forhold til deres egne døtre.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178142/38564562-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Jan 2019 08:07:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178142/38564562-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sammendrag - Suzanne Brøgger</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178143/38546977-audio.mp3</link>
			<description>I dette sammendrag af Det Næste Kapitel møder vært Hassan Preisler forfatterinden Suzanne Brøgger.I mødet mellem mand og kvinde opstår en samtale om lige netop dét, vi alle interesserer os for: forholdet mellem disse to køn.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178143/38546977-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Dec 2018 08:08:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178143/38546977-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naser Khader: ”Lad os bringe det frem i lyset. Det hele begynder med den...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178144/38501959-audio.mp3</link>
			<description>Naser Khader har fortolket og udgivet Den Duftende Have, som er den arabiske Verdens pendant til Kama Sutra. Det er nemlig på lagnerne, at kulturmødet, men også reformationen af Islam, skal foregå, siger han.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178144/38501959-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 11:12:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178144/38501959-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Naser Khader: &quot;I naturen. Jeg har prøvet det i naturen. I Dyrehaven.&quot; (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178145/38501931-audio.mp3</link>
			<description>fortæller Naser Khader adspurgt, om han har nogle fetiches. ”Det har jeg også!” svarer vært Hassan Preisler. Langt sværere er det at indrømme de fantasier, man går med i det hemmelige og (endnu) ikke har udlevet!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178145/38501931-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 11:09:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178145/38501931-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sammendrag - Marie Krarup</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178146/38473631-audio.mp3</link>
			<description>I dette sammendrag af Det Næste Kapitel møder vært Hassan Preisler politikeren Marie Krarup. Marie fortæller åbenhjertigt om sin oprørske ungdom i familien Krarup, om at skelne mellem politikeren Krarup og privatpersonen Marie og om at komme videre efter en skilsmisse. Vært: Hassan Preisler. Gæst: Marie Krarup.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178146/38473631-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 15:07:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178146/38473631-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sammendrag - Leonora Christina Skov</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178147/38504483-audio.mp3</link>
			<description>I dette sammendrag af Det Næste Kapitel møder vært Hassan Preisler forfatterinden Leonora Christina Skov. Leonora har med sin nyeste roman ’Den der lever stille’ åbnet op om sit forhold til sin afdøde mor og den skyldfølelse hendes forældre pådrog hende for moderens sygdom.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178147/38504483-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 08:09:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178147/38504483-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Poul Krebs - sammendrag</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178148/38439771-audio.mp3</link>
			<description>I dette sammendrag af Det Næste Kapitel møder vært Hassan Preisler musikeren Poul Krebs. Hassan har skrevet en tekst til Poul, og Poul har skrevet en sang til Hassan. Midt mellem tekst og sang mødes de til en samtale om rastløshed, tilfældighedernes gang og om at skrive sig ud af tungsind.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178148/38439771-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 08:08:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178148/38439771-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inger Weile: ”Tag dem alle sammen! Du har kun et liv&quot; (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178149/38378941-audio.mp3</link>
			<description>er Inger Weiles råd til vært, Hassan Preisler, da han spørger, hvad han skal gøre i forhold til kvinderne. Hun har ellers haft et liv, hun selv siger, der ikke er noget godt at sige om. Hun var både Simon Spies morgenbolledame, terroristen Sjakalens elskerinde, alfonsen Slims prostituerede og narkogangsteren Scarface's kæreste.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178149/38378941-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 11:44:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178149/38378941-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Inger Weile: &quot;Simon Spies er en brøler&quot; (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178150/38378774-audio.mp3</link>
			<description>siger Inger Weile om, hvorfor hun blev forskrækket første gang de havde sex. De fandt sammen da hun var 17 og han var 51, og han &quot;forfremmede&quot; hende fra ansat på Hotel Mercur i landets første døgnåbne alkoholudsalg til &quot;aftenbolledame&quot; i Rungsted med tilnavnet puttemor. Hun savner stadig alt ved ham og siger om sine 65 år her på kloden: &quot;Der er ikke noget pænt i MIT liv&quot; selvom hun nu har lagt stofferne på hylden og kører taxa ligesom sin far.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178150/38378774-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 11:35:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178150/38378774-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jesper Nøddesbo: ”Nu bliver jeg virkelig rørt. Det rammer lige ind!” (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178151/38259511-audio.mp3</link>
			<description>fremstammer en grådkvalt Jesper Nøddesbo til vært, Hassan Preisler. Håndboldstjernen er nemlig ikke vant til, at der er nogen, der roser ham. Og slet ikke for at være det varme, åbne, sårbare og ærlige menneske, han er.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178151/38259511-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 13:14:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178151/38259511-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jesper Nøddesbo: &quot;Jeg har tvivlet og været usikker hele mit liv&quot; (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178152/38259465-audio.mp3</link>
			<description>fortæller Jesper Nøddesbo, en af Danmarks mest succesfulde håndboldspillere nogen sinde. Han har vundet medaljer og pokaler ved Champions League, OL, VM og EM. Alligevel har hans ’kerneantagelse’ været, at han ikke er god nok eller har fortjent sin succes - og at han ikke må dele med nogen, hvordan han i virkeligheden har det.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178152/38259465-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 13:12:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178152/38259465-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sebastian Klein: &quot;Så bliver jeg forrådt af mine egne følelser&quot; (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178153/38075257-audio.mp3</link>
			<description>siger TV-vært og forfatter Sebastian Klein, der i 5 år ikke besøgte sine forældres gravsted. Sebastian har så tætte bånd til sine nu afdøde forældrer Jesper Klein og Lykke Nielsen, at han beskriver den lille familie som en treenighed og har skrevet en bog om sin berømte far. Hvorfor kæmper Sebastian så meget imod at opsøge gråden og sorgen?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178153/38075257-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:07:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178153/38075257-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sebastian Klein: ”Intet har værdi. Jeg har ingen værdi&quot; (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178154/38074093-audio.mp3</link>
			<description>fortæller TV-vært og forfatter Sebastian Klein, der for få år siden helt overraskende gik komplet ned med flaget og måtte lade sig indlægge. Det kom bag på ham, for alt gik egentligt godt, og der var ingen kriser i hans liv - så hans nedtur havde ingen forklaring!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178154/38074093-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:07:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178154/38074093-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Özlem Cekic: ”Se, nu begynder samtalen at blive interessant!” (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178155/37871435-audio.mp3</link>
			<description>udbryder tidligere medlem af Folketinget for SF, Özlem Cekic, da vært Hassan Preisler fortæller hende, at hendes brobygning og dialogkaffe har den stik modsatte effekt på ham, end den hun ønsker.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178155/37871435-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 20:07:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178155/37871435-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Özlem Cekic: ”Jeg ville få en depression, så kunne jeg nemlig ikke redde...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178156/37870257-audio.mp3</link>
			<description>svarer tidligere medlem af Folketinget for SF, Özlem Cekic, da hun bliver spurgt, hvad der ville ske, hvis hun ikke kunne præstere i det omfang, hun gør, når hun arbejder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178156/37870257-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 19:07:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178156/37870257-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brian Sandberg: ”Jeg fortryder mine tatoveringer, men ikke min kriminalitet.”...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178157/37607532-audio.mp3</link>
			<description>Sådan siger Brian Sandberg, der i 20 år var prominent medlem af både Hells Angels- og Bandidos, og har flere omfattende domme bag sig.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178157/37607532-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:47:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178157/37607532-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Brian Sandberg: ”Modermærkekræft er det sidste rygmærke,&quot; (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178158/37607266-audio.mp3</link>
			<description>siger tidligere Hells Angels- og Bandidosmedlem, Brian Sandberg, der i dag også slås mod kræft i lymfekirtlerne og lungerne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178158/37607266-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:35:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178158/37607266-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carl Holst: ”Ja, jeg føler mig svigtet!” (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178159/37428301-audio.mp3</link>
			<description>siger Carl Holst om sit forhold til de magtfulde mennesker, der kunne have grebet ind, stået op for ham og måske have bremset kampagnen mod ham.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178159/37428301-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 13:56:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178159/37428301-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carl Holst: ”Visuelt fremstod jeg som skyldig!” (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178160/37428130-audio.mp3</link>
			<description>erkender Carl Holst, tidligere forsvarsminister og nuværende medlem af Folketinget for Venstre, om tiden omkring sit fald fra tinderne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178160/37428130-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 13:51:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178160/37428130-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michelle Hviid: &quot;”Hvis der er noget, der står i vejen for mig i mit liv, vil...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178161/37291715-audio.mp3</link>
			<description>”Ved du hvad: Jeg kan i bund og grund godt li’ det menneske, jeg er!” konkluderer forfatter og foredragsholder Michelle Hviids, da vært Hassan Preisler forsøger at leve op til hendes ønske om, at han trænger ind bag hendes automatrefleksskjold.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178161/37291715-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 20:08:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178161/37291715-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Michelle Hviid: ”Hvis nogen kan fjerne mit automatrefleksskjold, er det dig!”...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178162/37290862-audio.mp3</link>
			<description>skriver Michelle Hviid i en besked til vært Hassan Preisler, inden han møder op hos hende med sit radioudstyr for at optage første time af programmet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178162/37290862-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 19:08:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178162/37290862-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Dencik: &quot;De forandrer sig hele tiden. Jeg har ikke én vedholdende...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178163/37109996-audio.mp3</link>
			<description>svarer forfatter og filminstruktør Daniel Dencik, da han bliver spurgt, hvad det er i ham, der er så vildt, at de svenske sociale myndigheder gennem seks år har afskåret ham fra adgang til hans to ældste børn.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178163/37109996-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Nov 2018 20:07:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178163/37109996-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniel Dencik: ”Der er i den grad tale om det næste kapitel” (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178164/37108652-audio.mp3</link>
			<description>udbryder Daniel Dencik, forfatter og filminstruktør. Mellem første og anden time vil hans datter Nova nemlig blive født ved planlagt kejsersnit.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178164/37108652-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Nov 2018 19:07:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178164/37108652-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Majbritt Maria Nielsen: &quot;Når jeg skal tage nogle valg, og køre af på en helt...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178165/36903451-audio.mp3</link>
			<description>Forfatter og radiovært Majbritt Maria Nielsen har lært af sin mor, at man ikke skal give svarene på tilværelsens svære spørgsmål, fordi det er nødvendigt, at man selv kommer frem til sine egne erkendelser.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178165/36903451-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 20:07:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178165/36903451-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Majbritt Maria Nielsen: ”Jeg skrev denne bog, fordi jeg gerne selv ville have...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178166/36901420-audio.mp3</link>
			<description>fortæller forfatter og radiovært Majbritt Maria Nielsen, om sin og ungdom, hvor hun levede med angst, depressioner og spiseforstyrrelser på grund af mobning, krænkelser og forældrenes skilsmisse.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178166/36901420-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 19:07:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178166/36901420-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Suzanne Brøgger: &quot;I min optik er de bare dumpet&quot; (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178167/36685966-audio.mp3</link>
			<description>svarer forfatter Suzanne Brøgger, da hun bliver spurgt om sin egen andel i, at mændene gik fra hende, når hun fortalte dem, at hun gerne ville have et barn,.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178167/36685966-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Oct 2018 20:07:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178167/36685966-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Suzanne Brøgger: ”Jeg har altid kæmpet for almindeligheden!” (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178168/36684717-audio.mp3</link>
			<description>fortæller forfatter Suzanne Brøgger, der har haft let ved at være myte eller drømmebillede, men svært ved kærligheden og især ved at skulle skuffe andre menneskers forventninger.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178168/36684717-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Oct 2018 19:07:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178168/36684717-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jan Gintberg: ”Det tror jeg, lytterne bliver rigtig glade for.” (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178169/36488703-audio.mp3</link>
			<description>Sådan siger komiker Jan Gintberg, da Hassan Preisler river sit manus i stykker. For en kort stund går et lettelsens suk gennem lokalet, hvorpå der følger en intens kamp om at holde paraderne nede.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178169/36488703-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 20:07:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178169/36488703-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jan Gintberg: ”Stop manuskriptet skråt op! Vi skal bare tale om, hvad vi vil...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178170/36487542-audio.mp3</link>
			<description>&quot;Vi er jo begge to nogle pleasere, der hele tiden skal tilfredsstille nogle andre,” udbryder komiker Jan Gintberg, som synes, at to modne mænd burde kunne få mere ud af hinanden end det, der står på papirerne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178170/36487542-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 19:07:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178170/36487542-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bo Bech:  ”Jeg tror ikke, jeg har dén nysgerrighed inde i mig selv.” (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178171/36181092-audio.mp3</link>
			<description>Gennem 55 minutter kæmper vært, Hassan Preisler, og gæst, stjernekok Bo Bech,  for at penetrere sandheden om, hvorfor det er så vigtigt at udvise mod. Og for hvem?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178171/36181092-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 20:07:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178171/36181092-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Bo Bech: &quot;Jeg meldte mig til fremmedlegionen, og blev sat ind i ventestuen....</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178172/36179755-audio.mp3</link>
			<description>Den prominente og bogaktuelle stjernekok, Bo Bech’s svar på spørgsmålet om hans største hemmelighed falder få sekunder inden første interview slutter.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178172/36179755-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 19:08:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178172/36179755-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ditte Hansen: ”Jeg er en pleaser. Jeg skal være lys, positiv, sjov og en...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178173/35963655-audio.m4a</link>
			<description>Barndommens oplevelser trækker sine spor gennem skuespiller Ditte Hansens liv. Det må for alt i Verden ikke være hende, der er til besvær, fortæller hun om sig selv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178173/35963655-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 20:07:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178173/35963655-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ditte Hansen: &quot;Jeg siger til ham, at han skal gå. Og så slår han mig.&quot; (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178174/35962430-audio.m4a</link>
			<description>Skuespiller Ditte Hansens far var som Dr. Jekyll og Mr. Hyde. Når han ikke drak, var han sød og kærlig; når han drak, blev han opfarende og tyrannisk.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178174/35962430-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 19:07:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178174/35962430-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karen Fastrup: ”Jeg løj mig rask for at få ham tilbage,” (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178175/35763206-audio.m4a</link>
			<description>Det fortæller romanaktuelle forfatter Karen Fastrup, der indtil for nyligt var indlagt med diagnosen ”borderline,” efter hun havde trukket en kniv foran sin kæreste og hans søn.  
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178175/35763206-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 20:07:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178175/35763206-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karen Fastrup: ”Der var et trekantsdrama mellem mig, hende og min far, hvor...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178176/35761709-audio.m4a</link>
			<description>Sådan beskriver forfatter Karen Fastrup forholdet til sin mor, hvis kærlighed hun længtes efter gennem hele sit liv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178176/35761709-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 19:07:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178176/35761709-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mathias Tesfaye: &quot;Nu lyder du ligesom min kone&quot; (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178177/35613272-audio.m4a</link>
			<description>Socialdemokratisk politiker, murer og mangeårig fagforeningsmand, Mathias Tesfaye, nægter at beskæftige sig med sine egne følelser.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178177/35613272-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 20:07:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178177/35613272-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mathias Tesfaye: &quot;Det er på grund af min barndoms oplevelser, at jeg ikke...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178178/35612365-audio.m4a</link>
			<description>Mathias Tesfaye - socialdemokratisk politiker, murer og mangeårig fagforeningsmand er vokset op med en alkoholiseret far og en arbejdsløs mor.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178178/35612365-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 19:07:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178178/35612365-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mathilde Walter Clark: ”Nej, jeg har ikke fået børn. Og jeg har heller ikke...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178179/35502560-audio.m4a</link>
			<description>Bølgerne går højt, da forfatter til faderromanen, Lone Star, Mathilde Walter Clark, svarer på spørgsmålene om sammenhængen mellem at være vokset op uden far og det faktum, at hun ikke har fået børn.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178179/35502560-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Sep 2018 20:08:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178179/35502560-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mathilde Walter Clark: ”Jeg ser et helt bestemt billede for mig. Vi går...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178180/35502098-audio.m4a</link>
			<description>Forfatter til faderromanen Lone Star, Mathilde Walter Clark, beskriver den trygge ramme af tosomhed, som moren skabte omkring dem &quot;mod resten af verden.&quot;
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178180/35502098-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Sep 2018 19:08:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178180/35502098-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>”Jeg har brug for mine forældres anerkendelse ... nej, jeg har brug for...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178181/35428422-audio.m4a</link>
			<description>erkender provokunstner Uwe Max Jensen i 2. time. Men spænder han mon gang på gang ben for dette sit egentlige projekt?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178181/35428422-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 20:07:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178181/35428422-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uwe Max Jensen: &quot;Jeg har i forvejen gjort oprør mod min kone. Hun kunne ikke...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178182/35427768-audio.m4a</link>
			<description>sådan siger provokunstner Uwe Max Jensen har levet et helt liv opposition til sine omgivelser - både som kunstner og som menneske.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178182/35427768-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 19:07:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178182/35427768-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Geeti Amiri: &quot;Jeg er så bange for, at man ikke kan elske én, der har så tung...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178183/35324747-audio.m4a</link>
			<description>I løbet af anden time smider forfatter og radiovært Geeti Amiri paraderne og blotter for første gang den sårbarhed, som hun hele sit liv har frygtet mere end noget andet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178183/35324747-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Aug 2018 20:17:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178183/35324747-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Geeti Amiri: ”Celina virker helt perfekt. Hun har ingen forhistorie. Der er...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178184/35324133-audio.m4a</link>
			<description>Længe før Geeti Amiri trådte frem som forfatter og radiovært, blev hun tvangsfjernet fra volden i sit barndomshjem, fik en ny identitet og et job som værtinde på en natklub i det indre København, hvor hun levede det vilde liv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178184/35324133-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Aug 2018 19:11:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178184/35324133-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kristian Ditlev Jensen: ”Ja, jeg har haft et af de tætte plots” (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178185/34879491-audio.m4a</link>
			<description>I løbet af de seneste to år er forfatteren Kristian Ditlev Jensen blevet præst, han har fået sit eget sogn og to små drenge, samt mødt sin 26-årige søn for første gang, Men hans bror har også begået selvmord, hans kone har forladt ham og børnene, og hans menighedsråd er udvandret på grund af manglende tillid.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178185/34879491-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Aug 2018 13:37:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178185/34879491-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kristian Ditlev Jensen: &quot;Han tilbød mig en vej ud. Han viste mig en anden...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178186/34879489-audio.m4a</link>
			<description>Forfatter og præst Kristian Ditlev Jensen levede sin barndom på bunden af samfundet, indtil han som 9-årig mødte ”Gustav” fra den kreative klasse. Men Gustav var også pædofil.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178186/34879489-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Aug 2018 13:37:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178186/34879489-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Morten Pape: &quot;Bolden kan ikke ryge under målet&quot; (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178187/34799521-audio.m4a</link>
			<description>Da hans første bog Planen udkom indtalte man først lydbogen efter mange måneder. Man havde ikke set det komme, at en debutant og en roman på 562 sider ville ramme så rent. Derfor var man ikke klar med hele pressepakken da bogen kom. Men nu er det anderledes. Efter over 40 tusind solgte eksemplarer af debutbogen, bliver Guds Bedste Børn indtalt to uger inden udgivelsen. Strategien er ændret. Og i denne omgang indtaler Morten selv, midt i udgivelsesnerver og presseplanlægning- en varm sommerdag i boksen mens asfalten i hans barndoms København langsomt bliver til sort gummi. Og han er allerede taknemmelig og tilfreds- inden bogen er kommet og modtaget. Simpelthen alene fordi han var i stand til at skrive en bog til. For så har man ikke bare skrevet om sin barndom og haft et lucky punch. Med nummer to bog er man forfatter.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178187/34799521-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 20:09:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178187/34799521-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Morten Pape om sit sinds grundmateriale (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178188/34799124-audio.m4a</link>
			<description>Da hans første bog Planen udkom indtalte man først lydbogen efter mange måneder. Man havde ikke set det komme, at en debutant og en roman på 562 sider ville ramme så rent. Derfor var man ikke klar med hele pressepakken da bogen kom. Men nu er det anderledes. Efter over 40 tusind solgte eksemplarer af debutbogen, bliver Guds Bedste Børn indtalt to uger inden udgivelsen. Strategien er ændret. Og i denne omgang indtaler Morten selv, midt i udgivelsesnerver og presseplanlægning- en varm sommerdag i boksen mens asfalten i hans barndoms København langsomt bliver til sort gummi. Og han er allerede taknemmelig og tilfreds- inden bogen er kommet og modtaget. Simpelthen alene fordi han var i stand til at skrive en bog til. For så har man ikke bare skrevet om sin barndom og haft et lucky punch. Med nummer to bog er man forfatter.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178188/34799124-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 19:08:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178188/34799124-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reimer Bo: &quot;okay, et halvt point til dig&quot; (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178189/28389527-audio.m4a</link>
			<description>Reimer Bo fortæller om sit liv og lader den unge idealistiske Reimer møde den mere moderate kommunikationsrådgiver Reimer. Ja faktisk går de to en tur hånd i hånd i Lapland.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178189/28389527-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Aug 2018 20:09:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178189/28389527-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Reimer Bo om Lapland, journalistik og bulbjerg (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178190/28385732-audio.m4a</link>
			<description>Reimer Bo fortæller om sit liv og lader den unge idealistiske Reimer møde den mere moderate kommunikationsrådgiver Reimer. Ja faktisk går de to en tur hånd i hånd i Lapland.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178190/28385732-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Aug 2018 19:08:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178190/28385732-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Theis Ørntoft: &quot;Du skal interessere dig for algerne. Men så skal du bagefter...</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178191/28331647-audio.m4a</link>
			<description>Theis Ørntoft: Det mere normale interview.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178191/28331647-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 20:08:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178191/28331647-audio.m4a" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
