<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Det bedste køn</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5152</link>
		<description>Er mænd virkelig bedst til at køre bil? Og har kvinder overlegne multitask-evner? Hver uge udfordrer værterne Marcus Eklund og Cecilie Dumanski i radioprogrammet og podcasten ‘Det bedste køn’ de stereotypiske kønsforskelle og undersøger, om vores biologiske køn virkelig er afgørende for vores evner inden for dicipliner som kommunikation, sport, madlavning, intelligens m.v. eller om vores kvalifikationer er bestemt af alt muligt andet.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/997/drengene_pigerne05.png"/>
		<item>
			<title>Hvilket køn er bedst til at investere?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/58072630/bedste_k_n_investering_podcast.mp3</link>
			<description>Mænd handler i gennemsnit aktier 43 % mere end kvinder. Men betyder det også, at mænd er bedst til at investere? Det undersøger Marcus og Cecilie i den sidste udgave (for denne gang) af Det bedste køn, hvor de desuden kaster sig ud i en hæsblæsende duel i det frygtede og berygtede investeringsspil, Matador. Gæster:Susanne Ditlevsen, professor ved Institut for Matematiske Fag, Københavns UniversitetAnders Hartmann, aktieekspert og stifter og adm. direktør i NORM invest Louise Herping Ellegaard, entrepreneur og investor og løve i 'Løvens Hule'Tak til Matador for at splitte familier, venskaber og kollegiale forholdVærter:Marcus Eklund &amp; Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/58072630/bedste_k_n_investering_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:14:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/58072630/bedste_k_n_investering_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvilket køn er bedst til at multitaske?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57996575/bedste_k_n_sjov_podcast.mp3</link>
			<description>Der er mange, der siger, at kvinder har en medfødt gave til at multitaske, mens mænd knap nok kan stave til det… Meeen er det nu også rigtigt? I dag i ‘Det bedste køn’ undersøger Marcus og Cecilie, om fordommen passer, for hvilket køn er egentlig bedst til at multitaske?Gæster:Trine Kolding, tidsekspert og tidscoach Kasper Jensen, professionel jonglør og mimerTak til youtube for at tage Marcus og Cecilie igennem en benhård multitaskingtestVærter:Marcus Eklund &amp; Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57996575/bedste_k_n_sjov_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2023 16:12:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57996575/bedste_k_n_sjov_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvilket køn er sjovest?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57930157/bedste_k_n_sjov_podcast.mp3</link>
			<description>Mænd er sjovere end kvinder. Sådan lyder en udbredt fordom. Og ser du på antallet af mandlige og kvindelige komikere, er kvinderne til at overse. Men passer fordommen? Er mænd virkelig sjovere end kvinder? I denne udgave af 'Det Bedste Køn' undersøger Marcus og Cecilie hvilket køn, der har de største funny bones ved blandt andet selv at stille sig på scenen. Gæster: Signe Moore, ph.d. stipendiat og improkomikerMartin Winther-Zarp, improkomiker og underviserTak til Lygten Station for lån af scene. Værter:Marcus Eklund &amp; Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57930157/bedste_k_n_sjov_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:19:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57930157/bedste_k_n_sjov_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvilket køn er bedst til at gøre rent?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57847253/reng_ring_podcast.mp3</link>
			<description>Kvinderne har historisk set svunget støvsugeren i de private hjem, og selvom kønnene i dag er mere ligestillet, er der fortsat stor ulighed, når det kommer til huslige pligter i hjemmet herunder rengøring. Men spørgsmålet er, om kvinderne - på trods af at de bruger mere tid på det - er bedst til at gøre rent? Det undersøger Marcus og Cecilie i dagens afsnit - og svaret vil nok overraske dig. Gæster: Mette Byriel-Thygesen, etnolog og museumsinspektør ved nationalmuseetMichael René, rengøringsekspertLuise Gøtke- HR-Leder ved Anders Andersens RengøringTak til SoMe-Maja for hendes rengøringsdom, der fastslår, at mændene ikke længere har en undskyldning for IKKE at svinge støvsugeren i hjemmetVærter:Marcus Eklund &amp; Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57847253/reng_ring_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 16:15:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57847253/reng_ring_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvilket køn er bedst til at finde vej?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57765591/finde_vej_podcast.mp3</link>
			<description>Mænd har en indbygget gps, mens kvinder ikke kan finde vej i deres egen bukselomme. Sådan lyder en udbredt fordom. Men holder den stik? Har mænd en medført biologisk fordel, når det kommer til at finde vej? Er der nogle kulturelle parametrer, der gør, at kvinderne overlader kortet til mændene? Alt det får du svar på i dagens afsnit - lige som Marcus og Cecilie som repræsentanter for mænd og kvinder tester i Køge og afgør hvilket køn, der er bedst til at finde vej.Gæster:Bo Simonsen, direktør for Dansk Orientering Forbund (DOF)Jes Søe Pedersen, lektor og ph.d. ved Sektion for økologi og evolution på Biologisk Institut ved Københavns UniversitetCamilla Bevensee, kommunikationsansvarlig ved Dansk Orientering Forbund (DOF) og tidligere orienteringsløber på det danske landsholdTak til de to søde køgeboer, der uopfordret hjalp os med at finde vejVærter:Marcus Eklund &amp; Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57765591/finde_vej_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 16:09:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57765591/finde_vej_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvilket køn er bedst til at lave mad?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57648392/bedste_k_n_mad_podcast.mp3</link>
			<description>Ligestillingen er ved at indfinde sig i de danske hjem, når det kommer til madlavning, men i den professionelle kokkeverden ser det fortsat skævt ud, da den er overrepræsenteret af mænd. Men skyldes det, at mændene er bedst til at lave mad? Det søger Marcus og Cecilie svar på i dagens afsnit af 'Det bedste køn'.Gæster:Anita Klemensen, mesterkok og Michellinstjerne-indehaver. Mette Byriel-Thygesen, etnolog og museumsinspektør ved NationalmuseetTimm Vladimir, kok og tv-vært Sandra Toft, kok og afdelingsleder ved Timm Vladimirs Køkken i ValbyTak til Timm Vladimirs Køkken for lån og tålmodighedVærter:Marcus Eklund &amp; Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57648392/bedste_k_n_mad_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:27:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57648392/bedste_k_n_mad_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvilket køn er bedst til at køre bil?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57194341/bedste_k_n_k_rsel_podcast.mp3</link>
			<description>Mænd er bedre til at køre bil end kvinder. Sådan lyder en udbredt fordom, og det er da også mænd, der dominerer på racerbanen. Men betyder det, at mænd er de bedste bilister? Det undersøger Marcus og Cecilie i dagens afsnit af 'Det bedste køn'.Gæster:Christina Nielsen, racerkørerJan Wulff, kørelærer hos Søernes TrafikskoleJesper Hemmingsen, chefkonsulent hos Rådet for Sikker Trafik Christian Berthelsen, politiassistent fra rigspolitiets koncern kommunikationJason Watt, tidligere racerkører og nuværende forfatter og foredragsholderTak til Søernes Trafikskole for lån af bil og kørerlærer-JanVærter:Marcus Eklund &amp; Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57194341/bedste_k_n_k_rsel_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 17:33:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57194341/bedste_k_n_k_rsel_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvilket køn er bedst til at spille skak?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57472227/de_bedste_k_n_skak.mp3</link>
			<description>Skak er en mandesport. Det er i hvertfald drengene og mændene, der i antal dominerer skakklubberne, tuneringerne og verdensranglisten. Kun tre kvinder har gennem historien banet sig vej ind i verdens top 100. Men hvorfor er det sådan - og har det altid været sådan? Er mænd klogere end kvinder? Er de større nørder? Opdrages de anderledes? Det får du svar på i dagens afsnit af 'Det bedste køn'.Gæster:Dan H. Andersen, historiker, forfatter og skakspillerSune Berg, grandmaster og syv gange danmarksmester i skakSandra Dalsberg, danmarksmester i hurtigskak for kvinder i 2015Morten Runge, journalist på P1 og skakkommentatorMaria Asmine Dam, muligvis kommende skakspillerMaja Østergaard, muligvis kommende skakspillerJulica Dall Larsen, muligvis kommende skakspillerVærter:Marcus Eklund &amp; Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57472227/de_bedste_k_n_skak.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 17:14:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57472227/de_bedste_k_n_skak.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvilket køn er bedst til at lyve?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57380983/bedste_k_n_l_gn.mp3</link>
			<description>Hvem lyver bedst - mænd eller kvinder? Er kvinder mere snu? Lyver mænd mest? Og hvorfor lyver vi overhovedet? Det får du svar på i dagens afsnit af 'Det bedste køn'.Gæster:Peer Kaae, forfatter og løgnekspertAlexander Blomqvist, kendt fra 'Den utrolige historie om Alexander Blomqvist' på DRSanne Fahnøe, journalist og radioværtSimon Andersen, programdirektør hos 24SyvVærter:Marcus Eklund &amp; Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57380983/bedste_k_n_l_gn.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 16:33:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57380983/bedste_k_n_l_gn.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvilket køn er bedst til at ride?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57194339/bedste_k_n_ridning_podcast.mp3</link>
			<description>Der er flest piger og kvinder der ridder. Men hvorfor egentlig? Er ridning en feminin sport? Har mænd ik altid igennem historien domineret ridning? Det får du svar på i dagens afsnit af 'Det bedste køn'.Gæster:Nina Kaae, næstformand og medstifter af foreningen ‘drenge i ridesporten’Daniel Bachmann Andersen, professionel dressurrytterPernille Steensgaard, journalist og forfatterKasper Degn Gejl, lektor på Institut for Idræt og Biomekanik på SDUEn særlig tak til CPH Ride og Lenna Heinrichs for lån af de to islændere Ørn og Djafur.Værter:Marcus Eklund &amp; Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57194339/bedste_k_n_ridning_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:21:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57194339/bedste_k_n_ridning_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvilket køn er bedst til at græde?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/57194271/hvem_er_bedst_til_at_gr_de.mp3</link>
			<description>Kvinder er bedre end mænd til at græde. Men hvorfor egentlig? Og er det et problem? Og er der eksempler på det modsatte? Det får du svar på i dagens afsnit af 'Det bedste køn'.Gæster:Frej Fogh Prahl, autoriseret psykolog, forfatter, specialiseret parterapeut og foredragsholderLouise Herping, entreprenør, investor og løve i 'Løvens hule' Stine Bosse, erhvervsleder og politikerNicolai Lydiksen, komiker, radiovært og medvirkende i 'Bachelorette' sæson 3Værter:Marcus Eklund &amp; Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/57194271/hvem_er_bedst_til_at_gr_de.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 16:17:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/57194271/hvem_er_bedst_til_at_gr_de.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
