<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Det Lille Mememageri</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4024</link>
		<description>Danmark har virkelig et problem med memes. Et meme er en ”selvreplicerende kulturenhed”, og Danmark har virkelig et problem med memes: Vi har brug for flere og bedre memes - af hensyn til vores nationale stolthed. Heldigvis har vi ”Det Lille Mememageri”, hvor nogle af Danmarks bedste mememagere folder sig ud hver fredag, anført af memetikeren Maya Tekeli. Opgaven er, at de mindst skal fremstille og udsende ti memes pr. program således, at vi alle får noget at more os over på de sociale medier, når vi går på weekend.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/419/Det_lille_mememageri.png"/>
		<item>
			<title>#HavartiSmagerSomDavidOweLyder</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106061/57216680-audio.mp3</link>
			<description>I studiet har Maya Tekeli fået besøg af @dkpolmemes, @organiskedanskememes, @lucasfakeprofil og @lutherskememes, der i dag har fået inspiration til sit outfit fra Jonas Eika. Og meget apropos smasker panelet sig gennem forfatterens roast af @mette. En lytter tipper om et meget autentisk billede på Donald Trumps Facebookprofil, der får mememagerne til at tvivle på hele heltehund-historien. @klimevenligememes sætter ild til studiet med en tvetydig sketch, der leder til et LOUDkage-meme, men hvad med lorten? Den står Kristian Thulesen Dahl for, der nyder en omgang dansk pølse, og så går der avisstribe i den med en masse slagterhus-memes, hvor socialdemokrater skærer i de demokratiske værdier.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106061/57216680-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#NårBørnebørneneRammer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106062/57186218-audio.mp3</link>
			<description>Den nye mememager @overspringshandlingmemes har sin debut i Det Lille Mememageri, og inspirerer panelet bestående af @hjemmelavede_oeko_memes, @prime_time_joe og @organiskedanskememes til en snak om overspringshandlinger. Måske har Kristian Thulesen Dahl været i gang med overspringshandlingerne - han har i hvert fald oprettet en Instagram profil, som mememagerne vurderer. Det bliver til en række bedsteforældre memes, fordi billederne er alt andet end LOUD. Maya Tekeli undrer sig over, at Donald Trump har anonymiseret navnet på den hund, der fandt frem til al-Baghdadi. Kan det være, fordi den hedder det samme som en af hans ærkerivaler? De ser desuden en tendens i DR's programtitler, hvilket starter en brainstorm i fællesskab med lytterne på kommende programmer. Kan man mon se frem til fødselsforberedelsesprogrammet 'Dublikator'?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106062/57186218-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Memebatten2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106063/57153194-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli afholder Danmarks første memebat live fra Vallekilde Højskole. Lyt med, når ungdomspolitikerne @peter_sandager og @lukaslunoe battler med deres bedste memes i forskellige kategorier, publikum afgør deres skæbne med klapsalver og det hele afgøres med en caption quiz.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106063/57153194-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#TihvertifaldTesfaye</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106064/57032245-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli har @snullekongen, @skammekrogen, @dkpolmemes og den nye memer @herligesvend i studiet, der har sit navn fra en karakter i Bamses Billedbog. Det inspirerer panelet til at sætte dagens aktuelle historier ind i et børneunivers. På den måde bliver Mattias Tesfaye til Bamse, der boller Grundloven i form af Kylling, Britta Nielsen bliver en diffus Bamse, der får hjælp af Kylling og Ælling som sygeplejersker og Radio24syv bliver det originale hold fra Billedbogen, mens Radio LOUD er en dårlig udklædning af nervøst velour. Det Lille Mememageri memer desuden radio- og tv-nævnet som Vild med Dans dommere, og så har @klimavenligememes sendt en sketch, der rent faktisk får panelet til at grine.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106064/57032245-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:09:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#NåOkayFairNok</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106065/56998557-audio.mp3</link>
			<description>Selvom lukningen af Radio24syv var omdrejningspunkt for gårsdagens afsnit af Det Lille Mememageri, er de ikke helt færdige med emnet. For hvilken rolle har Mette Frederiksen spillet? Hvorfor er det fair nok, at hun ikke vil svare på et simpelt spørgsmål? Og er Maya Tekeli egentlig Sebastian Dorset? Sammen med lytternes massive strøm af sms'er memer panelet af @organiskedanskememes, @autistiskegymmemes, @urtefaderen og @storklapsalve sig igennem Radio LOUD, radio- og tv-nævnet og Bornholmernes reaktion på ikke at kunne høre den nye DAB kanal. @storklapsalve har desuden taget en quiz med, @organiskedanskememes læser den ungarnske mediemodel op og så tænder @urtefaderen og @autistiskegymmemes op for frituren.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106065/56998557-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:09:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#IHarStjåletMineDrømme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106066/56967190-audio.mp3</link>
			<description>Det Store Mememageri er samlet til en sorgens dag. Radio24syv har tabt udbuddet om DAB kanalen, men hvorfor? Det prøver det kæmpe panel at finde ud af gennem en lang række memes, der er skrevet med capslock. Maya Tekeli holder en plagieret tale, og i løbet af programmet vokser panelet med blandt andet Torben Steno, der tilsyneladende er grøn, ung og konstruktiv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106066/56967190-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:10:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#HvemErRasmusPaludanEgentlig</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106067/56936647-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli har for første gang taget en sketch med i studiet, som hun fremfører for sit panel bestående af @snullekongen, @organiskedanskememes og @fantastiskeforaeldre. Men hvorfor giver det ikke mening? Og hvor har hun fundet sin inspiration? @dkpolmemes er med på en telefon og fortæller, hvordan et meme resulterede i et af Rasmus Paludans udbrud på internettet, hvor han outede @anderhemmingsendk's adresse og opfordrede sine følgere til at opsøge ham. Men hvad kan Det Lille Mememageri gøre for at hjælpe? Plan A er allerede udført, så de skrider til plan B, der indebærer at springe ind foran kuglen, og tage joken endnu længere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106067/56936647-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:10:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#MetteFårAltidMandlen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106068/56813323-audio.mp3</link>
			<description>@dkpolmemes har orkestreret endnu en aktion. Denne gang mod Morten Østergaard, der efter at have fløjet til Californien, frelser sig selv med en vegansk burger. Derfor har Maya Tekeli inviteret @dkpolmemes i studiet sammen med @lucasfakeprofil, @snullekongen og den tre uger gamle memer @erhvervsmand_memes, der med sine nichememes inspirerer til saxobanks ungdomskonto “guldske”. De memer også dagens store nyhed; forældre der får retoucheret deres børns skolefotos, hvilket har fået flere politikere og mediefolk til at dele deres egne børnebilleder. Mememagerne er dog ikke så heldige, at Morten Østergaard er hoppet med på bølgen. Men hvordan ville et skolefoto se ud, hvis børnene selv stod for redigeringen? @bloggersvinet og @urtefaderen har desuden sendt en fem minutter lang sketch, en sektleder bliver til insektleder og så falder panelet over broccolimanden, der åbenbart er 2019s svar på “Tank Man”.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106068/56813323-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:09:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#LigeTilFangehullet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106069/56777345-audio.mp3</link>
			<description>@andershemmingsendk har slettet en af paneldeltagernes meme, fordi det ikke høstede nok likes, men hvad betyder det egentlig? Det diskuterer Maya Tekeli med sit panel bestående af @lucasfakeprofil, @bloggersvinet, @hjemmelavede_oeko_memes og @storklapsalve, der har sin debut i Det Lille Mememageri. @bloggersvinet har taget en meta sketch med, mememagerne fejrer Jakob Marks fødselsdag og så er Kokkedal Slot til salg. Men hvorfor taler man aldrig om ulemperne ved at bo på et slot? Og hvad ville der ske, hvis LTF flyttede ind? Kim Jong Un har desuden været på prætentiøst photoshoot på ryggen af en hest, som tilsyneladende er et must, hvis man er diktator, hvilket ender i endnu en WSPA reklame.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106069/56777345-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:09:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#RoskildesBlotter#1</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178013/56735344-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli har inviteret @lucasfakeprofil, @lausi_memes og begge halvdele af @skrotmemes i studiet for afgøre, hvilken af de to blottere fra Ringen i Roskilde, der har pillet sig værdig til titlen som Roskildes Blotter #1. Inden da samler panelet op på gårsdagens kænguru-gate, og diskuterer, hvor meget storsvindleren Britta Nielsens inventar og forklædning gik for på auktion. For hvad koster et falsk overskæg og en stang brugt dynamit? Kan @lausi_memes opdatere hele DR TV's kartotek? Og hvornår finder vi egentlig ud af, hvilke memes der skal på bagsiden af B.T.?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178013/56735344-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:09:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#StopDenLilleKænguru</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178014/56695872-audio.mp3</link>
			<description>Hvad foregår der i Den Store Bagedyst for tiden, og hvordan bliver en kajkage blasfemisk? Det forsøger Maya Tekeli at finde ud af sammen med sit panel bestående af @organiskedanskememes, @grimme_kajkager og de to nye mememagere @oesterbro_hunde_manden  og @lausi_memes. Efter panelet har sundet sig oven på @bloggersvinet og @urtefaderens sketch om et tvivlsomt madprogram, tager de fat på historien om de forsvundne kænguruer. Ligesom resten af Danmark undrer de sig over flere aspekter af mysteriet, men mest af alt, hvor den 10. kænguru befandt sig på gerningstidspunktet. De taler desuden om gaven, der bliver ved med at give - nemlig feriedestinationen Tjernobyl, der udover at give dig en på opleveren, skænker dig deforme børn. Men hvad ville der ske med Karsten Lauritzen, hvis han tog turen?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178014/56695872-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:09:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#EnHeltAlmindeligDag...OmNatten</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178015/56565577-audio.mp3</link>
			<description>Der er fuldt hus i Det Lille Mememageri, hvor Maya Tekeli har fået besøg af @skammekrogen, @organiskedanskememes, @lutherskememes og @hjemmelavede_oeko_memes til 'lille Kulturnat' og 'lille motionsdag', men der er alt andet end stilhed før stormen. Panelet kører nemlig ud ad en tangent, da de ikke kan finde noget som helst interessant i Kulturnattens pamflet, der mest af alt ligner en pizzamanu. For hvorfor er almindelig ting fede, lige så snart de foregår om natten? De bliver dog afbrudt af en sketch fra @bloggersvinet og @urtefaderen, efterfulgt af en billedserie med Raoni Metuktire, der er nomineret til Nobels Fredspris, og så forsøger de på fem minutter at afgøre, hvis memes der skal på bagsiden af B.T. Metro.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178015/56565577-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 18:10:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#FaktaLangtVækFraHovedstaden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178016/56535447-audio.mp3</link>
			<description>B.T. Metro har i deres avis delt nogle af mememagernes billeder under påskud af, at de skulle komme fra @andershemmingsendk. Og som den fagforening, Det Lille Mememageri jo er, tager de sagen i egen hånd, og ringer til Anders. Men hvad kan han tilbyde som undskyldning? I studiet har Maya Tekeli fået besøg af @prime_time_joe og @klimavenligememes, der sammen memer pjatterøven @mette, lukningen af aben i Djurs Sommerland og alternative filmplakater. De får desuden en lytter igennem, der stiller spørgsmålet; hvad nu hvis, der er fakta langt væk fra hovedstaden? Men hvad har det med varulve at gøre? Til sidst i programmet finder panelet endelig ud af, hvem @fugtigt er.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178016/56535447-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:10:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#NårMoussenErSat</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178017/56502902-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli har været i Rusland og købe aviser fra 80'erne, hvilket ender i et meme om dyr på LSD. Studiet er i dagens afsnit fyldt, og panelet består af @snullekongen, @organiskedanskememes, @prime_time_joe og @fantastiskeforaeldre, der har sin debut i Det Lille Mememageri. Hun tager blandt andet mememagerne gennem en rektal eksploration, som i kombination med @organiskedanskememes' bagedysten fascination bliver til et dejligt, dank meme, Panelet prøver desuden at råbe verdenslederne op med et tweet på vegne af Enhedslisten, der tilsyneladende tror, at Jeppe Kofod kan stoppe Erdogan i sit folkemord.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178017/56502902-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 18:09:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#GreatestHits</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178018/56471017-audio.mp3</link>
			<description>Mandagens udgave af Det Lille Mememageri er et sammenklip af to tidligere episoder. I første halvdel er Maya Tekeli på besøg hos Politikentegneren Roald Als, og i anden halvdel har panelet besøg af Bente Scavenius. Det er to af Mayas egne favoritprogrammer, der blandt andet kommer omkring politisk agenda og kvinderoller.

</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178018/56471017-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 18:09:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#GretaHajberg</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178019/56327148-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli har @lucasfakeprofil, @organiskedanskememes og @snullekongen i studiet til en snak om Nicolai Wammen, Pia Kjærsgaards hund og hvordan italienere spiser spaghetti. Og så har @hjemmelavedeøkomemes været til skolehjemsamtale, som var en noget akavet fornøjelse, hvilket leder panelet til en snak om deres egen skolegang, og hvordan det kan memes. @urtefaderen og @bloggersvinet har indsendt endnu en sketch, som panelet forsøger at forstå. Noget andet, de forsøger at forstå, er, hvorfor en lytter er blevet stødt over, at Det Lille Mememageri har lavet sjov med Greta Thunbergs efternavn. Men bliver de klogere på det, ved at tale med lytteren?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178019/56327148-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 18:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#DLMMTheMusical</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178020/56295915-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli har inviteret til en intim gang mememageri med @skammekrogen og @prime_time_joe, hvor de skal prøve at gøre finansloven sjov og finde frem til, hvad spooktober er for noget, som den ene del af @skrotmemes heldigvis hjælper dem med. Men hvad har et skelet med en trompet med sagen at gøre? @skammekrogens meme med Uwe Max er desuden blevet slettet fra Det Lille Mememageris profil, og det er nu sidste advarsel. Men hvordan kommer man tilbage fra en slettet konto? En lytter får panelet til at meme Tollundmanden, @prime_time_joe laver politikere om til hunde og så undrer @skammekrogen sig over musicalversionen af “Vild med dans”. For hvad bliver det næste? “Til middag hos - The musical?&quot;
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178020/56295915-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 18:09:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#ViSesPåBakkenKristianHegaard</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178021/56268582-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli og panelet bestående af @lucasfakeprofil og @snullekongen har fået besøg af Radikales @khegaard, og sammen tester de grænsen for satire. Maya har nemlig en række spørgsmål med, mens Kristian er blevet udstyret med en klokke, som han kan ringe med, såfremt grænsen er nået. De memer desuden @mettes tale til Folketingets åbning, som er to points fra at have samme lixtal som en Lotte bog, Kristians sande valgplakat og så har @bloggersvinet og @urtefaderen sendt en sketch.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178021/56268582-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 18:10:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#StalinErHitlersMartinRossen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178022/56240514-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli har fået besøg af @skammekrogen, @prime_time_joe, @klimavenligememes og den ene del af @skrotmemes, og der er nok at tage fat på. Cityringen er nemlig åbnet i København, men hvorfor havde folk klædt sig på, som skulle de i teatret? Og hvad har metrokortet til fælles med en Tinder-profil? Obama har desuden fist bumpet en betjent i Aalborg, hvilket leder panelet til at lave en håndtrykskæde, der ender på et metrohåndtag. Og så har Alternativet lanceret en ny, klimavenlig is, men hvad burde der i virkeligheden stå på emballagen? Og hvad ville andre politikeres is indeholde, hvis den skulle afspejle dem?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178022/56240514-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 18:10:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#HårPåSkuldrene</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178023/56119405-audio.mp3</link>
			<description>@hjemmelavede_øko_memes har haft en noget besynderlig oplevelse på sin lejrskole, hvilket leder panelet til at lave et lejrskole starterpack i samarbejde med lytterne. De studser også over Jakob Ellemann Jensens brug af det velkendte udtryk 'hår på skuldrene' og så deler de deres dummeste overspringshandlinger. Maya Tekeli har desuden @snullekongen og @bloggersvinet i studiet, der har taget en sketch med, der rummer en dybere mening, end som så. Men der skal også laves nogle memes, så hvad kan der komme ud af den adopterede dværg fra Rumænien, Greta Thunbergs mellemnavn og partisaner tørklædet fra Østerbro?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178023/56119405-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:10:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#HvadRimerPåMortenMarinus?</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178024/56088552-audio.mp3</link>
			<description>Morten Marinus har delt et Greta meme, så Maya Tekeli ringer ham op for at finde ud af, hvem der fik idéen først, og så tester @dkpolmemes Marinus' humor med en række jokes, men ender med selv at blive til et meme. Panelet består desuden af @urtefaderen og @bloggersvinet, der har taget sketches med i anledning af, at han er tilbage på det nye sendetidspunkt. Det Lille Mememageri brainstormer desuden på nogle nye templates, og så kommer @bloggersvinet ud med sin vrede over folk, der allerede nu er begyndt at høre julemusik. Joy Mogensen kommer til gengæld ikke ud med andet end inspirational quotes fra Peter Plys og normy Minion-memes, så panelet begiver sig ud i et starterpack, men ender af en eller anden grund med stifte Kannibalistisk Folkeparti.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178024/56088552-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:10:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#AlleredeNu</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178025/56059145-audio.mp3</link>
			<description>Ghita Nørby og Jim Lyngvild er taget på tur i deres nye TV program, og der er uendelige memes gemt i det. Ghita synes nemlig, at Jim ser lidt mærkelig ud, men er det fordi han har et hoved som en hammerhaj, fordi han ikke er malet særlig sejt eller fordi han ikke klæder sig som et menneske? Maya Tekeli har @skammekrogen, @dkpolmemes og @klimavenligememes i studiet, hvor de memer videre på Greta Thunbergs tale, der kunne vinde en Oscar, det nyopdagede kontinent på størrelse med Grønland og reklamefilmen 'Red hjernen'. De snakker desuden om at gøre grin med folk udseende, og hvad det betyder for paneldeltagerne at blive delt på @andershemmingsendk. Og så har verdens bedste lommefilosof, Svend Brinkmann, taget nej-hatten på - men hvornår har @dkpolmemes det sådan?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178025/56059145-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 18:09:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#NiHårStjælatBarndommonMen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178026/56025302-audio.mp3</link>
			<description>Mememageriet am I right? Det rigtige er i hvert fald, at Det Lille Mememageri har fået merch, og det bliver fejret med øl og memes. Maya Tekeli har inviteret @snullekongen, @lucasfakeprofil og @prime_time_joe i studiet, hvor hun tager en føler på, hvor mange følgere panelet efterhånden har, og hvad de gør for at engagere dem. Mememagerne viser deres memes frem, som blandt andet byder på Kristian Jensens foredragsflyer og en Mette-bot, og så viser panelet hvilke apps de bruger til at lave deres memes. @snullekongen deler desuden sine erindringer fra sine bedsteforældres hus, som ender i et starterpack meme, og så ser panelet Greta Thunbergs nyeste klimatale, og diskuterer, om hun har fået installeret et følelsesscript, og hvorfor det er sjovt at hun græder?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178026/56025302-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:10:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#JusticeForKristoffer</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178027/55896068-audio.mp3</link>
			<description>Der bliver fulgt op på #notmymette i Det Lille Mememageri. Historien er nemlig nået ud til medierne, efter Mette Frederiksen gav en offentlig tak til Mette fra Køge på sin Instagram. Men hvad er der sket siden sidst? Maya Tekeli ringer til den originale Mette, som giver et indblik i forløbet. I studiet har @skrotmemes deres radiodebut, og sammen med @snullekongen og Politikens digitale journalist Alexander Sjöberg memer de blandt andet Paludans engelsk, Area 51 og statsministeren. Og så ringer Kristoffer Eriksen ind med en opgave til Maya, som hun ser sig nødsaget til at løse, hvis hun vil med på DAB.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178027/55896068-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:10:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#NotMyMette</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178028/55863727-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli har fået fat i den oprindelige @mette, hvis Instagramprofil blev nappet af Statsministeren. Hun fortæller, at kontoen er blevet taget fra hende, uden nogen har spurgt om lov, så panelet bestående af @dkpolmemes, @prime_time_joe, @lutherskememes og @klimavenligememes bliver enige om at søsætte en aktion, så den ægte Mette kan få en undskyldning. Greta Thunberg viser sig desuden at være gaven, der bliver ved med at give til Det Lille Mememageri. Hun fist bumper nemlig Barack Obama, og fortæller historier til sine jævnaldrende. @dkpolmemes insisterer igen på at lave fodboldmemes og så ringer @skrotmemes ind med sladder om Karsten Hønge.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178028/55863727-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 18:10:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#DonJørgensen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178029/55828952-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli følger op på Mette Frederiksens instagramnavn, troldehærens trolleri og Claus Malone filtret sammen med sit panel af @skammekrogen, @snullekongen, @prime_time_joe og @dkpolmemes. Men hvilke instagramnavne ville politikerne i virkeligheden gerne have, som panelet burde komme i besiddelse af? Dan Jørgensen burde måske gå efter handlet @DanDog. Det er nemlig gået op for Maya, at Dan Jørgensen i sin tid har lavet en sexet kalender, hvor en udstoppet måge optræder. Men hvad betyder det? Panelet leger desuden med Drake formatet, før/efter cigaretter med Fie Laursen og Pernille Højmark og fagbevægelseshumor.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178029/55828952-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 18:10:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#LiebeKitty</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178030/55793830-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli har @lucasfakeprofil, @lutherskememes og @dkpolmemes i studiet, hvor de diskuterer grænsen for mobiliseringen af en følgerskare. Det sker i kølvandet på, at @dkpolmemes har fået sine følgere til at spamme Mette Frederiksens nye Instagramprofil. Og hvad har hun i grunden gjort for at få handlet @mette? Det har desuden været en begivenhedsrig weekend, hvor Lars Løkke gav &quot;interview&quot; til både TV2 og DR1, hvor han afslørede, at hans exit fra Venstre hele tiden var planen. Lidt ligesom det hele tiden var planen, da en kærestehungrende single blev sendt hjem at sove efter et engangsknald. Og så er Peter Falktoft blevet gift med Anna Frank, hvilket leder panelets tanker hen på Anne Frank og hendes mand Peter van Pels. For hvordan ville hendes dagbog lyde i dag? Og hvorfor findes der ingen billeder fra brylluppet på Instagram?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178030/55793830-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:09:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#DanmarksCroonerNummer1</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178031/55656855-audio.mp3</link>
			<description>Det er netop gået op for Maya, at Kim Christiansen har været med i X-Factor, hvilket er en oplagt mulighed for at meme ham igen. Både fordi alkoholen har sat sine klare spor i Kims ansigt, men også fordi han faktisk var en flot fyr i 80'erne. Hvilket bekymrer @snullekongen, der deler fysiske træk med den unge Kim. Panelet består i øvrigt af @prime_time_joe og den nye mememager @klimavenligememes, hvis profil har månedsdag. Sammen memer Danmarks dræber #2, Kristian Jensens Microsoftcomputerskærm og så booker de Michael Carøe til en live croonsession. Undervejs i programmet ringer skaberne bag @skrotmemes og @mordjyskememes ind med idéer, som alle er medlemmer af Det Store Mememageri.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178031/55656855-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 18:09:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#9/11VarEnInternJoke</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178032/55626002-audio.mp3</link>
			<description>9/11 fylder 18 år, men hvordan laver man sjov med så tragisk en begivenhed? Og hvad laver man sjov med? Maya Tekeli har @skammekrogen, @lucasfakeprofil, @dkpolmemes og @prime_time_joe i studiet, hvor de diskuterer hvor lang tid, der skal gå, før man kan lave sjov med tragiske begivenheder, konspirationsteorierne omkring 9/11 og hvilke konsekvenser det kan have for pårørende, når man sætter deres tab i en komisk sammenhæng. Men det stopper ikke mememagerne i at meme tvillingetårnenes fald, hvor de blandt andet kommer omkring Bushs reaktion på nyheden om angrebet, falling man og en alternativ reklame for Louis Nielsen. Og så bliver det dank, da panelet laver et meme af Claus Hjort, der kommer flyvende på dyrlægens natmad.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178032/55626002-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 18:10:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#ØjneSåStoreSomNæstformandsdrømme</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178033/55596812-audio.mp3</link>
			<description>Ingen nåede at blinke, før Ellen Trane Nørby havde meldt sit kandidatur til posten som Venstres nye næstformand. Men det kan være farligt ikke at blinke, så Det Lille Mememageri vil gerne minde hende om det med en omgang memes. Men hvad er sjovest? Ellens øjne på en trane? Ellens ansigt på et dådyr fanget i lyset fra et par ... hvad er det nu de hedder dem der, der lyser på vejen? Eller er det sjoveste bare et mashup af alle de bedste træk fra mememagernes yndlingspolitikere? Maya Tekeli har @skammekrogen, @lucasfakeprofil, @dkpolmemes og @prime_time_joe i studiet til en memeworkshop, hvor de også kommer omkring emojirebusser, pokémonkort, hjernerystelser og Martin Rossens fødselsdag.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178033/55596812-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 18:10:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#EnRigtigPjatterøv</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178034/55565275-audio.mp3</link>
			<description>Søren Espersen har taget sin kones tøj på for at understege en pointe, som Det Lille mememageri ikke kan få øje på. Hvad de til gengæld ikke kan undgå at få øje på, er den sindssyge, lyserøde hat, som han har iført sig, hvilket resulterer i en kavalkade af memes. Maya Tekeli har fået @dkpolmemes, @prime_time_joe og @organiskedanskememes i studiet, som sammen forsøger at meme fodboldspilleren Zanka, der slet ikke synes, at mememageriets memes er særlig sjove. Men hvad ville han så synes om? Hans tvivlsomme fodboldkarriere i et meme? Hans humoristiske sans på Twitter? I kølvandet på Kristian Jensens spilleliste, har @dkpolmemes memet andre politikeres musiksmag. For hvem hører Antihelt? Og hvem ruller til Sovjets nationalsang? Mememageriet graver desuden i Jacob Ellemans historie, da det viser sig, at han er en rigtig pjatterøv, hvilket strider stik mod de øjenbryn, han render rundt med. Er det spin?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178034/55565275-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 18:10:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#HodjaFraHjort</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178035/55439315-audio.mp3</link>
			<description>Er Katherine Diez i virkeligheden OG memer? Og tager Pernille Skipper mon mod mememageriets åbne invitation til at medvirke i programmet, og dermed vise sin samling af memes? Maya Tekeli har inviteret @organiskedanskememes, @dkpolmemes, @dank.folkeparti og @prime_time_joe i studiet for at finde tilbage til præmissen; at lave memes. Og der er nok at tage fat på. Kristian Jensen følger nemlig ikke længere Lars Løkke på Instagram, Lars Løkke starter måske partiet Liberalt Centrum og Henrik Sass er opstået fra de døde. Og så melder spørgsmålene sig selvfølgelig: Hvordan ser Kristian Jensens playliste ud? Og hvad ville Claus Hjorts Instagramhandle være?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178035/55439315-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 18:10:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#PapfarsPioPio</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178036/55410098-audio.mp3</link>
			<description>Pernille Skipper har vendt skuden, og kaster Belinda med de brune øjne under bussen. Nu er det nemlig helt okay, at Det Lille Mememageri laver memes om hende. En, der til gengæld ikke synes, det ser særlig sejt ud, er Lord Bendtner. Maya Tekeli var nemlig ude og drille ham ved dagens pressemøde - og har lavet en quiz til sit panel bestående af @organiskedanskememes, @dkpolmemes og @prime_time_joe om det. For hvem griner af Mayas joke? Og hvad gør Maya, da hun får muligheden for at kaste sin chef under bussen? Memerne tager desuden fat på Kathrine Diez' selvfedme, og så ringer en lytter ind og konspirerer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178036/55410098-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 18:10:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#ViSesIRettenPersilleSkipperlabskovs</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178037/55380039-audio.mp3</link>
			<description>Selvom Enhedlisten efter sigende vil gå på barrikaderne for ytringsfriheden, så gælder det tilsyneladende ikke Persille Skipperlabskovs. Hun har nemlig pudset sin sekretær på Det Lille Mememageri, fordi hun ikke vil være med i deres memes. Men da den joviale stemning jo trives på redaktionen, har det naturligvis den modsatte virkning på Maya Tekeli og hendes panel, der i dagens afsnit består af @organiskedanskememes, @dank.folkeparti og den spritnye mememager @prime_time_joe. Sammen laver de alle de Pernille Skipper memes, som de kan komme i tanke om, og så kigger de nærmere på den kolde skulder, som YouTube har givet Rasmus Paludan. For kan det memes? Er Løkke-hjulet mon det næste skridt for den tidligere Venstreformand? Og hvor overraskende er det på en skala fra 1-10, at Jens Jonatan Steen tager afstand fra Rossen-Baby og udskammer Den Korte Radioavis?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178037/55380039-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 18:10:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#ForEviiiiigt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178038/55349839-audio.mp3</link>
			<description>Det Lille Mememageri er tilbage med endnu en sæson, hvor Maya Tekeli har inviteret det tømmermændsramte panel i studiet bestående af @lucasfakeprofil og @912shambs. Her forsøger de at finde en gylden mellemvej på de dagsaktuelle nyheder, så deres memes både går til dem, der interesserer sig for politik, og dem der ikke gør. For det er umuligt at komme uden om Lars Løkke og Kristian Jensens exit fra Venstre, der for nogen endte i gråd og for andre endte ud af en bagdør. @organiskedanskememes er med på telefonen, fordi hun har lavet en template med klassiske sæbeopera-personligheder, og så giver @dkpolmemes et indblik i den politiske scene, og spotter en af dagens hovedpersoner, da han hører tonerne af Volbeat komme susende forbi for fuld udblæsning. &quot;For eviiiiiiiiiigt, måske foreviiiiiigt&quot;.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178038/55349839-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 18:10:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#DanishMemeAwards2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178039/55251328-audio.mp3</link>
			<description>Det Lille Mememageri er nået til sæsonens sidste afsnit, og det har vært Maya Tekeli ikke tænkt sig at lade gå stille for sig. Derfor har hun inviteret samtlige mememagere til verdenspremiere på Danish Meme Awards 2019. Her stemmer @organiskedanskememes, @urtefaderen, @bloggersvinet, @autistiskegymmemes, @lutherskememes, @snullekongen og @lucasfakeprofil på deres favoritter i kategorier som 'årets bommert', 'årets dank meme' og 'årets dårligste meme', og vinderne bliver kåret og hyldet med klapsalver og gaver. Og så dropper Maya en bombe til slut i programmet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178039/55251328-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 11:10:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#SvastikaSvend</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178040/55216929-audio.mp3</link>
			<description>I dagens udgave af Det Lille Mememageri har Maya Tekeli taget en håndfuld aktuelle nyheder med til sit panel bestående af @skammekrogen, @bloggersvinet og @snullekongen, så de sammen kan lave dem til memes. Greta Thunberg er nemlig ankommet med båd til New York, og - chokbreaking - hun smiler på et billede, en landmand fra Thorning poserer med sine døde køer og så er Per og Anders fyldt med vand i kroppen efter en rekordlang svømmetur. Lyt med og find ud af, hvordan workshoppen udvikler sig til photoshoppede ansigtstatoveringer og ulogiske kælenavne.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178040/55216929-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 11:10:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#SætIGang</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178041/55185385-audio.mp3</link>
			<description>Sæson 21 af Robinson Ekspeditionen er skudt i gang, men hvordan ville spillet se ud, hvis deltagerne blev skiftet ud med MF'ere? Det forsøger Maya Tekeli at finde ud af sammen med sit panel af @lucasfakeprofil, @dkpolmemes og @bloggersvinet. For hvem ville være den dominerende type, som alle hader? Hvem ville være den første til at give op? Og hvordan ville Claus Hjort sabotere Kristian Jensen? Tænd for Det Lille Mememageri, og kom med på sidelinjen til MF'ernes Robinson, hvor den svageste ender med at blive stemt ud ved Ø-rådet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178041/55185385-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 11:10:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Frikvarter</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178042/55153890-audio.mp3</link>
			<description>Memerne memer sofabilleder, og Maya har lånt Huxi Bachs klokke. I dag er @bloggersvinet, @skammekrogen og @organiskedanskememes i studiet, og de har alle snydt hjemmefra. Memerne taler også om udvidelsen af 12-skalaen med et et 12+, og de brainstormer over, hvordan man kan give sine dates karakterer ud fra den nye skala. Og så har @bloggersvinet taget en sketch med om at koge ris i sit eget spyt. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178042/55153890-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 11:09:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#InDenmarkWeGetPaidToStudy</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178043/55123059-audio.mp3</link>
			<description>Ida Auken har på Twitter offentliggjort en video til Trump, som Det Lille Mememageri får ondt i tæerne af at kigge på. Og dét er memeable. Sammen med sit panel af @bloggersvinet, @lucasfakeprofil, @autistiskegymmemes og @snullekongen brainstomer Maya Tekeli desuden på, hvordan rusturen mon ser ud på de forskellige uddannelser. For hvad bottleflipper CBS'erne, hvordan lyder fuldemandssnakken på statskundskab og hvordan scorer medicinerne? En lytters sms sender snakken i en anden retning, da det går op for panelet, at politikerne også burde afholde rustur inden Folketinget åbning, men hvordan ville den se ud, og hvilken MF'er ville stå for hvilken selskabsleg?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178043/55123059-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 11:10:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#OleErEtRøvhul</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178044/55030216-audio.mp3</link>
			<description>Det er blevet fredag, og Mayaaaa har fødselsdag, og det har hun jo.. Og det fejrer hun med fuld plade i panelet. Her memer @dkpolmemes, @bloggersvinet og @urtefaderen på sædvanlig vis, mens den purunge @hjemmelavede_oeko_memes er blevet udstyret med en klokke, så Det Lille Mememageri kan blive klogere på, hvad der ikke fungerer for den unge generation. Men midt i programmet bliver de afbrudt af en overraskelse, der drager paralleller tilbage til dengang, hvor folk forstod internettet lige så godt, som de i dag forstår memes.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178044/55030216-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 11:10:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#JegLignerEnHammerhajMaaaaand</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178045/54999138-audio.mp3</link>
			<description>Alle snakker om Trump i disse dage, så det nægter Det Lille Mememageri at gøre. I stedet har Maya Tekeli inviteret @snullekongen og @lucasfakeprofil i studiet for at meme lokale historier. For hvordan reagerer man på dårlige extensions på Vestegnen? Og hvornår har man så travlt, at man bliver stoppet af politiet to gange for at køre for stærkt? Panelet memer også videre på helligfransen Peter Falktoft, der måske burde overveje et nyt design til sin Mercedes, og så får Yahya Hassans hammerhaj look et skud mere. Det er desuden dagen, hvor 'Caption Quiz' løber af stablen for tredje gang med billeder af alt fra misfornøjede katte til en utilfreds Greta Thunberg, der måske (måske ikke) har fået af vide, at hun ikke er den sejeste, klogeste og mest specielle 14-årige pige i verden.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178045/54999138-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 11:10:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Bardunmanden</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178046/54963729-audio.mp3</link>
			<description>I dagens udgave af Det Lille Mememageri har Maya Tekeli fået besøg af Josephine og Nanna, der står bag podcasten 'Fries before guys'. Sammen med @organiskedanskememes får de sat kvinderne på dagsordenen, idet der normalt er en overvægt af mænd i studiet. Her memer de alt fra den kvindelige krops forfald til de forskellige mennesketyper, de er stødt på igennem livet. Og så finder de frem til det nye memeformat: Når menstrurationen/svampen/blærebetændelsen/PMS'en rammer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178046/54963729-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 11:10:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#MakeGreenlandAmericanForTheFirstTime</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178047/54933574-audio.mp3</link>
			<description>Det Lille Mememageri starter dagen ud med at markere 1 års jubilæet for Greta Thunbergs skolestrejke med en brainstorm på, hvad der ellers kunne få skoleelever til at strejke. Er det manglende gifler i madpakken? Eller for meget matematik på skemaet? Maya Tekeli og hendes panel bestående af @organiskedanskememes, @bloggersvinet og @snullekongen memer derefter videre på Trumps forsøg på at købe Grønland, Ninna Hedeager Olsens eksil til Thunøbasen, hvad der egentlig stod i flakseposten fra Alaska og så giver de foletingsmedlemmerne spejdermærker.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178047/54933574-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 11:10:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#MememagerietAmIRight</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178048/54900491-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli er tilbage med højt humør, selvom de negative sms'er fik det bedste af hende i fredagens udgave af Det Lille Mememageri. Hun har nemlig fundet sig selv i løbet af weekenden ved hjælp af motion og en kæmpe isvaffel i Nyhavn. Det fejrer hun med udgivelsen af sin nye single &quot;Mememageriet am I right?&quot;. @lucasfakeprofil er dog lidt skeptisk omkring promoveringen af merch, mens @912shambs glæder sig over sin nye partner in crime og @bloggersvinet synes bare blåt er godt. I løbet af programmet memer de videre på #ugendergigt og så forsøger de at finde ud af, hvorfor der er colibakterier i Aalborgs grundvand. Har Uwe Max været på spil?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178048/54900491-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 11:10:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Meltdown2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178049/54796089-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli har @dkpolmemes, @lucasfakeprofil og den nye mememager @snullekongen med i dagens panel, hvor de memer Trumps forsøg på at købe Grønland. For hvordan ville det egentlig se ud, hvis Grønland var med i en episode af Hammerslag med Trump på hold Vest og Xi Jinping på hold Øst? Og så ringer Kirsten ind, fordi det for hende kan være svært at sætte sig ind i memes. De finder til gengæld en fælles forståelse for gigt, som sætter gang i en hel meme-kavalkade. Programmet tager dog en drejning til sidst, hvor de negative sms'er bliver for meget for Maya.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178049/54796089-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 11:10:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#FodformetEcco</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178050/54760881-audio.mp3</link>
			<description>I dagens program introduceres @snullekongen, et navn han har taget til sig fordi hans ven godt kan lide snus. Maya Tekeli taler med 81-årige Kirsten, der ikke kan forstå, hvad et meme er, men til alles store overraskelse viser hun sig at være en eminent memer. For kender man ikke godt det der med at have gigt? Afslutningsvis finder panelet ud af, hvilke politikere, der går i hvilke sko. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178050/54760881-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 11:10:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#IDontHaveAnyRegularMilk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178051/54730666-audio.mp3</link>
			<description>Mette Frederiksen gav i går Godhavnsdrengene en undskyldning. Men er der andet, hun burde undskylde for? Det mener Maya Tekeli og panelet af @lucasfakeprofil, @urtefaderen og @bloggersvinet. Hun burde måske i hvert fald undskylde for Anders Aggers reaktion på en libanesisk kvindes mælkesortiment. For hvornår er det okay at ville skyde nogen op ad et træ? Er det kun hvis du rejser tilbage i tiden, og møder Hitler? Det er desuden dagen, hvor dommen falder for Asap Rocky, men hvad består svensk samfundstjeneste egentlig i? Samling af IKEA møbler? Eller åbning af surstrømning? Lyt med og få den memede version af dagens nyheder.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178051/54730666-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 11:10:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#HellerePlankEndBlank</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178052/54701681-audio.mp3</link>
			<description>Yahya Hassan er tilbage, og det går ikke ubemærket hen i dagens udgave af Det Lille Mememageri. Sammen med sit panel af @bloggersvinet og @skammekrogen memer Maya Tekeli den kriminelle digter, de politianmeldte influencere, koen der flygtede fra slagteriet og det ubarmhjertige boligmarked. Men kommer Maya i mål med sine memes, når hendes gæster er mere optagede af deres medbragte sketches og fanfiction?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178052/54701681-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Aug 2019 11:10:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#HoldNuKæftKristian</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178053/54672230-audio.mp3</link>
			<description>Instagram from Facebook - more like Instagram from Nordkorea - har slettet Det Lille Mememageris billede fra sidste uge, der sidestiller ordblindhed med et fysisk handicap. Hvorfor? Det forsøger Maya Tekeli sammen med sit panel af @lucasfakeprofil og @bloggersvinet at finde ud af. De kan til gengæld ikke finde ud af, hvem Bombebloppen fra Nørrebro eksplosionen er - ligesom cirka alle andre, der har set efterlysningsbilledet. Og så er det dagen, hvor @bloggersvinet har et Løvernes Konge lydformat med, og @lucasfakeprofil springer ud som forfatter af en fanfic om Joachim B. Olsen og Kristian Jensen.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178053/54672230-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 11:10:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#AndersTøhømmingsen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178054/54591096-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli har i dagens afsnit fået fint besøg af @andershemmingsendk, der sammen med panelet bestående af @lucasfakeprofil og @dkpolmemes memer dagens aktuelle nyheder. Men hvad er forskellen på indholdet i Det Lille Mememageri og @andershemmingsendk? Og hvor går grænsen mellem privat Anders og internetfænomen Anders? Lyt med og find ud af, hvordan memes ser ud, når @detlillemememageri24syv og @andershemmingsendk fusionerer.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178054/54591096-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 11:10:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#PowerPuffPersonerne</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178055/54561547-audio.mp3</link>
			<description>Efter gårsdagens udsendelse føler Det Lille Mememageri sig ældre end nogensinde før. Det forsøger de at komme til livs med en række ironiske memes, da det bedste forsvar jo er et angreb, hvilket Trine Bramsen nok vil være enig i, efter hun har overværet en fodboldkamp i Vollsmose. Maya og dagens panel bestående af @lucasfakeprofil, @skammekrogen og @urtefaderen kigger også nærmere på Kristian Jensens forsøg på at sætte sig i stilling som Venstres formand, hvilket leder til en snak om politikere som superhelte. For er han Løkkes Robin? Hvad er Vanopslaghs kryptonit? Og hvorfor kommer Wonder Woman Vestager ikke tilbage til Danmark og reder os alle sammen?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178055/54561547-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 11:11:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#TogetherWeStan</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178056/54533174-audio.mp3</link>
			<description>Det Lille Mememageri har i dagens afsnit fået besøg af @sebastianstoltze, som har været en del af en gruppe, der troller folks livevideoer på Instagram. Maya Tekeli forsøger sammen med sit panel af @lucasfakeprofil og @urtefaderen at forstå denne, lidt mørkere, side af internettet, finde ud af hvor kulturen stammer fra og hvor motivationen bag en såkaldt 'takeover' ligger. For hvad har memet og trolling til fælles? Hvor går grænsen for disse pranks? Og kan Maya blive en 'skinny legend'?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178056/54533174-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 11:10:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Hulubulu</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178057/54506177-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli og panelet med @lucasfakeprofil og @lutherskememes har i dag fået besøg af den nye memer @urtefaderen, som har taget kage med af en helt særlig årsag. Sammen memer de videre på gårsdagens formater, og tager fat på et nyt. Det er nemlig 20 år siden, at Den Sjette Sans havde premiere, men er det kun i køen til kaffeautomaten, at man ser døde mennesker uden en sjette sans? Den lille, nuttede hovedkarakter har i øvrigt nu forvandlet sig til en tyk, skægget mand, hvilket leder til spørgsmålet; hvor er de danske børnestjerner i dag, og hvordan kan det memes?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178057/54506177-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 11:10:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#RygningKanMedføreEkstremPopularitet</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178058/54479444-audio.mp3</link>
			<description>Det Lille Mememageri har i weekenden rundet 20.000 følgere, så det bliver fejret med endnu en mandag, hvor nye memes bliver etableret. Her tager Maya Tekeli og sit panel bestående af @lucasfakeprofil, @skammekrogen og @lutherskememes fat på et nyt format fra en Facebookgruppe, hvor en regnorm bliver forvekslet med ebola. Også Dan Jørgensens #nofilter selfie får en tur i mememøllen, og så diskuterer panelet, hvordan man bedst udnytter cigaretpakkernes advarselssektion. Er det bedemandsreklamer, de ægte 'konsekvenser' så som ekstrem popularitet eller børneporno?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178058/54479444-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 11:10:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#DanesForTrump</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178059/54402937-audio.mp3</link>
			<description>Det Lille Mememageri har i dagens afsnit kajkager, falsk ID og Trump på programmet. For er kajkager hetz mod folk, der hedder Kaj? Hvem er Rasmus Jarlov i virkeligheden, og hvorfor vil han medbringe tandtråd på en øde ø? Og hvordan skulle en parade se ud i Trumps ånd? Alt det og meget mere forsøger Maya Tekeli og panelet bestående af @dkpolmemes, @ting_jeg_synes_er_sjovt og @grimme_kajkager at meme sig igennem.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178059/54402937-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 11:10:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Udrensningen2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178060/54375878-audio.mp3</link>
			<description>Dagens cypernyhed får det til at løbe koldt ned ad ryggen på Det Lille Mememageri. Instagram har nemlig udført en regulær udrensning af amerikanske memeprofiler, der ikke lever op til mediets retningslinjer. Men hvad er motivet bag? Og kommer udrensningen til Danmark? Nogen der i hvert fald kommer til Danmark er Donald Trump, der netop har meldt sin ankomst i september. Men hvordan vil de forskellige folketingsmedlemmer forholde sig til besøget? Det memer Maya Tekeli og panelet bestående af @lucasfakeprofil, @skammekrogen og @ting_jeg_synes_er_sjovt.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178060/54375878-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 11:10:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#TingViSynesErSjovt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178061/54352254-audio.mp3</link>
			<description>Instagram tror, at Det Lille Mememageri vil begå selvmord, så Maya Tekeli kigger nærmere på det sociale medies forslag til at vælge livet, og diskuterer indgrebet med panelet bestående af @lucasfakeprofil, @dkpolmemes og det nye medlem af flokken @ting_jeg_synes_er_sjovt. Senere er skaberen bag Thomas og Tim, @sorenthomas, med på telefonen, hvor han giver et indblik i tilblivelsen af serien og kommer med gode råd til Det Lille Mememageri. Og så gør en lytter kur til @lucasfakeprofil, men spørgsmålet er; hvordan ser han i virkeligheden ud?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178061/54352254-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 10:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#JudasMoreLikeJesuManager</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178062/54322674-audio.mp3</link>
			<description>Tirsdag er ugens mest deprimerende dag, hvor flest begår selvmord og hvor Maya Tekeli og panelet i begyndelsen har fokus på Satan og Judas for at blive lidt i den nedslående tirsdagsstemning. Men panelet bestående af @organiskedanskememes, @skammekrogen og @lutherskememes skifter hurtigt bibelfigurer ud med tegnefilmsfigurer, for hvad lavede Benny egentlig med den haletudse? Og hvordan vil Instagram reagere på billedet af Fridas nøgne bryster fra Thomas og Tim?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178062/54322674-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 11:10:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#GloryGloryGlory</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178063/54252205-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli introducerer i dagens afsnit den nye mememager @lutherskememes, der sammen med @lucasfakeprofil og @912shambs memer sig igennem billeder af Jesus, Moses og Luther. Alt sammen med underbyggende referencer fra Biblen, og med et lydtæppe fra Kjelds healing af en GPS. For kan man lave sjovt med Kristendommen? Hvad minder Moses' delte vande om? Og hvad har en brændende busk med et dankort at gøre?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178063/54252205-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 11:10:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#NuMåDetAltsåHellerIkkeBliveVarmere</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178064/54160683-audio.mp3</link>
			<description>Sveden og klagesangene drypper af danskerne i disse hedebølge-dage. Men hvad er de hyppigste danske kommentarer om det varme vejr? Det forsøger Maya Tekeli og sit panel bestående af @lucasfakeprofil, @organiskedanskememes og @dkpolmemes at meme sig igennem, ligesom de forsøger at finde ud af, hvordan Rasmus Paludan mon ser verden - kontra hvordan verden ser ham. Og så er det dagen, hvor Det Lille Mememageri gør kur til Nik og Jay - for hvem vil ikke gerne tages tættere på himlen?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178064/54160683-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 11:11:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#NewsYouIkKanUseEllerCanYou(UseDem)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178065/54138184-audio.mp3</link>
			<description>Hvad gør man, når det eneste medie, der ikke drosler ned på nyheder i sommerferien, er Ekstra Bladet? Man napper selvfølgelig deres rubrikker. Derfor starter Det Lille Mememageri dagen ud med at tilføje egne billeder til Ekstra Bladets forsideartikler for at gøre dem så dank som muligt. Og så er det dagen, hvor Maya Tekeli afholder anden udgave af #CaptionQuiz. Her dyster @lucasfakeprofil, @dkpolmemes og det splinternye medlem af panelet @dank.folkeparti om et shoutout eller 1500 følgere fra Indien.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178065/54138184-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 11:10:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#LikeOgDel</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178066/54115759-audio.mp3</link>
			<description>Det er svært at komme uden om YouTube, når man taler om indflydelsesrige sociale medier. Derfor er youtuberen @kristiankulmbach inviteret ind i dagens udgave af Det Lille Mememageri for at give Maya Tekeli og panelet bestående af @912shambs og @lucasfakeprofil et indblik i sin verden. Her taler de blandt andet om konsekvenserne ved internetberømmelse, troværdighed og populært indhold - og så forsøger de selvfølgelig at meme det hele. For hvad er typisk youtubere? Bliver man deprimeret af at være ung i den nye medievirkelighed eller er det bare trendy at være ked af det? Og hvilke gode råd er der at hente for @912shambs, der vil ind på markedet?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178066/54115759-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 11:10:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#LotteGrorEtHitlerskægBareForAtMærkeNoget</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178067/54089998-audio.mp3</link>
			<description>Sammen med @dkpolmemes, @skammekrogen og @organiskedanskememes samler Maya Tekeli op på gårsdagens etablerede memes, som leder til et nyt format - nemlig #LotteSagaer, som viser sig at kunne rumme referencer til både politik, sexskandaler, Uffe Holm-gate, radikalisering og vaccinemodstand. Panelet diskuterer desuden brug af børnebilleder i valgkampen, Janteloven og Lars Løkkes 'misrøgte' pony Ib.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178067/54089998-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 11:10:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#DetSerOverhovedetIkkeSejtUd</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178068/54062467-audio.mp3</link>
			<description>Det Lille Mememageri bruger dagens udsendelse til at etablere en række nye memes, For hvad gør man, når agurketiden for alvor har ramt den danske nyhedsstrøm? Maya Tekeli memer sammen med panelet bestående af @dkpolmemes, @lucasfakeprofil og @organiskedanskememes Peter Falktofts Instagram story, USA's måneprojekt Artemis og nyheden om, at hver tredje mand ikke må bære shorts på arbejdet.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178068/54062467-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:10:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#UgenDerGokkelokFjolleriFjollera</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178069/53992645-audio.mp3</link>
			<description>Internettet koger over FaceApp-gate, Instagram gør op med likekulturen og konspirationsteorierne flyver over 10 year challenge. Derfor tager Det Lille Mememageri diskussionen op, for hvad mener mememagerne @lucasfakeprofil, @bloggersvinet og @skammekrogen om de aktuelle internetnyheder, og hvordan forholder de sig til deres eget område - nemlig memekulturen? I dagens afsnit samler mememageriet op på ugen der gik, og så rejser det store spørgsmål sig - skal @bloggersvinet blive ved med at lave sketches i programmet?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178069/53992645-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 11:10:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#NuBlirDetLirns</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178070/53965506-audio.mp3</link>
			<description>Der er dømt Tour de France i Det Lille Memeageri, der i dagens afsnit har besøg af legenden @jesperskibby og 24syvs egen Søren E. Jensen. Her prøver Maya Tekeli sammen sit panel af mememagerne @lucasfakeprofil og @bloggersvinet at lave Tour de France memes om blandt andet doping, stejle bjerge og pasta. For hvad spiser en cykelrytter til morgenmad? Hvor godt virker doping? Og hvad er egentlig lirns? Lyt med og bliv klogere på både memes og cykelsport.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178070/53965506-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 11:10:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#NæNæNæNæNæDetMåManniche</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178071/53939891-audio.mp3</link>
			<description>Vibeke Manniche har i et blogindlæg truet med at offentliggøre navnene på dem, der har sendt hende hadefulde beskeder, hvis ikke de sender hende en oprigtig undskyldning og 150 kroner på MobilePay, så Det Lille Mememageri lægger programmet ud med at sende hende penge, så de kan meme truslen i ro og mag. Maya Tekeli har desuden forberedt en Caption Quiz, hvor @lucasfakeprofil og @bloggersvinet dyster om et shoutout på @detlillemememageri24syv.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178071/53939891-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 11:11:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#ViHarGlemtHvemViErSimba</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178072/53912671-audio.mp3</link>
			<description>Det Lille Mememageri har glemt, hvem de er i jagten på likes, delinger og kommentarer. Derfor har vært Maya Tekeli i dagens afsnit besluttet sig for at vende tilbage til udgangspunktet, hvor memes skal have et formål - om det så er at udstille hykleriet, kritisere magten eller skabe fællesskaber. Sammen med sit panel bestående af @bloggersvinet og @skammekrogen memer de politikernes sommerferiebilleder og forholder sig til, hvad likes betyder, og hvordan man bliver ved med at holde det ægte.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178072/53912671-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 11:10:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#MandagAmIRight</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178073/53884114-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli har brug for hjælp i dagens afsnit af Det Lille Mememageri. @uffeholmchamp har nemlig kommenteret negativt på et meme, som panelet lavede i sidste uge. Derfor er spørgsmålet, om man skal gå ind i en diskussion på de sociale medier eller ej. Dagens gode nyhed er dog, at @andershemmingsendk er begyndt at dele Det Lille Mememageris opslag, så de 20.000 følgere er lige rundt om hjørnet. Panelet bestående af @lucasfakeprofil, @bloggersvinet og @skammekrogen bruger derudover timen på at meme sig igennem uge 29 i Skagen, og har reporter @swanprince1 med på telefonen, der deler en nyhed fra toppen af Danmark. DU GÆTTER ALDRIG, HVAD DET ER!
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178073/53884114-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 11:09:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Familiesammenføring</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178074/53813863-audio.mp3</link>
			<description>I dagens afsnit af Det Lille Mememageri er der tyrkere på programmet. Bogstaveligt talt. Vært Maya Tekeli har nemlig inviteret @snithvede og @umutsakarya i studiet i anledning af EUs dom over dansk håndtering af tyrkisk familiesammenføring. Her diskuterer de, hvad det vil sige at være tyrker i Danmark, hvilke fordomme de selv har om tyrkere og hvordan man memer alt det og meget mere.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178074/53813863-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 11:10:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#ErBubberPopkultur</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178075/53790840-audio.mp3</link>
			<description>Det Lille Mememageri har fået et tip fra en lytter om, at de skal tage udgangspunkt i popkulturen, hvis de vil have flere likes på deres memes. Men hvad er popkultur egentlig? Det forsøger vært Maya Tekeli at finde svar på sammen med sit panel bestående af @lucasfakeprofil, @skammekrogen, @912shambs og @autistiskegymmemes. For hvem er den danske Kardashian? Kan Bubber memes? Og hvad siger Torben Sangild til det hele?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178075/53790840-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 11:09:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#GiderDetIk</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178076/53767694-audio.mp3</link>
			<description>Det Lille Mememageri må atter erkende, at politiske memes ikke trækker tilstrækkeligt med likes på Instagram, så vært Maya Tekeli har inviteret @alexsjoeberg i studiet, som er redaktør for sociale medier på Politiken, så han kan give nogle råd til, hvad der fungerer på hvilke platforme, og hvordan man får mest ud af algoritmerne. I dagens afsnit består panelet desuden af mememageren @lucasfakeprofil og memerapperen @912shambs, som giver deres bud på, hvad man ikke gider, hvornår man kan relatere til noget sørgeligt og hvordan man kan meme Villes Slagterhus' marketingstrategi.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178076/53767694-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 11:11:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#UdsatBoligområdeGospel</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178077/53739204-audio.mp3</link>
			<description>Maya Tekeli har inviteret @lucasfakeprofil, @organiskedanskememes og @skammekrogen ind i Det Lille Mememageri, hvor de tager fat på dagens aktuelle historier fra mediedanmark. Her memer de Pernille Rosenkrantz-Theils nye forslag om, at bloggere skal agere under de presseetiske regler, den nye boligministers tvivlsomme løsning på stigmatiseringen af ghettoer og så bliver forvirringen total, da Martin Rossen bliver forvekslet med en telefonsælger.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178077/53739204-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 11:13:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#HvemErMartinRossen</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178078/53709627-audio.mp3</link>
			<description>Det Lille Mememageri har nået en erkendelse af, at #dkpol og #dkmedier ikke er på Instagram, så derfor har de besluttet sig for at gå tilbage til oprindelsen af det relateable meme og oprette en Twitterkonto, så magthaverne i Danmark kan se virkeligheden gennem memets klare lys, og vært Maya Tekeli kan vælte ministre som jo må være en hver journaliststuderenes våde drøm. I dagens afsnit er Martin Rossen genstand for panelets skarpe blik- et panel bestående af @lucasfakeprofil og @organiskedanskememes. For hvem er Martin Rossen egentlig? Hvorfor stiller han aldrig op til interview? Og hvad er hans rolle i De Røde Engle?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178078/53709627-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 11:10:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#SabbatårErFucked</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178079/53637955-audio.mp3</link>
			<description>I anledning af fristen for ansøgninger til videregående uddannelser har vært Maya Tekeli inviteret @limbo_er_fucked, der står bag DR3 serien &quot;Limbo - Når sabbatår er fucked&quot;, ind i Det Lille Mememageri, hvor de forsøger at meme sig igennem sabbatårets op- og nedture. For hvad kan en finger i næsen og et tomt blik i øjnene sige noget om? Hvordan kan et sørgeligt billede memes sjovt? Og hvorfor sutter friheden røv?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178079/53637955-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 11:10:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#FisterJoySovs</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178080/53610581-audio.mp3</link>
			<description>Dagens chok-breaking kommer i form af en udmelding fra kirke- og kulturminister, Joy Mogensen, der har forhindret Radio24syv i at byde på FM4-båndet. Det er noget Møg Mogensen, og Maya Tekeli sætter alt ind på at starte en Joy Mogensen-lavine på sociale medier med hjælp fra både lyttere og følgere. I studiet er @bloggersvinet, @lucasfakeprofil og i Italien sidder Troels på 75 år, der også vil meme med.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178080/53610581-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2019 11:09:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#DetKanNemtBliveNemt</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178081/53581136-audio.mp3</link>
			<description>Det Lille Mememageri har mistet 30 følgere det seneste døgn, så memetikeren Maya Tekeli har besluttet sig for at bruge dagen på at konstruere memes, hvor alle i målgruppen kan være med. Derfor tager panelet bestående af @bloggersvinet, @lucasfakeprofil, @dkpolmemes og @thezeniashow fat på det som optager alle 18-24 årige i disse dage. For hvad sker der egentlig på Roskilde Festival? Hvor mange B.T. journalister skal der til for at skrive en historie med én kilde? Og kan man lave sjov med voldtægt?
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178081/53581136-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 11:09:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#GodePander</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178082/53550588-audio.mp3</link>
			<description>Nogle gange behøver memes ikke at være lige så højtragende som Jeppe Kofods pande. Derfor undersøger panelet af memetikere, hvem der har Danmarks største pande, og hvordan det bliver til et godt meme. I sæsonens andet afsnit har vært Maya Tekeli inviteret @organiskedanskememes, @lukasfakeprofil og @bloggersvinet i studiet for at nå det daglige mål på 10 memes.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178082/53550588-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 11:09:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Dronningerunden2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178083/53518304-audio.mp3</link>
			<description>Selvom Danmarks problem med memes er mindsket væsentligt i løbet af Det Lille Mememageris regeringsperiode, er tiden komme til at demokratisere udtryksformen. Det kan ikke passe, at nogen skal have monopol på internetlol, og derfor introducerer memetiker Maya Tekeli i sæsonens første afsnit de første af mange nye mememagere @dkpolmemes, @organiskedanskememes og @lucasfakeprofil og undersøger, om man kan lave sjov med andre ministre end Jeppe Kofod.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178083/53518304-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Jul 2019 11:09:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Grænsen2019 og #PrivatBrian</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178084/51589486-audio.mp3</link>
			<description>#Grænsen2019. Er Det Lille Mememageri blevet et ekkokammer af &quot;Fuck Rasmus Paludan&quot; og &quot;højrefløjen am i right&quot;? Kan det passe, at der er nogle ting og nogle personer, man ikke må lave sjov med? Som reaktion på en shitstorm på Instagram diskuterer panelet, om det er over grænsen at lave sjov med den antifascistiske demonstration og politivold til 1. maj. Time 2: #PrivatBrian . Er der overenstemmelse mellem politikernes persona på arbejde og den person, de er på sociale medier? Det Lille Mememageri har besøg af Radio24syvs politiske redaktør, Brian Weichardt, der får et kursus i Instagram, memes og fortæller om den effekt et selfie kan have på en valgkamp.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178084/51589486-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 May 2019 10:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:49:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Digtanalysen2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178085/43827820-audio.mp3</link>
			<description>Et lol meme er på mange måder ligesom en bog. Det har flere sider - til tider kapitler - og så skal det altså ikke udelukkende dømmes på sit opslag. For bag en kort caption ligger et hav af tanker og overvejelser, som kun den mest opmærksomme følger ser mellem linjerne.
Tiden er kommet til at lade æstetik og poesi smelte sammen i en fondue af lol, som du kan dyppe din tommelfinger i, når du scroller gennem Instagram, og for at sikre en smuk gennemgang af litteraturen, er kulturjournalist og litteraturkritiker Klaus Rothstein med som mentor. 
Vært: Maya Tekeli. Panel: Frederik Kulager, Zenia Bruun og Dimitri Werner de Paiva
 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178085/43827820-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 13:05:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Digtanalysen2019</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178086/43826474-audio.mp3</link>
			<description>Et lol meme er på mange måder ligesom en bog. Det har flere sider - til tider kapitler - og så skal det altså ikke udelukkende dømmes på sit opslag. For bag en kort caption ligger et hav af tanker og overvejelser, som kun den mest opmærksomme følger ser mellem linjerne.
Tiden er kommet til at lade æstetik og poesi smelte sammen i en fondue af lol, som du kan dyppe din tommelfinger i, når du scroller gennem Instagram, og for at sikre en smuk gennemgang af litteraturen, er kulturjournalist og litteraturkritiker Klaus Rothstein med som mentor. 
Vært: Maya Tekeli. Panel: Frederik Kulager, Zenia Bruun og Dimitri Werner de Paiva
 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178086/43826474-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 12:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Æstetikken2019 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178087/38975203-audio.mp3</link>
			<description>#Æstetikken2019. 
Man siger, at det er svært at være kunstner i sin egen tidsalder. Det lyder rigtigt, for det er de færreste, der betegner memes som en kunstart på trods af den til tider lange og kreative process, der ligger bag en god lol. Men hvad er forskellen på et kunstværk og et meme? 
I denne uge allierer Det Lille Mememageri sig med kunsthistoriker Bente Scavenius i kampen mod samtidens skeptikere, og genfortolker store danske værker, så de passer ind i din feed. 
Vært: Maya Tekeli. Panel: Frederik Kulager, Zenia Bruun og Dimitri Werner de Paiva</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178087/38975203-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 14:07:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Æstetikken2019 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178088/38973678-audio.mp3</link>
			<description>Man siger, at det er svært at være kunstner i sin egen tidsalder. Det lyder rigtigt, for det er de færreste, der betegner memes som en kunstart på trods af den til tider lange og kreative process, der ligger bag en god lol. Men hvad er forskellen på et kunstværk og et meme? 
I denne uge allierer Det Lille Mememageri sig med kunsthistoriker Bente Scavenius i kampen mod samtidens skeptikere, og genfortolker store danske værker, så de passer ind i din feed. 
Vært: Maya Tekeli. Panel: Frederik Kulager, Zenia Bruun og Dimitri Werner de Paiva
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178088/38973678-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 13:07:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Kildekritikken2019 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178089/38822822-audio.mp3</link>
			<description>Du kender fake news, for de er overalt i din newsfeed. Men hvad med fake history? Findes det? Og kan det memes? Selvfølgelig kan det dét. I denne uges udsendelse rotter Det Lille Mememageri sig sammen journalist og forfatter Georg Metz og loller sig gennem historiens største løgne og misforståelser. Vært: Maya Tekeli. Panel: Frederik Kulager, Zenia Bruun og Dimitri Werner de Paiva</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178089/38822822-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 14:07:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Kildekritikken2019 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178090/38821980-audio.mp3</link>
			<description>Du kender fake news, for de er overalt i din newsfeed. Men hvad med fake history? Findes det? Og kan det memes? Selvfølgelig kan det dét. I denne uges udsendelse rotter Det Lille Mememageri sig sammen journalist og forfatter Georg Metz og loller sig gennem historiens største løgne og misforståelser. Vært: Maya Tekeli. Panel: Frederik Kulager, Zenia Bruun og Dimitri Werner de Paiva</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178090/38821980-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 13:07:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Danmarkshistorien2019 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178091/38726161-audio.mp3</link>
			<description>Nogle hævder, at internettet gør os dummere. At vi lever i en verden, hvor folk bedre kan huske, hvad deres yndlingsblogger fik til morgenmad end hvor mange kontinenter, der findes på jorden. Til dem siger vi: rip fam vent og se lol. 
Det Lille Mememageri er tilbage for at tage ansvar for din Instagramfeed og deres følgeres almene dannelse. I dette afsnit i ledtog med historiker Hans Erik Havsteen. 
Vært: Maya Tekeli. Panel: Frederik Kulager, Zenia Bruun og Dimitri Werner de Paiva </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178091/38726161-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 14:07:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Danmarkshistorien2019 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178092/38725353-audio.mp3</link>
			<description>Nogle hævder, at internettet gør os dummere. At vi lever i en verden, hvor folk bedre kan huske, hvad deres yndlingsblogger fik til morgenmad end hvor mange kontinenter, der findes på jorden. Til dem siger vi: rip fam vent og se lol. 
Det Lille Mememageri er tilbage for at tage ansvar for din Instagramfeed og deres følgeres almene dannelse. I dette afsnit i ledtog med historiker Hans Erik Havsteen. 
Vært: Maya Tekeli. Panel: Frederik Kulager, Zenia Bruun og Dimitri Werner de Paiva 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178092/38725353-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 13:07:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#RIP </title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178093/35423267-audio.m4a</link>
			<description>I det sidste afsnit af Det Lille Mememageri har vi inviteret alle vores 6.607 følgere ind til kæmpe meetup og opsamling på sommeren, der gik på Vester Farigmagsgade. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178093/35423267-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 13:07:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#grænsen2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178094/35320434-audio.m4a</link>
			<description>Internettet er et grænseløst rum med mørke afkroge, vi næsten ikke tør kigge på. Men hvor går #grænsen2018? I dag siger panelet for alvor farvel til normiekulturen, hopper ombord på Nautilus og dykker dybt ned i afgrunden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178094/35320434-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Aug 2018 13:07:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#LOLland</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178095/34869639-audio.m4a</link>
			<description>Maya og Frederik har besøgt Danmarks bedste håndtegner, Politikens Roald Als, i hans sommerhus på Lolland. Mens de finder ud af, om deres memes overhovedet ville kunne trykkes, dækker Zenia Copenhagen Pride på Instagram.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178095/34869639-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 13:07:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#staywoke</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178096/34796276-audio.m4a</link>
			<description>Mens Dimitri er på italiensk getaway, forsøger panelet og gæst Sanne Cigale at vække den danske befolkning fra den normative søvn. Den står på ikke-binære LGBTQIA+-memes og feministiske værdier, men også chemtrails og små indianerdrenge.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178096/34796276-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 13:09:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#ftvalg18</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178097/28382527-audio.m4a</link>
			<description>Det Lille Mememageri primer folketingsvalget 2018 med politiske memes om burkaer, forbud og klimaforandringer, inden de russiske twittertrolls afbryder forbindelsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178097/28382527-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Aug 2018 13:10:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#algerne2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178098/28304910-audio.m4a</link>
			<description>Tørken er på sit klimaks og algerne spreder sig i Øresund. Frederik er taget i sommerhus for at redde markmus, men Andershemmingsendk er trådt til som likende, delende og spørgsmålssvarende stedfortræder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178098/28304910-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 13:07:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#dennyemedievirkelighed</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178099/28222614-audio.m4a</link>
			<description>Et meme er en ”selvreplicerende kulturenhed”, og Danmark har virkelig et problem med memes: Vi har brug for flere og bedre memes - af hensyn til vores nationale stolthed. Heldigvis har vi ”Det Lille Mememageri”, hvor nogle af Danmarks bedste mememagere folder sig ud hver fredag, anført af memetikeren Maya Tekeli. Opgaven er, at de mindst skal fremstille og udsende ti memes pr. program således, at vi alle får noget at more os over på de sociale medier, når vi går på weekend.Det er slut med trykaviser og gammeldagstaleradio. Den nye medievirkelighed byder på starterparcks, rim og mediememes, en gennemgang af doggo-hierakiet og en nuttet, blød overraskelse som del af Mememageriets nye SoMe-strategi. 
Panel: Frederik Kulager, Dimitri Werner De Paiva og Zenia Bruun.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178099/28222614-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Jul 2018 13:07:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#Tørken2018</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178100/28160175-audio.m4a</link>
			<description>Maya læser kommentarer fra Reddit, og panelet laver “normie-memes” om Cæsar, ostepops og Fie Laursen. Der indledes en fredsforhandling med DogM34_t fra Reddit for at samle danske memers i Det Store Mememageri.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178100/28160175-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jul 2018 13:07:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#SorryNotSorry</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178101/28095900-audio.m4a</link>
			<description>Vært og memetiker, Maya Tekeli, holder en faktuelt forkert tale, panelet forklarer, hvorfor vores memes er sjove og åbner grænserne for københavneri, voksenmobning og internetdrilleri.
I panelet: Dimitri Werner De Paiva, Zenia Bruun og Frederik Kulager 
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/178101/28095900-audio.m4a</guid>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 11:38:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
