<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Det Kritiske Fodboldmagasin</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5035</link>
		<description>Det Kritiske Fodboldmagasin stiller skarpt på fodboldverdenen og sætter de dagsordner, andre ikke får øje på. Værterne Jeppe Højberg Sørensen og Lasse Yde Hegnet lægger analyserne væk for at tale med – og ikke om – sportens beslutningstagere.Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til fodboldmagasin@24syv.dk</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/872/c5c2b38d4feaf5cf93f8cd6e77c46c66.png"/>
		<item>
			<title>Sidste udsendelse - Om fodboldens manglende inklusion</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50375731/udsendelse_38_til_podcast.mp3</link>
			<description>Er der plads til homoseksuelle spillere og kvindelige trænere i herrefodbolden? I denne sidste udgave af Det Kritiske Fodboldmagasin på 24Syv kigger vi i arkivet - for blive klogere på de nyeste historier fra fodboldens verden. 

Medvirkende: Signe Pries Andersen (assistenttræner, U17-landsholdet for kvinder)

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50375731/udsendelse_38_til_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Jul 2022 02:40:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50375731/udsendelse_38_til_podcast.mp3" length="3234" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Best of - Om fascinationsformidling og nye regler for ejerskaber</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50375721/udsendelse_37_til_podcast.mp3</link>
			<description>Hvornår går man fodbold-interessenternes ærinde som medie, og hvilke regler har Divisionsforeningen indført for at forhindre dårlige udenlandske ejerskaber i dansk fodbold? 
I denne “best of-udgave” af Det Kritiske Fodboldmagasin på 24Syv kigger vi i arkivet - for blive klogere på de nyeste historier fra fodboldens verden. 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50375721/udsendelse_37_til_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Jun 2022 07:39:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50375721/udsendelse_37_til_podcast.mp3" length="3418" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad kommer vi til at tale om i 2022-23?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50261937/udsendelse_36_som_pod.mp3</link>
			<description>Om en måned starter fodboldsæsonen igen. Hvilke tendenser i og omkring fodbolden kommer vi til at tale om i det kommende år? Flere tilskueruroligheder, Saudi Arabiens indtog i Premier League, og ikke mindst hvordan kommer landsholdsspillerne og vi, tilskuerne, reelt til at forholde os til VM i Qatar? I 53 minutter ser vi dybt i spåkuglen, og diskuterer nogle af de tendenser der kommer til at forme fodbolden i 2022-23.

Medvirkende: Amalie Bremer

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50261937/udsendelse_36_som_pod.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Jun 2022 07:27:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50261937/udsendelse_36_som_pod.mp3" length="3235" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ændrede Danmark sig, da Eriksen faldt om?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50139039/eriksen_er_en_podcast.mp3</link>
			<description>Den 12. juni 2021 faldt Christian Eriksen om i Parken til EM-kampen mod Finland. Men hvad betød episoden for danskernes forhold til Landsholdet, og hvordan husker vi sommeren 21’ her et år efter, den fandt sted? Det Kritiske Fodboldmagasin ser tilbage på begivenhederne. 

Medvirkende: Morten Bruun (fodboldkommentator, TV2), Joakim Jakobsen (journalist, Weekendavisen)

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50139039/eriksen_er_en_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Jun 2022 02:30:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50139039/eriksen_er_en_podcast.mp3" length="3198" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan er man fan i topfodboldens dystopiske virkelighed?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50037911/udsendelse_34_mixdown.mp3</link>
			<description>Fodboldens udvikling er ved at dele fans op i to lejre - dem der elsker topfodbolden, og dem som elsker det nære fællesskab. Hvordan kan vi som fans og forbrugere af fodbolden bruge vores viden om spillets økonomiske, etiske og politiske dynamikker? Kan man ignorere spillets niveau og kun se på kultur og mennesker? Og er der overhovedet en vej igennem det uden at sætte forholdet til spillet fodbold, på spil?

Medvirkendne: Jonas Villumsen (forfatter) og Michael Kjær (ungdomstræner, B93)

Det Kritiske Fodboldmgasin har Jeppe Højberg Sørensen og Lasse Yde Hegnet som værter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50037911/udsendelse_34_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Jun 2022 03:07:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50037911/udsendelse_34_mixdown.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvilke tendenser har sæsonen 2021-22 i international fodbold vist os?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49922620/udsendelse_33.mp3</link>
			<description>Hvordan ser den internationale fodbold ud for 2021-22 ud når man stiger op i helikopteren og ser ud over sæsonen og dens tendenser? Har nostalgien sluppet sit tag i topklubbernes ledelse? Er fans blevet mere destruktive end progressive? Og har Mbappés forlængelse med PSG vist hvordan fremtidens fodbold vil se ud?

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49922620/udsendelse_33.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 May 2022 02:27:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49922620/udsendelse_33.mp3" length="3236" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvilke tendenser har Superligaen 2021-22 vist os?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49903562/udsendelse_32.mp3</link>
			<description>Hvordan ser Superligaen 2021-22 ud når man stiger op i helikopteren og ser ud over sæsonen og dens tendenser? Er Superliga-klubberne sportslige udvikling blevet låst af spekulationer om transfers og salg? Har sæsonen været andet end blot gennemsnitlig i forhold til niveauet på banen? Og har klubberne fundet den gyldne vej til at få flere mennesker på stadion?

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49903562/udsendelse_32.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 May 2022 10:31:18 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49903562/udsendelse_32.mp3" length="3227" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan et udenlandsk ejerskab ødelægge kærligheden til klubben?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49724251/udsendelse_31_mixdown.mp3</link>
			<description>Flere og flere danske klubber har fået udenlandske ejere, men får det klubbernes fans til at vende ryggen til deres klubber.  Er de udenlandske ejerskaber med til at fremmedgøre de danske fodboldklubber fra dere fans? For nogle klubber, FC Midtjylland og FC Nordsjælland, har de udenlandske ejerskaber ført gode ting og resultater med sig. For andre, er klubbernes resultater blevet svingende, endda så dårlige, at klubben er på vej ned gennem rækkerne. Denne udgave af Det Kritiske Fodboldmagasin spørger hvordan fans af klubber med udenlandske ejere, skubbes væk fra klubberne, og hvornår man stopper med at være fan.

Medvirkende: Buster Emil Kirchner (freelance journalist, EfB-fan), Pelle Mortensen (bestyrelsesmedlem, VB Fans København), og Kasper Ørkild (freelance journalist, følger af Jammerbugt FC)

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49724251/udsendelse_31_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 May 2022 02:29:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49724251/udsendelse_31_mixdown.mp3" length="3240" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er fodboldens selvfremstilling forloren?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49675238/udsendelse_30_podcast.mp3</link>
			<description>Den 28. april fik “Jeg er Zlatan” premiere i de danske biografer. Her følger vi Zlatans vej fra det plagede Rosengård-kvarter til hans sublime driblemål for Ajax, der sendte ham videre til Juventus. Men formår filmen faktisk at tage favntag med faderens krigstraumer, Zlatans udfordringer og den konforme fodboldverden?  
   Eller indskriver filmen sig i den efterhånden store række af fodboldfortællinger, som med filmkunstens hjælp, forsøger at tegne storladne, men overfladiske billeder af sportens største stjerner?

Medvirkende: Aske Nielsen (filmanmelder, Soundvenue), Asker Hedegaard Boye (journalist, Weekendavisen), Morten Crone Sejersbøl (kommunikationsrådgiver, Geelmuyden Kiese) og Oliver Stanescu (komiker).

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49675238/udsendelse_30_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 May 2022 01:09:50 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49675238/udsendelse_30_podcast.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal hovedstød forbydes?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49580979/hovedst_d_og_skader_er_en_mp3.mp3</link>
			<description>Ny forskning viser, at hovedstød skader blodbanerne i hjernen, og mange af fodboldens mest alvorlige hovedskader opstår som følge af hovedstødsdueller. Er hovedstødet den farligste del af fodboldspillet? Hvilke mén kan man få af hovedskader? Og hvis man forbyder hovedstødet, hvordan vil fodbolden så se ud? 

Medvirkende: Jakob Hjort (fodboldspiller, Hobro IK), Stian Bahr Sandmo (forsker, Norwegian School of Sport Sciences) og Rasmus Würtz (assistenttræner, Aab).

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49580979/hovedst_d_og_skader_er_en_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 May 2022 02:51:23 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49580979/hovedst_d_og_skader_er_en_mp3.mp3" length="3226" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Barcelona anno 2022 - Galt eller genialt?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49514848/barcelona_mixdown.mp3</link>
			<description>Sommeren 2021 var FC Barcelonas værste mareridt. Historiens måske bedste spiller, Lionel Messi, forlod klubben, i oktober fandt man sig selv på en 9. plads i La Liga, og klubbens gæld er uden fortilfælde i fodboldens verden. 

Men så kom Xavi ind som træner, klubben har lagt sin gæld hos amerikanske Goldman Sachs, og nu er optimismen tilbage. Så er FC Barcelona stadig genialitetens højborg, eller er ansættelsen af en uerfaren træner og etablering af stadig større lån en gal mands værk?

Medvirkende: Navid Molaaghaei (F.C. Barcelona-fan), Nicolai Lisberg (journalist) og Simon Kuper (journalist, Financial Times)

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49514848/barcelona_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Apr 2022 01:31:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49514848/barcelona_mixdown.mp3" length="3225" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skal fremtidige derbies afvikles uden udefans?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49395837/udsendelse_27_podcast.mp3</link>
			<description>Efter derby-kampen 24. oktober 2021 mellem Brøndby IF og FC København blev 61 sigtet for vold. En hjemmehjælper blev overfaldet i sin kommunalebil, da Brøndby kommunes logo kan forveksles med Brøndby IFs logo, politiet måtte trække pistoler for at holde styr på masserne, og der blev fyret tåregas af, tæt på uskyldige fodboldfans. Nu skal de to kommende derby-kampe spilles uden udebane-fans, en beslutning truffet af Divisionsforeningen efter anmodning fra Politiet. 

Hvem har ansvaret for at løse problemerne med vold og hærværk til fodbold? Er det fans, politi, klubber eller politikerne på Christiansborg? Det er denne uges Det Kritiske Fodboldmagasin på 24Syv. 

De medvirkende er: FC København-fan, Asger Bach Holst, formand for FCKFC Lars Thor, ledende politiinspektør ved Købehavns Politi, Peter Dahl, divisionforeningens direktør, Claus Thomsen, og SF’s retsordfører Karina Lorentzen Dehnhardt.

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49395837/udsendelse_27_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Apr 2022 03:09:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49395837/udsendelse_27_podcast.mp3" length="3228" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan en nyvalgt, progressiv kvinde udfordre fodboldens magtfulde mænd?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352216/udsendelse_26_er_mp3.mp3</link>
			<description>Forleden fik fodboldens magtfulde mænd sig et chok. På forrige uges FIFA-kongres gik den nyvalgte præsident for det norske fodboldforbund, Lise Klaveness, på talerstolen og kritiserede FIFA og VM-slutrunden i direkte vendinger. Men hvem er Lise Klaveness, hvilken kultur og hvilke autoriteter kæmper hun imod i toppen af fodboldens hierarki, og kan hun skabe den bevægelse som vi forandre FIFA?

Medvirkende er Andreas Selliaas (journalist, Idrettspolitikk.no), Jan Jensen (sportskommentator, EkstraBladet), Jørn Hansen (professor, Syddansk Universitet) og Stanis Elsborg (senioranalytiker, Idrættens Analyseinstitut. 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352216/udsendelse_26_er_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Apr 2022 02:56:05 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49352216/udsendelse_26_er_mp3.mp3" length="3228" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor har Superligaen fået flere tilskuere?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49251951/25_udsendelse_mixdown.mp3</link>
			<description>Tilskuerne valfarter til de danske Superligastadions. Faktisk ligner det, at denne sæson bliver den bedst besøgte i Superligaen siden sæsonen 08/09. Men hvorfor er danskerne blevet så glade for at gå til fodbold? Skal Superliga-klubberne have æren? Og hvad kan vi lære af fremgangen, hvis vi altså overhovedet kan lære noget? 

Gæster: Peter Brix (OB-fan og paneldeltager i Stemmer fra Ådalen), Lars B. Petersen (formand, Fanafdelingen), Christian Rothmann (bestyrelsesformand, Danske Fodboldfans) og Thomas Bælum (Adm. direktør, AaB). 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49251951/25_udsendelse_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Apr 2022 02:53:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49251951/25_udsendelse_mixdown.mp3" length="3212" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Panathinaikos og den græske tragedie</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49195049/udsendelse_24_mixdown.mp3</link>
			<description>Kan et nyt stadion vende Panathinaikos’ deroute og være græsk fodbolds redning?  
24. februar 2022 godkendte Athens Kommune et stadionprojekt til 120 mio €, som skal give fodboldklubben Panathinaikos et nyt hjem. Den grønblusede klub har som ingen anden inkarneret græsk fodbolds nedtur, der siden start-nullerne kun er blevet værre.

Korruption, matchfixing, vold og magtfulde supportklubber styrer nemlig ligaen, som er faldet fra at være Europas 6. bedste i 2003, til at være den 20. bedste i 2021.

Gæster: Thomas Vasileiou (guide hos Groundhopping Tours), Jan Michaelsen (tidligere spiller Panathinaikos) og Alexander Psyllos (direktør i Jobsun og Panathinaikos-fan).

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49195049/udsendelse_24_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Mar 2022 02:58:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49195049/udsendelse_24_mixdown.mp3" length="3194" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Skaber bettingsleskabernes nye markedsføring flere ludomaner?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49102756/udsendelse_23_mixdown.mp3</link>
			<description>Har betting-virksomhederne fundet en ny måde at skabe spilafhængighed på, når de bl.a. producerer egne podcasts, der til forveksling ligner journalistisk indhold?
Og kan SønderjyskE være den mest lokalt forankrede klub i Danmark med amerikanske ejere, eller er klubbens nye strategi bare en salgstale til at vinde tilliden tilbage fra frustrerede fans?

Det er de to centrale spørgsmål i denne udgave af Det Kritiske Fodboldmagasin på 24Syv. Gæsterne er Marcus Mossalski (spilfri ludoman), Henrik Thrane Brandt (centerleder, Center for Ludoman), Morten Rønde (adm. direktør, Spillebranchen), Niels Bødker Vilain (Sønderjyske-fan) og Jonas Lygaard (adm. direktør, SønderjyskE Fodbold)

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49102756/udsendelse_23_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Mar 2022 04:22:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49102756/udsendelse_23_mixdown.mp3" length="3191" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvordan ændrede rublerne Chelsea og fodbolden?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49013547/abra_chelski.mp3</link>
			<description>Hvordan forandrede Roman Abramovich Chelsea gennem sine næsten 19 i år i klubben? Hvordan forandrede han fodbolden i det hele taget? 2. marts 2022 satte Abramovich ud Chelsea til salg. Dermed er den russiske oligarks dage i topfodbolden snart talte. Det er denne uges udgave af Det Kritiske Fodboldmagasin på 24syv. 

Dagens medvirkende er tidligere Chelsea-spiller, Bjarne Goldbæk, BT’s internationale korrespondent og London-borger, Jakob Illeborg, Chelsea-fan opg tidligere chefredaktør på Bold.dk, Jesper Helmin og sportsjournalist på Politiken, Jeppe Laursen Brock.

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49013547/abra_chelski.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Mar 2022 04:07:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49013547/abra_chelski.mp3" length="3212" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bør 2. divison professionaliseres?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48933215/udsendelse_21_mixdown.mp3</link>
			<description>Skal det være den sportslige eller den organisatoriske formåen, der skal afgøre hvorvidt en klub kan spille i den danske 2. division? Hvor går grænsen mellem professionalisme og amatørisme i dansk klubfodbold? Og hvordan er livet egentlig på dansk fodbolds tredje klasse? 

Jens Husted (Aarhus Fremad-fan), Kevin Bechmann Timm (tidligere spiller, Brønshøj), Andreas Rasch Christensen (ansvarlig for divisionsholdet, Brabrand), Lars Kruse (direktør Aarhus Fremad) og Peter Ebbesen (turneringschef, Divisionsforeningen).

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48933215/udsendelse_21_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 05:30:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48933215/udsendelse_21_mixdown.mp3" length="3116" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:51:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor er der ikke flere udenlandske trænere i Superligaen?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48841164/udsendelse_20_podcast.mp3</link>
			<description>OB har en svensker, AaB har en svensker (i hvert fald for en stund), og så har resten af de danske Superligaklubber ellers danske trænere. Men hvorfor er der så få trænere med udenlandske pas i Superligaen? Hvad kan en udlænding bidrage med, og hvordan lyder diagnosen over den nuværende danske trænerstand?  Denne uges program stiller skarpt på trænerne i Superligaen.  

Troels Bech (forhenværende sportsdirektør, BIF), Morten Seeberg (partner, Onenexus), Marti Cifuentes (cheftræner, Hammarby) og Flemming Pedersen (cheftræner, FCN)

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48841164/udsendelse_20_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Feb 2022 04:52:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48841164/udsendelse_20_podcast.mp3" length="3204" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er dækningen af AFCON 2021 fodboldens svar på Sorte Sambo?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48780718/19_udsendelse_mixdown.mp3</link>
			<description>Er europæere mere interesseret i hvordan afrikanere dør end hvordan de lever, og hvad kan AFCON anno 2022 fortælle os om det?

De afrikanske mesterskaber i fodbold er netop blevet afviklet i Cameroon, hvor Senegal vandt for første gang efter en finalesejr i straffekonkurrence over Egypten. Turneringen blev skæmmet af nedtrampede tilskuere og mærkelige dommerkendelser - historier der fyldte meget i mediernes dækning af turneringen, men hvordan dækker man Africa Cup of Nations som udsendt journalist?  Og hvor placerer formidlingen af fodbolden sig mellem historierne tilskuertragedier, korruption og internt fordrevne? 

Medvirkende er Buster Emil Kirchner, freelancejournalist og Afrika-kender, og Stig Jensen, associate professor ved Københavns Universitets afdeling for Afrikanske Studier. 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48780718/19_udsendelse_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Feb 2022 05:59:15 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48780718/19_udsendelse_mixdown.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Underminerer Champions League de nationale ligaer?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48668274/udsendelse_18_mixdown.mp3</link>
			<description>Hvilken plads har Champions League i den moderne fodbold? Er turneringen en motor der driver hele fodbolden fremad, eller er det et elitært foretagende der samler magten og penge hos de få store klubber?   
CL-ottendedelsfinalerne begynder i den kommende uge. Men hvilken plads har Champions League efterhånden i moderne herrefodbold? Er turneringen en motor, der driver hele fodbolden fremad? Eller er Champions League snarere et elitært foretagende, som i stigende grad samler magten og pengene hos få store, europæiske klubber? 

Medvirkende: Asker Hedegaard Boye (journalist, Weekendavisen), Kim Mikkelsen (head of sport, NENT Group), (Daniel Rommedahl (director of international affairs, FCK), Kasper Larsen (redaktør, Kvart i bold) og Claus Thomsen (direktør, Divisionsforeningen). 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48668274/udsendelse_18_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Feb 2022 04:48:24 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48668274/udsendelse_18_mixdown.mp3" length="3206" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er der plads til kvinder i dansk fodbold?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48571211/udsendelse_17_mixdown.mp3</link>
			<description>“Kvindefodbold er ikke rigtig fodbold.” Det er vist kun sportens dinosaurer, der kan finde på at udbryde den sætning. Men betyder de senere års udvikling i synet på kvindefodbold faktisk, at kvinder repræsenteres bedre i toppen af fodboldens verden, både på kvinde- og herresiden. 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.

Medvirkende: Hans Krabbe (chefredaktør, Midtjyllands Avis), Trine Nørgaard Pedersen (journalist), Susie Heede-Andersen (basketball-træner), Lene Terp (cheftræner, Færøernes kvindelandshold) og Kenneth Heiner-Møller (trænerudviklingschef, DBU</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48571211/udsendelse_17_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Feb 2022 04:38:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48571211/udsendelse_17_mixdown.mp3" length="3207" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Special: Fra bruger på Bold.dk til klubejer i engelsk fodbold</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48464492/f_rdig_udsendelse_16.mp3</link>
			<description>I 2010 fødes en drøm på bold.dk om at købe den engelske fodboldklub Chester City. Men kunne brugerne på hjemmesiden, helt almindelige danske fodboldfans, få drømmen om at eje en engelsk fodboldklub til at gå i opfyldelse?

I denne special-udgave af Det Kritiske Fodboldmagasin fortæller hovedpersonerne selv om hele forløbet. Om at vække lokale tilhængeres vrede, om skumle forretningskonstruktioner, om pakistansk matchfixing og om faktisk at ende med at blive klubejere. For bare få måneder efter at tabe det hele på gulvet. 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48464492/f_rdig_udsendelse_16.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Jan 2022 04:09:36 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48464492/f_rdig_udsendelse_16.mp3" length="2998" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:49:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er transferspekulation en bæredygtig strategi for Superliga-klubberne?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48391440/udsendelse_15_mixdown_spreaker.mp3</link>
			<description>Transfervinduet står på vidt gab, og imellem fygende rygter og spekulation forsøger Superligaens klubber at finde den næste guldkalv. 
Men er de danske klubber blevet for fokuseret på transfers? Er det faktisk en bæredygtig strategi at skulle hive overskud hjem på den uregerlige spillerbørs, eller vil klubber og fans drukne, når nu transfers er blevet alles Lalandia. 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.

Medvirkende: Lars Bager Thøgersen (chefredaktør på Tipsbladet), Svend Graversen (sportsdirektør, F.C. Midtjylland), Lars Christensen (forsker i sportsøkonomi, CBS), Allan Gaarde (partner, OneNexus) og Rasmus Damsholt (FCN-fan og  vært på Nordsjælland Dreamin’)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48391440/udsendelse_15_mixdown_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Jan 2022 08:46:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48391440/udsendelse_15_mixdown_spreaker.mp3" length="3211" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er den danske fodboldjournalistik kritisk nok?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48279408/udsendelse_14_mixdown.mp3</link>
			<description>I sidste uge kritiserede journalist på Weekendavisen, Asker Hedegaard Boye, i en kommentar de danske sportsjournalister for at være mere heppekor end vagthund. I dag spørger vi om den danske fodboldjournalistik er blevet ren fan- og fascinationsformidling, eller om der er rester af kritisk journalistik tilbage? Får fodboldens magthavere frit spil af rettighedshavere, lokalaviser og de ny-opståede klubmedier, eller er vi bare tættere på klubberne end nogensinde?

Medvirkende: Asker Hedegaard Boye (journalist, Weekendavisen), Carsten Werge (fodboldredaktør, TV2), Martin Davidsen (redaktør, Stemmer Fra Ådalen), Søren Højlund Carlsen (kommunikationschef, AGF), og Jan Schouby (Chefredaktør, Aarhus Stiftstidende).

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48279408/udsendelse_14_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Jan 2022 02:55:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48279408/udsendelse_14_mixdown.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kan kapital og kreativ klasse genskabe B93?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48189055/b93_mixdown.mp3</link>
			<description>Den stolte traditionsklub B93 er kommet til penge. Men kan man bevare benene på 
græstæppet, eller bliver klubbens værdier nu skyllet ud med pengestrømmene på det historiske Østerbro Stadion?
Vi taler med mændene bag pengene. Først reklamemanden Daniel Rørbæk, der i sommer lagde sparekroner i klubben sammen med Pilou Asbæk, Anders Lindegaard og en række forretningsfolk. Dernæst taler vi med direktøren i H5 Capital, som senest har smidt masser af millioner i B93. For hvad vil et kollektiv fra københavns kreative klasse egentlig i en 2. divisionsklub? Og ja, hvad vil et investeringsfirma egentlig i en 2. divisionsklub?

Vi spørger også bestyrelsesformand i klubben, Lars Lüthjohan Jensen, om, hvad planen med det hele er. Men allerførst skal vi naturligvis undersøge, hvilke værdier der traditionelt har domineret klubben. Det skal klublegende og klubhistoriker i B93, Palle “Banks” Jørgensen, og den trofaste fan, Anton Rothstein, gøre os klogere på. 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48189055/b93_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Jan 2022 05:20:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48189055/b93_mixdown.mp3" length="3206" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nytårsudgave med transferjournalist Lasse Vøge</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48111250/til_spreaker.mp3</link>
			<description>Er transferhistorier sladderjournalistik eller vigtig underholdning? I denne særlige nytårsudgave af Det Kritiske Fodboldmagasin tager Lasse Vøge fra BT Sporten os med ind i transferjournalistikkens maskinrum og udpeger de vigtigste tendenser på markedet.
 
Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48111250/til_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Jan 2022 04:05:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48111250/til_spreaker.mp3" length="2961" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:49:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det gode, det onde, og det der kommer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48033839/untitled_session_1_mixdown.mp3</link>
			<description>Hvordan er fodbolden blevet et bedre eller et værre sted? Og hvor er fodbolden om et år? Vi spørger fodboldjournalisterne, Sebastian Stanbury og Sture Sandø, i denne jule-udsendelse. 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48033839/untitled_session_1_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Dec 2021 04:13:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48033839/untitled_session_1_mixdown.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Har Jammerbugts nye ejer smadret klubbens kultur?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47944035/udsendelse_10_mixdown.mp3</link>
			<description>Tidligere anfører i Jammerbugt FC, Christian Rye, har udtalt, at klubbens kultur er ved at blive smadret efter tyske Klaus-Dieter Müllers overtagelse i foråret. Men er det rigtigt, og hvad betyder det egentlig? Vi spørger både Rye og klubbens nye ejer. Dernæst fortæller Viborg FF’s sportschef Jesper Fredberg, hvad man gør i klubben for potentielt at kunne rumme homoseksuelle herrespillere. Og så belyser vi ikke mindst den norske kåring af “sportsvaske” som årets ord og giver jer en sidste omgang adventsservice. 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47944035/udsendelse_10_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Dec 2021 03:21:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47944035/udsendelse_10_mixdown.mp3" length="3199" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fremad Amagers nye ejer er svindeldømt. Hvad siger klubdirektør Allan Ravn til det?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47850061/udsendelse_9_mixdown_som_mp3.mp3</link>
			<description>Fremad Amagers nye amerikanske ejer er dømt for svindel i 2013. Så er amar’kanernes hjertebarn i trygge hænder? Det får vi svar på fra Allan Ravn, adm. direktør i Fremad Amager.
Derudover stiller vi skarpt journalisternes sikkerhed i Qatar med Weekendavisens mellemøstkorrespondent Layal Freije, og så forsøger vi at forstå den italienske moral set i lyset af de nye svindelanklager rettet mod Juventus. Endeligt følger vi op på vores investering i A.C. Milans Fan Tokens og leverer en omgang adventsservice med groundhopper Nicolai Bryde Nielsen.

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47850061/udsendelse_9_mixdown_som_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Dec 2021 03:29:55 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47850061/udsendelse_9_mixdown_som_mp3.mp3" length="3208" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Grøn Superliga eller super greenwashing?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47766489/udsendelse_8_mixdown.mp3</link>
			<description>AGF’s chef for bæredygtighed og Randers FC’s direktør forklarer klubbernes nye klimavenlige strategier. Men er de fyldt med varm luft eller reelle initiativer?
Sammen med Peter Arnholdt fokuserer vi også på målmandsskolen i Brasilien efter Liverpools nyerhvervelse af den legendariske keeper og nuværende målmandstræner Claudio Taffarel. For florerer der egentlig for mange fordomme om Brasiliens keepere? Endeligt inviterer vi indenfor i redaktionslokalet på Det Kritiske fodboldmagasin og leverer endnu en omgang advents-service. 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47766489/udsendelse_8_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Dec 2021 04:38:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47766489/udsendelse_8_mixdown.mp3" length="3208" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Våde Stadiondrømme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47683019/udsendelse_7_mixdown.mp3</link>
			<description>Andreas Keil (A) fra Københavns Borgerrepræsentation giver svar på, om han vil opfylde flere københavnske klubbers stadionønsker, efter han lovede forbedringer på det oversvømmede Østerbro Stadion - og så opdaterer projektlederen i Kongelunden os på, hvor langt man er med det nye stadion i Aarhus. 
Vi stiller skarpt på Manchester Uniteds nostalgiske kurs i kølvandet på fyringen af Ole Gunnar Solskjær, og så svarer formanden for DBU Bornholm, Lars Albæk, på, hvorfor bornholmske børn mangler 7-800 træningstimer sammenlignet med deres jævnaldrende i resten af landet.  


Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47683019/udsendelse_7_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Nov 2021 05:06:46 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47683019/udsendelse_7_mixdown.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Weekendavisens rummelige dobbeltmoral</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47551576/udsendelse_6_mixdown.mp3</link>
			<description>Chefredaktør Martin Krasnik giver svar på, om Weekendavisen vil boykotte VM i Qatar, når nu avisens fodboldskribenter Asker Hedegaard Boye og Joakim Jakobsen standhaftigt har opfordret landsholdet til at blive hjemme - og så fortæller fodboldredaktør på TV2, Carsten Werge, om kanalens planer for dækningen af VM. Derudover stiller vi skarpt på DBU’s strategi om kritisk dialog med Qatar, retter blikket mod fodboldulighed på Bornholm og følger op på sidste uges fokus på herre-topfodboldens problem med homoseksualitet. Her spørger vi Divisionsforeningens direktør, Claus Thomsen, om man gør nok for at sikre trygge rum for homoseksuelle spillere i klubberne. 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47551576/udsendelse_6_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Nov 2021 02:35:04 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47551576/udsendelse_6_mixdown.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Derfor er der ingen mandlige homoseksuelle i dansk topfodbold</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47423819/udsendelse_5_mixdown.mp3</link>
			<description>Copenhagen Prides forperson, Lars Henriksen, er med, når vi spørger Randers FCs anfører, hvad han og klubben gør for for at skabe et trygt omklædningsrum for homo-seksuelle spillere. Vi følger op på vores investering i AC Milans Fan Tokens - har den givet afkast og indflydelse? Og så spørger vi Divisionsforeningen, om der fortsat skal være 5 udskiftninger pr. kamp i Superligaen. 

Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge ned i fodboldens dynamikker og taler med, ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47423819/udsendelse_5_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Nov 2021 05:03:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47423819/udsendelse_5_mixdown.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Er der udsigt til et nyt stadion i Odense?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47310398/dkfm_4_2021_11_04.mp3</link>
			<description>Hvorfor er der intet sket med Odense Stadion, selv om byrådet har sat 17 millioner af til forbedringer i år? Det spørger vi ansvarlige politikere fra Odense Byråd om. Dernæst fortsætter vi undersøgelsen af, om der er plads til homoseksuelle spillere i dansk herrefodbold, og endeligt kaster vi os ud i fodboldens nyeste kommercielle fænomen, fan tokens. Er de investeringen værd? Vi tager en krypto-ekspert med på råd.  
 
Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge kritisk ned i fodboldens dynamikker og tendenser, og taler med, og ikke om, fodboldens aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47310398/dkfm_4_2021_11_04.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Nov 2021 05:10:58 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47310398/dkfm_4_2021_11_04.mp3" length="3209" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fodboldens plads i byrummet, kvindefodboldens vigtigste tilhængere og homoseksuelles vilkår i herrefodbolden.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47182749/3_udsendelse_dkfm_mixdown.mp3</link>
			<description>Det Kritiske Fodboldmagasin retter denne gang blikket mod en lille fodboldbane, der skaber stor konflikt på Nørrebro i København. For hvad er egentlig vigtigst? At børn kan gå til fodbold, eller at beboerne på Nørrebro kan nyde en grøn plet i lindetræernes skygge? Derudover fortsætter dine værter Jeppe Højberg Sørensen og Lasse Yde Hegnet med at stille skarpt på homoseksuelles vilkår i dansk herrefodbold, og så spørger de, hvad der er særligt ved tilskuerne til HB Køges kvindekampe?
 
Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge kritisk ned i fodboldens dynamikker og taler med, og ikke om, fodboldens vigtigste aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47182749/3_udsendelse_dkfm_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Nov 2021 08:40:45 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47182749/3_udsendelse_dkfm_mixdown.mp3" length="3211" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#2 Mike Jensen om homoseksuelles vilkår i fodboldens verden, mangel på kvinder i sportsjournalistikken og ur-krig i Superligaen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47077492/det_kritiske_fodboldmagasin_2_mixdown.mp3</link>
			<description>Det Kritiske Fodboldmagasin ser nærmere på antallet af kvinder i dansk sportsjournalistik med journalist på DR, Arnela Muminović og sportsredaktør på Politiken, Søren-Mikael Hansen. I udsendelsen stilles også skarpt på homoseksuelles vilkår i dansk fodbold og til sidst afgør Euroman-journalist Magnus Fuglsang Søgaard, hvem der lige nu fører den raserende ur-krig mellem F.C. Midtjylland og F.C. København. 
Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge kritisk ned i fodboldens dynamikker og taler med, og ikke om, fodboldens vigtigste aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47077492/det_kritiske_fodboldmagasin_2_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Oct 2021 04:06:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47077492/det_kritiske_fodboldmagasin_2_mixdown.mp3" length="3203" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>#1 SønderjyskE vil i Top 3, betting på brystet og svenske tilstande på tribunen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46985417/det_kritiske_fodboldmagasin_1_mixdown.mp3</link>
			<description>Det Kritiske Fodboldmagasin ser nærmere på det amerikanske ejerskab i Sønderjyske, reguleringen af betting-selskabers markedsføring i fodbolden og AGF’s forsøg på at lokke flere tilskuere til kvindefodbold i Aarhus.
 
Det Kritiske Fodboldmagasin har Lasse Yde Hegnet og Jeppe Højberg Sørensen som værter. De dykker hver uge kritisk ned i fodboldens dynamikker og tendenser, og taler med, og ikke om, fodboldens beslutningstagere og aktører.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46985417/det_kritiske_fodboldmagasin_1_mixdown.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Oct 2021 08:17:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46985417/det_kritiske_fodboldmagasin_1_mixdown.mp3" length="3206" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
