<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Det Næste Kapitel</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4805</link>
		<description>En samtale i to kapitler. I første møde lader Hassan Preisler sin gæst føre penslen, men i andet overtager han, og så er det ham, der tegner portrættet. Og han ind gennem sprækkerne, ind i mørket, ind og møde mennesket derinde, for i det uperfekte findes det egentlige bånd fra menneskesjæl til menneskesjæl. Vi er jo alle, når alt kommer til alt, både hovmodige, griske, misundelige, ødsle, vrede, dovne og nydelsessyge. Det er vores forbandelse, men også vores forbindelse - og dermed frelse - for så behøver vi jo ikke at være alene. Første gang gæst og vært mødes, er det på gæstens hjemmebane, men når de ses igen et par dage senere, så er det i Weekendavisens studier. Dette er Det Næste Kapitel.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/676/image.jpg"/>
		<item>
			<title>Det Næste Kapitel - Elmer</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/46203f50-ee89-4334-bc9a-add100789c07/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Kunstneren Elmer aka Bent Elmelund Larsen har isoleret sig i sit atelier i forstaden Tingbjerg, hvor han hører sig selv være i trance, da vi laver første times interview. Elmer er umulig at sætte i bås, han vil se verden brænde, han tordner mod det, han kalder konsensus-automatik, han elsker Trump og Boris Johnson og at sætte sig på tværs i diskussioner om at redde klimaet og støtte #metoo. Han er imod eliten, men er han egentlig så folkelig som han selv tror? Har han fået tilstrækkelig med anerkendelse for alle sine gode ideer, herunder det såkaldte 'post-painting', som han selv kalder 'det mest begavede kunstprojekt i 80'erne'? Og hvad er det med mor og det store 'man' (alt det, 'man' skal) og Arne og Gitte i brunt, der gør at Elmer har det svært med ro, renlighed og regelmæssighed? Er han gal eller genial? Et anderledes portrætinterview.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/46203f50-ee89-4334-bc9a-add100789c07/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:35:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Marco Evaristti</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/405f6447-d1f3-425d-a0fe-add10078814f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Det er oplagt at kalde Marco Evaristti for provokunstner og gruens formidler, når man tænker på hans guldfisk i blendere og billeder malet med sæd, blod og heroin, men det er dybere end som så. For første gang fortæller Evaristti sandheden om, hvordan han ikke alene startede sin kunstnerkarriere på en løgn, men også hvordan den officielle løgn om sin egen baggrund har hjulpet ham med at acceptere sig selv overfor sin nærmeste familie. Måske lyver han, igen, i dagens program, måske tror Marco efterhånden på at ærlighed kan få os til at se sandheden fremfor løgnen.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/405f6447-d1f3-425d-a0fe-add10078814f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:35:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rasmus Paludan, advokat og partileder</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/bc6609c1-9dfc-4fee-88d3-add100783f1d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Første Kapitel: &quot;Vrede er jo bare et skjold for at være ked af det!&quot; udbryder partileder Rasmus Paludan. Men følelser er bestemt ikke noget, han ellers har lyst til at dele ud af. For de kan bruges mod ham, siger han. Af dem, der vil dræbe eller skade ham. Fx kunne de stå og råbe noget til en demonstration, som ville gøre ham vred... Eller ked af det?

Andet Kapitel: &quot;Ja, så er du godt nok bornert!&quot; siger partileder Rasmus Paludan, da vært Hassan Preisler indrømmer, at han aldrig har snavet med en mand. Dette er kulminationen på to timer, hvor nærvær, seksualitet og seksuelle eskapader har fyldt en betydelig del.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/bc6609c1-9dfc-4fee-88d3-add100783f1d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:35:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:49:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kim Leine, bedstsælgende og prisvindende forfatter.</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/2b6c94a9-6611-4c45-b822-add1007800f0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Kim Leine, bedstsælgende og prisvindende forfatter.

Første kapitel: &quot;Jeg er bange for, at det skal lyde kunstigt. Man har ikke lyst til at lyde som en falsk synder, der skal have tilgivelse,&quot; fortæller forfatter Kim Leine, da han bliver spurgt, hvorfor han ikke har ringet til sin søn, der har arvet hans misbrug, og sagt til ham, at han både føler skyld over sine mange svigt og drømmer om en dag at blive tilgivet for dem. Han kalder det selv for &quot;fejt,&quot; at han ikke kan lide at tale om problemerne. &quot;Det er måske derfor, jeg er forfatter,&quot; siger han. Her kan han nemlig skrive sig ud af fejheden.

Andet kapitel: &quot;Jeg havde en gensidig kærlighed til min hund, men desværre slog min stedfar den ihjel, da han fandt ud af det&quot; fortæller forfatter Kim Leine, der ved hjælp af psykologer har fundet ud af, at han ikke fik nogen kærlighed af nogen mennesker overhoved. Og allerede som barn lærte Kim at behandle sine følelser med en snusfornuft, som siden her udviklet sig til det, han kalder &quot;mit kolde øje.&quot; Det er med nøgternhed, han skriver sine bøger, men det er også sådan, han lever sit liv. Kim Leine kan ikke kan råbe og skrige i begejstring og vrede, eller danse for den sags skyld.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/2b6c94a9-6611-4c45-b822-add1007800f0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:35:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Janni Ree, tidligere, milliaræderfrue og &quot;Forsidefrue&quot;</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/448ece35-765b-428e-938d-add10077ea05/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Janni Ree, tidligere, milliaræderfrue og &quot;Forsidefrue&quot;

Første kapitel: &quot;Jeg er utrolig barnlig, for jeg blev tvunget til at være voksen alt for hurtigt,&quot; fortæller Janni Ree, gift med milliardær Karsten Ree. Hendes far var alkoholiker, hendes mor hård og hidsig. Derfor hun vidste aldrig, om hun igen skulle ind til skænderier eller slagsmål, når hun satte nøglen i døren til barndomshjemmet. At gå i skole og dygtiggøre sig var Jannis drift, og hvis hun ikke kom afsted om morgenen, så blev hun helt hysterisk. Drømmen for fremtiden var at læse på universitetet og blive advokat.

Andet kapitel: &quot;Der er faktisk min datter, der den dag i dag er mor for mig,&quot; afslører Janni Ree. Allerede da hendes børn var små, var de vidner til daglige skænderier mellem deres forældre. Siden så Victor og Nathalie, hvordan deres far leverede lydoptagelserne, som fik deres mor fængslet; og hvordan deres mor tog til genmæle ved at bryde navneforbuddet og gå til pressen. Nathalie har arvet Jannis angst, Victor brød med hendes som barn - men har dog genoptaget kontakten - og Janni blev aldrig advokat, men model, Oddset-pige og Forsidefrue.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/448ece35-765b-428e-938d-add10077ea05/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:35:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Alex Vanopslagh, politisk leder for Liberal Alliance</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/000d7e87-7a8f-493b-8ca2-add10077704a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Min far og jeg havde et tæt bånd. Det var betingelsesløs kærlighed&amp; eller måske var jeg bare god til at opfylde betingelserne,&quot; reflekterer Alex Vanopslagh, politisk leder for LA. Hans fars regler lød: Ingen klynk. Klem ballerne sammen! I dag har de to ikke længere det tætte forhold, de havde, da Alex var barn. Hele sin opvækst har Alex i øvrigt troet, at hans efternavn betød &quot;opstigning.&quot; Det var først som voksen, han fandt ud af, at det betyder &quot;opbevaringsrum.&quot;

Andet kapitel: &quot;Jeg føler mig dansk. Fuldstændigt!&quot; Femårige Alex Vanopslagh indvandrede til Danmark, da hans danske mor forlod hans belgiske far i Frankrig. I begyndelsen var Alex misundelige på sine venner, der blev hentet i børnehaven af  fædrene, som senere gav dem fjernsyn og mobiltelefoner, når de blev konfirmeret eller fyldte 18. Da Alex blev ældre, fandt han, som en klassisk indvandrer, en identitet i modkulturerne. For hans vedkommende blev det først som ultra-fodboldfan og siden som hyperliberal kritiker af både velfærdsstat og normer. I klummer og debatindlæg gik han kritisk til danskhedens fem søjler: Sundhedssystemet, ligestillingen , uddannelsessystemet, feminismen - og skatten!



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/000d7e87-7a8f-493b-8ca2-add10077704a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:35:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:49:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Katrine Engberg, krimiforfatter</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/cd9b0400-9f3a-4f5a-a3ed-add1007762e0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Jeg har aldrig haft et hjem, hvor der blev bagt boller, og når jeg var på besøg hos min far, så var det ekstra utrygt. Han var et højhus, og man vidste aldrig, hvilken etage han kom ud på.&quot; fortæller bedstsælgende, bogaktuelle krimiforfatter Katrine Engberg om sin ustabile barndom, hvor hendes enlige mor gjorde karriere på universitetet, og faren var maniodepressiv. Siden da har Katrine Engbergs eneste drøm været at skabe et trygt, harmonisk og varmt hjem for sig selv, sin fremtidige mand og børn.

Andet kapitel: &quot;Så skulle jeg leve af at sælge kastanjer på et Pariser-gadehjørne og ellers sidde på mit hummer og skrive smal lyrik.&quot; Tre år efter at krimi-forfatter Katrine Engberg mistede sin far, forlod hun manden Timm Vladimir og deres dengang seksårige barn. I dag, fire år senere, kan hun stadig få fornemmelsen af at være på besøg i sit pæne Østerbro-liv, og i sine hemmelige drømme har hun da heller ikke plads til hverken herskabslejligheden, designerkøkkenet, manden eller sønnen, Cassius - for den sags skyld!



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/cd9b0400-9f3a-4f5a-a3ed-add1007762e0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:35:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Mikkel Frey Damgaard, forfatter og journalist</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/6b281fc9-2d63-4c8b-94d5-add100774b17/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Det var en heftig konflikt. Jeg måtte fragte sedler frem og tilbage,&quot; fortæller forfatter og journalist Mikkel Frey Damgaard. Efter hans far tog sig eget liv, da Mikkel var 8 år, fortsatte han og hans søster med at komme hos deres farmor og farfar hver anden weekend. Dette til trods for, at farmoren sad og klippede morens ansigt ud af samtlige fotos i deres albums, og farfaren nægtede at tale et eneste ord til hende, når han hentede børnene i sin bil.

Andet kapitel: &quot;Jeg kommer til at blive kørt over af det her. Tak for lort!&quot; udbryder Mikkel Frey Damgaard, da han foreholdes, at han ikke har konfronteret sin mor med hendes massive svigt. Hun kaldte farens selvmord for et &quot;attentat&quot; på hende og ønskede siden ikke at tale om hverken ham, hans selvmord eller sine børns smerte. &quot;I dag er du ikke i stand til at være i et forhold, og det har ikke noget med din far at gøre. Det skyldes dit forhold til din mor,&quot; siger vært Hassan Preisler.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/6b281fc9-2d63-4c8b-94d5-add100774b17/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:35:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Annette Heick, Tv-vært og sangerinde</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/18294a4d-4800-48f0-898d-add10076e994/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Annette Heick, Tv-vært og sangerinde

Første kapitel: &quot;Det var os mod Verden,&quot; fortæller Tv-vært og sangerinde Annette Heick om den lille treenighed, hun levede i i sin barndom. Udenfor hjemmet blev hun nemlig mobbet. Først i fattige Skovlunde, hvor hun fik at vide, at hun ikke skulle tro, hun var noget, bare fordi hendes forældre var kendte; siden i rige Holte, hvor selv de vokse spurgte hende, om hun ikke var flov over at være datter af Keld og Hilda.

Andet kapitel: &quot;Al den energi, du bruger på at kæmpe hele tiden, hvad i alverden skal du bruge den til i fredstid?&quot; spurgte en psykolog Annette Heick, som endnu engang var gået ned med flaget af arbejdspres og præstationsangst. Ikke alene har hun altid ment, at hun mere end alle andre skulle bevise sit faglige værd; hun har også følt sig tvunget til at gøre sig fri af sine forældres tyngende image og bevise, at hun er sin egen. Men er der også en tryghed i at arbejde sig helt ned under gulvbrædderne? Og hvad ville der mon ske, hvis hun forlod krigsskuepladsen?



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/18294a4d-4800-48f0-898d-add10076e994/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:15:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Søren Pind, forfatter og tidligere minister</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/a6889f5b-2b86-4c83-9e99-add10076e34f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Måske ville jeg gerne være som Victor' - sådan en ikonisk ting midt i det hele,&quot; afslører bogaktuelle Søren Pind, da han på Café Victor i det indre København møder vært Hassan Preisler. Hans private hjem er ikke åbent for offentligheden. Det er nemlig her, han søger ly for den rasende, stormfulde omverden, der har igen og igen har aktiveret hans forfængelighed og fået ham til forlade sine idealer for i stedet at stræbe efter at blive set, anerkendt og beundret.

Andet kapitel: &quot;Jeg vil så gerne være ligesom dig, far&quot; sagde Søren Pinds 16-årige søn, da de fornylig gik hånd i hånd hen ad gaden. På trods at et langt synderegister af magtsyge, manipulationer, rygstikken og sladder - samt et indædt håb om, at de to sønner aldrig vil træde ind i politik - så kan Søren Pind ikke undgå at mærke stoltheden boble i sig, da sønnen udtrykker sin beundring for ham.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/a6889f5b-2b86-4c83-9e99-add10076e34f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:15:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Claus Hjort Frederiksen, tidligere finansminister og hovedstrateg i Venstre</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/b989b2c8-7438-4920-ad4d-add10076cc8d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Første kapitel: 
&quot;Så ringede jeg til ham og råbte, 'hvad fanden bilder du dig ind!,&quot; fortæller tidligere finansminister og manden bag Venstres succes de seneste to årtier, Claus Hjort Frederiksen. Han var den, der fik rollen som partiets pitbull, som skulle fare over og bide folk i låret. De måtte for alt i verden ikke lufte idéer, der stred mod ønsket om at gøre Venstre til et parti, som kunne hente vælgere over midten. Claus Hjort Frederiksen bliver stadig vred, hvis man bevidst laver uorden i geledderne: &quot;Der må ligesom være orden på det,&quot; som han siger.

Andet kapitel: 
&quot;Ja! Jeg har jo bare et ønske om, at tingene skal gå i den retning, jeg vil have,&quot; svarer Claus Hjort Frederiksen, da han bliver spurgt, om ´magt´ er et fyord. Han vil gerne acceptere, at han siden slutningen af 90'erne har været et af det mest magtfulde mennesker i Danmark, man han bruger kun ordet, når han siger, &quot;jeg vil ikke have den med fandens vold og magt.&quot;



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/b989b2c8-7438-4920-ad4d-add10076cc8d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:15:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Dan Rachlin, DJ, Tv- og radiovært</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/fc9d0b2f-664c-45e9-bc97-add100764cf8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Første kapitel: &quot;Hvorfor er det, at jeg bliver ved med at bilde mig selv ind, at alle mennesker på alle tidspunkter af døgnet, har lyst til at høre de guldkorn, jeg lukker ud?&quot; spørger Tv- og radiovært Dan Rachlin sig selv, når han reflekterer over sin personlighed og sine aktiviteter. I følge ham selv er han overdrevet forfængelig, yderst opmærksomhedskrævende og manisk aktiv på de sociale medier.

Andet kapitel: &quot;Så sidder jeg der på TV2 og græder over, at Kim Larsen er død,&quot; fortæller Dan Rachlin om sin relation til det danske nationalikon, men også om sit rutinerede forhold til medierne - og om forholdet til sine følelser. Hans fars jødiske familie var nemlig varmblodig, larmende og intens. Selv hvis en fjern kusine var afgået ved døden, satte man den grådkvalte telefonkæde i gang, og til begravelsen hulkede man højt og illustrativt.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/fc9d0b2f-664c-45e9-bc97-add100764cf8/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:15:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:49:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Anne Linnet, sangerinde, sangskriver og forfatter</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/471d7956-2a31-4038-b640-add10076509b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Anne Linnet, sangerinde, sangskriver og forfatter

Første kapitel: Anne Linnet, sanger, sangskriver og nyslået krimi-forfatter: &quot;Nej, det har jeg ikke! Mine partnere ville sige det samme&amp; ikke mig bevidst,&quot; svarer sanger og forfatter Anne Linnet, da hun bliver spurgt, om hun nogensinde har overskredet grænser og krænket andre, sådan som hun har tilladt, at det blev gjort mod hende.

Andet kapitel: &quot;En gang imellem får jeg det, som han har det på korset - og tænker: Min gud hvorfor har du forladt mig&quot;, siger Anne Linnet, der skriver fra sin følelsesside både når hun har det ekstremt godt og ekstremt skidt.

Lige nu går det godt og hun trives i Dublin, hvor hun er &quot;medfølgende hustru&quot;. Her er bruger den 7-dobbelte mor og populære sangskriver de fleste dage på at skrive sange, for så om eftermiddagen at gå hen og stå foran Trinity College for at hente kæresten Kathrine, når hun får fri fra jurastudiet.

 



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/471d7956-2a31-4038-b640-add10076509b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:15:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:50:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nikoline, Rapper</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/b0dc5499-0244-4c76-be6e-add100764eb0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Nikoline, Rapper.

Første kapitel: &quot;Lad være med at antaste mig, men bortset fra det, om du har lyst til at wanke til mine fotos, det blander jeg mig ikke i,&quot; siger rapper Nikoline, der altid været ret ligeglad med, hvad andre tænker, synes og gør. Det må siges at være et held for hende, for som barn var hun det sorte får, anderledes, udstødt og mobbet!

Andet kapitel: &quot;Så købte hun en blå Saab og kom kørende i den,&quot; fortæller Nikoline om sin kæreste og manager, Olga. Nikoline voksede op uden en far og med en mor, der ikke bare var hendes mor, men også fungerede som far, bedste ven, bror og søster. Nu lå moren for døden, og Olga accepterede ikke Nikolines mange afvisninger. I dag er det Olga, der er Nikolines et og alt.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/b0dc5499-0244-4c76-be6e-add100764eb0/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Sat, 30 Oct 2021 07:15:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:49:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Det allersidste kapitel med Knud Romer: »Psykotisk ultravold!«</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/0eb5aaf3-1a0f-47eb-81bb-ad5f007a0268/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Synet på værdien af den dybe samtale skiller i den grad vært og gæst fra hinanden i dette allersidste kapitel, for mens Knud Romer vil have en florets afstand mellem sig selv og andre mennesker, så vil Hassan Preisler helt ind på livet af Knud, ind bag alle maskerne. Han vil af med personaer, statuer og hånddukker og forbinde sig til den sårbare og stille Knud, som han ved findes et sted derinde. »Det er jo ikke en floret, du holder op, men er tre meter lang og ekstremt spids lanse!« udbryder Hassan Preisler efter utallige forsøg, der alle ender i lange fortællinger fra en fjern fortid, litteraturreferencer og citater af Rilke og Heidegger. På den måde kan man sige om det afsluttende afsnit, at det mere er en prolog og epilog til Det næste kapitel, end et egentligt program, og at det på således både er en fuldstændig tryg og fuldstændig forudsigelig afslutning på serien.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/0eb5aaf3-1a0f-47eb-81bb-ad5f007a0268/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Jul 2021 07:35:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:08:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Thomas Korsgaard: Fuldstændig famlieløs!</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/aa2f1ebd-1ae6-4c62-adb2-ad5800728361/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Forfatter Thomas Korsgaard ved godt, at det er usædvanligt at være fuldstændig familieløs, og det skærer ham da også i hjertet, at han ikke ser sine yngre søskende. Det er jo sådan med nogle mennesker, at man har alt til fælles, men ikke deler noget som helst,« forklarer han. Kan det være en form for kærlighed, eller er det alene en afvisning, når familiemedlemmer vender sig bort fra hinanden, og er det reel frihed eller fylder fraværet i virkeligheden langt mere? Thomas Korsgaard har via sin gennemgående romankarakter, Tue, undersøgt sin dramatiske barndom og ungdom, men nu er han lagt i graven, for trilogien er afsluttet! Og hvad skal der så ske? Måske skal den fysiske uafhængighed brydes, for at opnå den mentale frihed, som den nu 26-årige forfatter stadig sætter højest og længes allermest efter.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/aa2f1ebd-1ae6-4c62-adb2-ad5800728361/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jul 2021 07:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:49:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Karen Bro: Sodoma og Gomorra</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/4bd6183e-6649-4a2d-8784-ad510087e458/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Karen Bro nåede for få år siden toppen af sin karriere som chefredaktør for Ekstra Bladet. Hun var for alvor lykkedes med at »blive en af drengene,« sådan som hun havde lært sig det, siden hun var helt ung. Det begyndte i kostalden med farens dårlige selvværd og fortællinger om, at »vi kan ingenting!«. Som lille pige ville Karen således bevise sig for ham, og derfor sørgede hun for at være allerbedst i skolen. Men han så det ikke. »Det er tarveligt. Han kunne godt have rost mig,« udbryder Karen Bro. Faren døde pludseligt, og da Karens barndom var faldet fra hinanden, voksede hendes behov for at markere sig endnu større. Hun fandt et umuligt tilhørsforhold i mandefællesskaberne omkring formiddagsbladede, BT og Ekstra Bladet. Her skulle hun lukke munden på den dæmon, der sad på hendes skulder og fortalte hende, at hun ikke duede til noget som helst og lige om lidt ville blive afsløret.

 

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/4bd6183e-6649-4a2d-8784-ad510087e458/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Jun 2021 08:17:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Torben Steno: For gevaldig og selvhadende!</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/590cee02-42eb-4fa1-8e86-ad4a007905b6/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Radio- og tv-vært Torben Steno har skabt en sandhed af sine forældres narrativ om, at han skulle have et vanskelige sind. Det er en fortælling han per automatik træder ind i, hver gang han presses af livet. Og det er han i den grad blevet. I løbet af samtalen med Hassan Preisler afslører Torben Steno, at han står midt i af skulle flytte fra sin højtelskede kone gennem mange år. Men det er først, da han pludseligt afdækker, at han ikke har set sin datter, siden hun var syv, at det bliver tydeligt, hvor slemt det har været. Dengang blev hun fjernet fra ham, fordi hendes mor beskyldte ham for at have begået seksuelle overgreb mod datteren. Sigtelsen blev siden frafaldet, men moren fik alligevel tildelt den fulde myndighed, fordi kontakten mellem far og datter ikke havde været kontinuerlig. »Bare vent til hun bliver voksen, så kommer hun til dig,« beroligede Torben Stenos venner ham gennem årene. For tre år siden fyldte hun 18 år, men Torben Steno har stadig ikke hørt fra sin datter, Amalie. 

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/590cee02-42eb-4fa1-8e86-ad4a007905b6/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Jun 2021 10:19:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:55:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Inter Støjberg: »At undgå bitterhed«</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/f417750d-3dd5-4978-ad53-ad430077b3ed/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>»Hvis din far var her nu, ville I så snakke politik eller om, hvordan du har det?« spøger vært, Hassan Preisler. 

»De to ting er uløseligt forbundet,« forklarer Inger Støjberg, der har kastet sig ud i det indre arbejde, det er at undgå bitterhed. 

»Damer i 40erne, der er bitre, det er bare ikke rart for nogen,« forklarer hun. 

Men ligger kimen til den potentielle bitterhed i, at hun betragter det som sit store offer, at hun aldrig fik mand og børn? Og at hun i stedet må leve med hadefulde tilråb, trusler på livet, indskrænket frihed og udvidet sikkerhed? På et miniaturemaleri på væggen på kontoret på »de udstødtes gang« er Inger Støjberg afbilledet som en moderne Jeanne d’Arc med hest, ild og flammende rødt hår.

»Ja, hende gik det jo ikke så godt,« siger hun og henviser den kvindelige franske nationalhelt, det blev brændt på bålet at sine egne.

I denne tid gør den tidligere minister og mangeårige venstre- og folketingsmedlem sig klar til rigsretssagen.

»Det er historisk, men alle, jeg kunne spørge om, hvordan man gør, er døde,« siger hun, der i øvrigt beskriver det forløb, hun skal ind i, som bjergetapen Alpe d’Huez: »Der sidder en hel del kilometer i benene, men hvis jeg bare når op på toppen, så er jeg fuldstændig sikker på, at udsigten så god, at jeg kan se, hvad jeg skal,« siger hun stille. 

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/f417750d-3dd5-4978-ad53-ad430077b3ed/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Jun 2021 07:28:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Linse Kessler II: Notorisk survivor! (eller »Verden bedste humør!«)</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/397d49ee-4509-42f5-9c6f-ad410099ff53/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Med udgangspunkt i hver sin dysfunktionelle barndom har vært og gæst valgt helt forskellige livsstrategier. Mens Hassan Preisler aktivt bekymrer sig for at foregribe enhver potentiel og tænkelig katastrofe, har Linse Kessler valgt aldrig at føle sig som et offer eller lade sig tynge af modgang. På det fysiske område, gjorde pakistanerdrengen Hassan sig så dansk, som han overhoved kunne, mens dreengepigen Linse sørgede for at få store bryster og læber. »De andre sagde, at jeg var så fladbrystet, at jeg kunne danse samba i et sugerør uden at ramme kanterne,« fortæller hun, der i øvrigt fastholder, at hun aldrig ville kunne få en depression: »Jeg har nemlig verdens bedste humør, skal jeg sige dig,« fortæller hun den altid sortseende vært.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/397d49ee-4509-42f5-9c6f-ad410099ff53/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Jun 2021 09:44:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Linse Kessler: »Orkan på et lagen!«</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/7324c607-f917-4cfe-82a4-ad3c007c27c7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</link>
			<description>Linse Kessler hedder i virkeligheden Lenina og er opkaldt efter sin kommunistiske fars store idol, Lenin. Faren stak af og moren begyndte at drikke, og lille Lenina var overladt til sig selv, indtil hun først blev sendt på børnehjem og siden i pleje. Voksenlivet begyndte ellers som ungdomsklubbens fladbrystede »drengepige,« men udviklede sig til, at hun var »orkan på et lagen.«

Overlevelsesstrategierne har været mangfoldige, og gennem årene har hun med stor succes fået skabt den figur, som i dag er fænomenet Linse Kessler. På trods af, at livet kunne beskrives som en voldsom tragedie, insisterer Linse Kessler i dag på, at hun altid er glad, stærk, kærlig og smuk. Men kommer konstruktionen med en prisseddel?

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/1283f5f4-2508-4981-a99f-acb500e64dcf/3a33d3f9-b4e2-4e62-96cf-ad0800b1138a/7324c607-f917-4cfe-82a4-ad3c007c27c7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=cb87422a-2300-40a2-8fc0-ad0800b11393</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Jun 2021 07:54:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jesper Skibby: Det sorte hul</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/d865e0ee-9d1f-4bd9-9ab2-ad35006ff6fa/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13</link>
			<description>Jesper Skibbys fald fra tinderne var enormt, og da han ikke engang længere kunne klamre sig til vragresterne af tidligere tiders berømthed, så han ikke anden udvej end at tage sit eget liv. Det forsøgte han hele to gange. »Det er hult, Hassan, for helvede!« udbryder han. »Anerkendelse, succes. Det er hult. På et tidspunkt trykker den store mand der oppe på den store stopknap, og så er du bare Hassan, ligesom jeg bare er Jesper… skrøbelig, sårbar, genert, usikker, introvert!« forklarer han.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/d865e0ee-9d1f-4bd9-9ab2-ad35006ff6fa/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13</guid>
			<pubDate>Thu, 27 May 2021 07:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Anders Lund Madsen: Modig, Stærk og Fri</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/8efa223e-420e-4355-aeb5-ad2c00e2e75d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13</link>
			<description>»Jeg er en negativ mønsterbryder,« forklarer Anders Lund Madsen. Begge hans forældre voksede op i arbejderklassen og fik mange tæsk i deres barndomshjem, så de besluttede, at Anders og hans bror, Peter, skulle leve et middelklasseliv med masser af tryghed og mange muligheder. »Men min far var ret skuffet over mig. Fra min fars synsvinkel var det op ad bakke for mig. Jeg ville jo ikke rigtig noget. Ikke noget som helst, faktisk,« siger Anders Lund Madsen, der ved en tilfældighed fandt ud af, at han kunne stille sig op på en scene og sige noget, som folk grinte af. Der har han stået lige siden.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/8efa223e-420e-4355-aeb5-ad2c00e2e75d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13</guid>
			<pubDate>Thu, 20 May 2021 09:27:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:48:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Simi Jan: Vores kælling</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/564a78bd-9ff8-4b5c-a9a0-ad2700957dff/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13</link>
			<description>»Du er den største kælling, vi kender, men du er vores kælling!« Sådan beskriver TV-vært Simi Jans tre yngre søstre hende, når de fortæller om dengang, deres mor var dødssyg med cancer, og Simi satte sig for, at hun skulle redde hende fra døden.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/564a78bd-9ff8-4b5c-a9a0-ad2700957dff/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13</guid>
			<pubDate>Thu, 13 May 2021 09:33:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Isam B: Mors dreng</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/bd32445f-47cc-4bfb-a04e-acfd005d2025/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1617256603</link>
			<description>»I min barndom, der kan jeg godt savne at være blevet set. Især af min far,« fortæller musiker og sanger Isam Bachiri. Hans far havde, siden han kom hertil fra Marokko, lært dansk på ingen tid og læste nu dagligt bøger og aviser på det ny sprog. Op gennem Isams opvækst lå Politiken altid fremme på sofabordet, og om eftermiddagen var der hjemmeskole for de fire søskende. Mens hans et år ældre søster levede op til farens mange forventninger og dygtiggjorde sig, led Isam både under ikke at være fagligt stærk og hurtigt at miste interessen for opgaverne. Derfor blev han i stedet mors dreng. Hende gik han op og ned ad, og hun beskyttede ham mod en omgivende verden, som hun betragtede som farlig. »Selv mit navn betyder betyder ’den overbeskyttede’,« forklarer Isam B: »Konsekvensen er, at jeg godt nok har fundet min egen vej i livet, men jeg har aldrig fundet min plads i samfundet,« konkluderer han i Det næste kapitel.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/bd32445f-47cc-4bfb-a04e-acfd005d2025/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1617256603</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Apr 2021 06:15:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Peter Aalbæk Jensen: Psykopatens privilegium</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/fb12d26a-7684-40a9-b4df-acf6008e964f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1616662666</link>
			<description>Peter Aalbæk Jensen var »en aparte lille dreng«, som i skolen blev mobbet. Han opdagede tidligt, at han skulle te sig som en tosse, for ikke at få tæsk. Da han som ung kom til hovedstaden for at arbejde med film og medier, blev han atter holdt udenfor af den etablerede kulturelite. Igen blev det hans strategi at have en anormal adfærd. Det er misundelsen, der driver ham, siger han: »Jeg beundrer folk, der er kvikke, akademiske og intellektuelle. Jeg selv er mere snu end begavet, min IQ er under 90. Det er meget tæt på, at jeg skal kategoriseres som idiot,« siger han og indtager dermed endnu engang sin gammelkendte rolle som hofnar. »Det er psykopatens privilegium,« forklarer han: »Måske er der et element af angst overfor folk som mig. Hvis man dybest set er klar til næsten alt, så er man skræmmende.«

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/fb12d26a-7684-40a9-b4df-acf6008e964f/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1616662666</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Mar 2021 09:05:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:42:38</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ida Auken: Borgafhængig</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/538332d4-a076-459b-b3d9-acef0090d111/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1616057887</link>
			<description>Ida Auken har brudt grundreglen for et exitprogram: Narkomaner skal væk fra deres pushere, bandemedlemmer skal fjernes fra deres brødre, men Ida Auken er igen i armene på sin egen afhængighed.

»Jeg er tilbage, fordi jeg ikke kan lade være,« siger hun. 

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/538332d4-a076-459b-b3d9-acef0090d111/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1616057887</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Mar 2021 09:14:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:42:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rosa Lund: Nørrebro, min boble!</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/95148936-90d5-4a9e-8f4f-ace8008b869c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1615452019</link>
			<description>»Min far var medlem af DKU, min mor var medlem af VS,« fortæller Enhedslistens Rosa Lund, som er opkaldt efter den socialistiske heltinde Rosa Luxemburg, der døde en brutal død som martyr for sagen.

»Jeg kan faktisk rigtig godt lide traditioner. Jeg blev for eksempel konfirmeret i Brorsons Kirke. Det passede ikke min far. Jeg fik også en studenterhue, det gjorde mine forældre ikke. Det er nok lidt mit ungdomsoprør,« siger Rosa Lund, der trods sine små opgør, hverken politisk eller geografisk har sprængt boblen eller flyttet sig nævneværdigt.

Men hvilke konsekvenser har det, at man lever et liv i et isoleret fællesskab, og er dette medvirkende til Rosa Lunds forstørrede overjeg, der hele tiden fortæller hende, at hun ikke lever op til pligten og forventningerne?

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/95148936-90d5-4a9e-8f4f-ace8008b869c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1615452019</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Mar 2021 08:48:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:42:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pernille Vermund: Dødsdommen</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/d4d0584b-b37a-4404-8ee9-ace10089b7e9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1614847277</link>
			<description>»Jeg måtte affinde mig med, at jeg nok havde sygdommen,« siger Nye Borgerliges partiformand, Pernille Vermund.

Hendes mor havde netop fået konstateret den frygtelige sygdom Huntingtons Chorea, som giver svære personlighedsforandringer og gradvist nedbryder kroppen, inden den syge uundgåeligt tages af døden.

Og så er det sådan, at halvdelen af børnene til en person, der har fået konstateret HC, selv får sygdommen, som hverken kan kureres eller behandles.

Pernille Vermund tog først den afgørende test, da hun havde færdiggjort sine arkitektstudier og tegnet en gruppelivsforsikring. Testen var negativ, men truslen havde tidligt lært hende at undetrykke enhver tyngende følelse og lægge låg på enhver besværende fornemmelse, for livet skulle leves hastigt.

Således har Pernille Vermunds allerinderste længsel altid været mod mere ro og en bålplads i baghaven.

Så hvad skal der mon stå på hendes gravsten? »Lev!« udbryder hun.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/d4d0584b-b37a-4404-8ee9-ace10089b7e9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1614847277</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Mar 2021 08:51:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:44:57</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Andreas Bo har aldrig kunnet slippe sin mors silent treatment</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/6efe1565-96ae-4bda-8e14-acda00991d0e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1614245293</link>
			<description>Andreas Bo brugte det meste af sit liv på at forsøge at få sin mor til at grine. Måske er det derfor, han blev komiker.

»Jeg dansede rundt i så mange år for at få hende ud af den der silent treatment,« forklarer han.

Mange år senere må Andreas Bo sande, at han ødelagde sit eget ægteskab, fordi han var blevet, som sin mor.

»Jeg havde lært, at det var sådan, man reagerede i et ægteskab. Silent treatment! Og jeg har arvet den samme stædighed, som hun besad.«

I dag er komikeren ifølge sit eget udsagn nået længere, end han nogensinde havde turdet drømme om, dengang han forlod medicinstudiet for at underholde på fuld tid.

»Jeg står på en alpetop, men hvad fanden skal jeg egentlig her, mor?« spørger han i 'Det næste kapitel'.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/6efe1565-96ae-4bda-8e14-acda00991d0e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1614245293</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Feb 2021 09:47:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:53:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Overgreb på overgreb – historien om Judith Rothenborg</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/9e9899d8-d29f-41fd-8533-acd2011ab93c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1613632299</link>
			<description>Der bliver ikke lagt fingre imellem i Judith Rothenborgs selvbiografi. Det ene overgreb efter det andet udfoldes på siderne i 'Lykken venter lige om hjørnet'.

I Det næste kapitel spørger hun pludselig sig selv hvorfor.

»Hvad er der galt med mig, siden nogen kan lave sådan nogle overgreb på mig?« hvisker hun og overvejer, om hun på grund af de mange krænkelser gennem et langt liv måske slet ikke er egnet til et forhold, hvor hun bliver elsket.

Måske er kærligheden i virkeligheden alt, alt for farlig for den længselsfulde mormor på mandejagt?

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/9e9899d8-d29f-41fd-8533-acd2011ab93c/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1613632299</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Feb 2021 20:23:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:44:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Anders Krab-Johansen: Hård og brutal!</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/46cf30d0-05dc-4590-b322-accc008a3559/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1613032622</link>
			<description>I samtlige portrætter, der er lavet af Berlingske Medias administrerende direktør, Anders Krab-Johansen, skildres han som en barsk fyr.

»Jeg har ikke decideret noget imod det. Det er brandopbyggende,« siger han ironisk.

»Men jeg ville da meget hellere have, at folk beskrev mig som venlig, kreativ, inspirerende og udfordrende. Det ville jeg synes var langt mere interessant. Det ville jeg sætte mere pris på,« siger han. Først hårdt presset indrømmer han, at han kan ligge søvnløs om natten, når han skal fyre en nær medarbejder. Den slags kan han ikke dele med nogen.

»Det er også meget ensomt,« erkender han modvilligt.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/46cf30d0-05dc-4590-b322-accc008a3559/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1613032622</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 08:51:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:52:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Henrik Dahl DNK T1</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/c8935d15-7825-4318-80e9-acc400d4c8df/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1612358338</link>
			<description>See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/c8935d15-7825-4318-80e9-acc400d4c8df/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1612358338</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 13:29:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:40:39</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>20210202 DNK T2 Henrik Dahl</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/f05a5468-9bb2-4aef-9705-acc400d4c8df/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1612357564</link>
			<description>See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/f05a5468-9bb2-4aef-9705-acc400d4c8df/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1612357564</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 13:29:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jeanett Albeck DNK</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/9b9d039e-1161-4216-a263-acbd00cd4887/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1611750851</link>
			<description>See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/9b9d039e-1161-4216-a263-acbd00cd4887/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1611750851</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Jan 2021 12:39:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Anne-Grethe Bjarup Riss: Der findes et dybt mørke, jeg ikke må søge ned i</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/00a5f209-d68a-41c1-89a6-acb700899140/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1611220209</link>
			<description>Dette er både første og anden time af Det næste kapitel med Anne-Grethe Bjarup Riss. »Under sygdomsforløbet mødte jeg nogle selvmordstanker, og dem har jeg hverken mødt før eller siden,« siger Anne-Grethe Bjarup Riis, filminstruktør. Hun peger på den måde alligevel på, at hun har erfaret, at der findes et dybt mørke, som hun ikke må søge ned i, fordi livet må og skal fortsætte. Dette er derfor hendes lærdom: På trods af smerten, desperationen, de fysiske slagsmål med sin mand, utroskaben, alle svigtene, selvhadet og det store, fundamentale sammenbrud blev konklusionen, at det er nødvendigt og værdifuldt at gå videre – igen og igen!

I første kapitel fører gæsten selv penslen, men i andet overtager Hassan Preisler, og så er det ham, der tegner portrættet. Og han vil ind bag gæstens selvfortælling, ind gennem sprækkerne, ind i mørket, ind og møde mennesket derinde, for i det uperfekte findes det egentlige bånd fra menneskesjæl til menneskesjæl, mener han. Vi er jo alle, når alt kommer til alt, både hovmodige, griske, misundelige, ødsle, vrede, dovne og nydelsessyge, og dette er vores forbandelse, men også vores forbindelse - og dermed frelsen - for så behøver vi jo ikke at være alene. 

Første gang gæst og vært mødes, er det på gæstens hjemmebane, men når de ses igen et par dage senere, så er det i Weekendavisens studier. 

Dette er Det Næste Kapitel.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/00a5f209-d68a-41c1-89a6-acb700899140/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1611220209</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Jan 2021 09:34:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Henning Jensen: »Jeg var fuldstændig opløst«</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/4d65a364-9ef0-4b7f-b00d-acaf018113ef/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1610616619</link>
			<description>Mens vi venter på næste sæson af Det næste kapitel, har vi udvalgt nogle bidder fra året, der gik, som bestemt kan klare et genhør.

I Henning Jensens biografi Gennem glasvæggen beskriver skuespilleren »depressionens rædselsfulde helvede« og sit tidligere psykiske sammenbrud, hvor han faldt om på græsplænen foran sin datter.

Hassan Preisler mener, at bogen er med til at ophæve den ensomme kamp mod depression, men udgivelsen har også store konsekvenser for Henning Jensens forhold til sin, nu voksne, datter. 

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/4d65a364-9ef0-4b7f-b00d-acaf018113ef/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1610616619</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 16:16:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Miniepisode – Henning Jensen: »Jeg var fuldstændig opløst«</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/4d65a364-9ef0-4b7f-b00d-acaf018113ef/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1610616619</link>
			<description>Mens vi venter på næste sæson af Det næste kapitel, har vi udvalgt nogle bidder fra året, der gik, som bestemt kan klare et genhør.

I Henning Jensens biografi Gennem glasvæggen beskriver skuespilleren »depressionens rædselsfulde helvede« og sit tidligere psykiske sammenbrud, hvor han faldt om på græsplænen foran sin datter.

Hassan Preisler mener, at bogen er med til at ophæve den ensomme kamp mod depression, men udgivelsen har også store konsekvenser for Henning Jensens forhold til sin, nu voksne, datter. 

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/4d65a364-9ef0-4b7f-b00d-acaf018113ef/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1610616619</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 09:47:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Miniepisode - Natasja Crone: Happy-go-lucky</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/b5a75aa3-87b1-49b3-bcda-aca80113f193/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1609974108</link>
			<description>Mens vi venter på næste sæson af Det næste kapitel, har vi udvalgt nogle bidder fra året, der gik, som bestemt kan klare et genhør. 

I dette uddrag hører vi Natasja Crone som dealer med, at hun ikke synes, hun må svigte, sige nej og skuffe. Hun skal nemlig kunne klare alt, mener hun selv.

»Jeg skulle have klap for øjet for at melde mig syg,« fortæller tv-værten om en af de få gange, hun ikke er mødt op for at tone frem på skærmen. Hendes hornhinde havde fået en ridse og det resulterede i den eneste gang, Natasja Crone kan huske, hun har meldt sig syg.

For selvom hun elsker sit arbejde, kan Natasja Crone alligevel ikke slippe følelsen af at ville åbne en lille butik, stå med byttepengene i en bæltetaske om maven, og se hendes kunder i øjnene. Dejligt og simpelt. Men hvad hvis ingen ville købe noget? 

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/b5a75aa3-87b1-49b3-bcda-aca80113f193/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1609974108</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Jan 2021 23:05:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:12:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Miniepisode: Bertel Haarder har ingen diagnose</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/cad94acb-a272-4eef-9628-aca0012a418a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1609419703</link>
			<description>Mens vi venter på næste sæson af Det næste kapitel, har vi udvalgt nogle bidder fra året, der gik, som bestemt kan klare et genhør. 

I dette afsnit er det en vred Bertel Haarder, der flere gange anholder Hassan Preisler. Haarder vil ikke tale om skyggesiderne af sin personlighed – og slet ikke om opspundne diagnoser.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/cad94acb-a272-4eef-9628-aca0012a418a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1609419703</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Dec 2020 13:39:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:01</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Miniepisode: Bertel Haarder har ingen diagnose</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/cad94acb-a272-4eef-9628-aca0012a418a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1609419703</link>
			<description>Mens vi venter på næste sæson af Det næste kapitel, har vi udvalgt nogle bidder fra året, der gik, som bestemt kan klare et genhør. 

I dette afsnit er det en vred Bertel Haarder, der flere gange anholder Hassan Preisler. Haarder vil ikke tale om skyggesiderne af sin personlighed – og slet ikke om opspundne diagnoser.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/cad94acb-a272-4eef-9628-aca0012a418a/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1609419703</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Dec 2020 13:13:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:11:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Miniepisode - Nikita Klæstrup</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/66c30915-003e-4c24-bd69-ac99012c677b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1608807691</link>
			<description>Mens vi venter på næste sæson af Det næste kapitel har vi udvalgt nogle bidder fra året, der gik, som bestemt kan klare et genhør.

I dette uddrag taler Hassan Preisler Nikita Klæstrup om, at være hun er en outsider. Det er derfor, hun er så tilpasningsdygtig, som hun er, og kan flytte sig ubesværet fra miljø til miljø. Men hun udmattes af mennesker, og kan kun indgå i fællesskaber i meget kort tid.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/66c30915-003e-4c24-bd69-ac99012c677b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1608807691</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2020 13:49:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Miniepisode - Nikita Klæstrup</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/66c30915-003e-4c24-bd69-ac99012c677b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1608807691</link>
			<description>Mens vi venter på næste sæson af Det næste kapitel har vi udvalgt nogle bidder fra året, der gik, som bestemt kan klare et genhør.

I dette uddrag taler Hassan Preisler Nikita Klæstrup om, at være hun er en outsider. Det er derfor, hun er så tilpasningsdygtig, som hun er, og kan flytte sig ubesværet fra miljø til miljø. Men hun udmattes af mennesker, og kan kun indgå i fællesskaber i meget kort tid.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/66c30915-003e-4c24-bd69-ac99012c677b/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1608807691</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Dec 2020 11:09:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Miniepisode - Ulf Pilgaard: Sexskole</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/bfea16fb-7fbf-4763-9270-ac9400d253ac/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1608214560</link>
			<description>Uddrag fra Det næste kapitel, hvor Hassan Preisler er i sexskole hos Ulf Pilgaard, der stadig ser en mand med en meget stærk libido, når han ser sig selv i spejlet. Og skulle det knibe med evnerne, så findes der jo både medicinske og fysiske hjælpemidler, man kan tage i brug. 

Det oprindelige afsnit blev sendt 1. maj 2020.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/bfea16fb-7fbf-4763-9270-ac9400d253ac/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1608214560</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 14:25:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:10:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1. kapitel med Nikoline Werdelin: Vådeskud!</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/9a2e346d-3dd0-480f-bef7-ac6c01700722/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1604788437</link>
			<description>1. Kapitel: Forfatter og tegner Nikoline Werdelin stak af fra en række mislykkede kærlighedsrelationer, men også fra sin kæmpestore succes, et enormt arbejdspres og ikke mindst pænheden omkring villaen i Hellerup. Hun ramte dog først sit livs krise, da det blev tydeligt for hende, at tiden i Berlin ikke skulle blive brugt på et dybt dyk ned i kunsten med daglige besøg på de store teaterscener og kunstmuseer, for det blev i stedet sammnen med »hundefolket« i forstæderne, at hun kom til at tilbringe sine mange år i den tyske hovedstad. Her luftede hun sin depression og sine bokserhunde, og på den måde giver det mening at sige om Nikoline Werdelin, at hun »gik i hundene i Berlin.«

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/9a2e346d-3dd0-480f-bef7-ac6c01700722/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1604788437</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Nov 2020 22:42:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2. kapitel med Nikoline Werdelin: Rockerbande</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/48b065e9-1ce9-4624-b1f1-ac6c016d4934/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1604787740</link>
			<description>2. Kapitel: »Jeg har en hel rockerbande indeni!« udbryder Nikoline Werdelin, forfatter og tegner. Hendes vrede kommer tydeligst frem i forholdet til sin kæreste: »Jeg tordnede mod Ib i tre år. 'Kunne han mon tåle mig?’ Så kom der fred,« forklarer hun. Som barn oplevede Nikoline Werdelin, at hun skulle bestille tid hos sin far, den dygtige og travle immunolog, og hun havde bare at have noget spændende at sige, hvis hun skulle fastholde hans opmærksomhed. Men det var først, da den 16-årige Nikolines mor i årevis havde afvist ethvert af den unge piges forsøg på at blive til som selvstændigt menneske, at hun først slog i bordet og siden tog sit gode tøj og rejste sin vej.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/48b065e9-1ce9-4624-b1f1-ac6c016d4934/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1604787740</guid>
			<pubDate>Sat, 07 Nov 2020 22:22:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1. kapitel med Kaare Dybvad: »Vi har magten!«</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/ada59263-d798-4766-8554-ac6400e8b9e7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1604221066</link>
			<description>1. Kapitel: Boligminister Kaare Dybvad Bek klæder sig i hvid skjorte, mørkt jakkesæt og slips. Meget har ændret sig, siden han som dreng boede på et lille husmandssted på Vestsjælland, hvor faderen også havde sit autoværksted. Først flirtede den kommende boligminister med kommunismen, han kom på gymnasiet og universitetet, han udgav bøger om »udkantsdanmark« og »kultureliten,« fik plads i Folketinget og blev minister. »Ja, er du vimmer vi har magten,« svarer han. Synes han mon også, at det i dag er hans flok, der sidder på magten over narrativet om hvem, der nu er ude i kulden og inde i varmen?

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/ada59263-d798-4766-8554-ac6400e8b9e7/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1604221066</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 09:42:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:49</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2. kapitel med Kaare Dybvad: »En gramser!«</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/0cf349ec-6bee-4f23-88fa-ac6400e7c7cb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1604207553</link>
			<description>2. Kapitel: Under den rolige Thomas Winding-stemme, hersker en indre uro, for boligminister Kaare Dybvad Bek er ofte bange for at falde ud over kanten. Det ligger i arven, forklarer han, for da han var barn gik hans far konkurs som selvstændig automekaniker og måtte tage job som lokomotivfører, indtil han gik på efterløn. Den ene gang ugens gæst ikke blev valgt ind i Folketinget, blev han meget ked af det, og da hun udgav sin første bog, frygtede han, at han nu ville være hadet af alle. Hvis nu han skulle blive afsløret som en, der har snydt i skat eller taget af kassen - eller »en gramser,« som han selv siger - er han sikker på, at han ville blive mere og mere sur og siden blive uvenner med alt og alle.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/0cf349ec-6bee-4f23-88fa-ac6400e7c7cb/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1604207553</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 05:44:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2. kapitel med Bwalya Sørensen: »Rige svin!«</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/11141072-d69f-4b0e-bf1c-ac4100d88959/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1601179665</link>
			<description>2. Kapitel: »Min far, han har lavet sin research, men han glemte de danske FN-soldater - og svenske,« siger Bwalya Sørensen: »Oh, my God!« griner hun.

»Den svenske soldat var blond, men den danske var leverpostej,« forklarer hun forlegent.

Da skoleåret er gået, skal hun retur til forældrene i Zambia, men det er først, da de genneskuer graviditeten, at hun tvinges til at forholde sig til den.

Den nu 17-årige pige vil tilbage til Cypern og væk fra den danske FN-soldat, som hun ved har været hende utro, men hendes far forlanger, at hun opsøger ham i København.

Kort efter står Bwalya alene i Kastrup - med en falsk adresse i hånden.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/11141072-d69f-4b0e-bf1c-ac4100d88959/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1601179665</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:56:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1. kapitel med Bwalya Sørensen: Fortrængelsens kunst</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/2ec98daf-40cf-4c13-87bf-ac4100d7efc3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1601181279</link>
			<description>1. Kapitel: »Min mor kunne finde på at gå forbi mig ved spejlet, og så siger hun, ’hvor er du grim!’,« fortæller Bwalya Sørensen om sin voldelige mor

Allerede da hun var helt lille, lærte Bwalya Sørensen derfor at beskytte sig mod et stort ydre pres. Det kommer hende til gode i disse tider.

»Ja, jeg er vant til psykopatiske idioter. Jeg bruger bare mine gamle tricks,« forklarer Bwalya Sørensen, som meget tidligt i livet lærte fortrængelsens kunst.

Som barn fortrængte hun, at hun var anderledes - først fordi hun var det eneste sorte barn, siden fordi hun var den eneste, der kom af en familie, der var velhavende.

Som voksen fortrænger hun sorgen over at miste sin højt elskede far, og i dag fortrænger hun det, når hun rammes af de mange mediestorme. Bwalya Sørensen lever hellere i en konstant tilstand af posttraumatisk stress - »men uden ’post’,« som hun siger - end at give efter og ændre sin kurs.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/2ec98daf-40cf-4c13-87bf-ac4100d7efc3/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1601181279</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:56:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:00:03</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1. kapitel med Peter Skaarup: Bambi</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/d2993e99-b8ab-45b0-9c14-ac4901425ccd/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1601785422</link>
			<description>1. Kapitel: Da den 16-årige Peter Skaarup så Mogens Glistrup tone frem på TVet hjemme i huset udenfor Aarhus, var der noget der blev vækket i den unge mand. Glistrup var det modsatte af hele det etablerede politiske liv. Han var uforudsigelig og følelsesfuld. Med sin person 'rokkede han båden,' sådan som Peter Skaarup også gerne ville det.

40 år senere ser den 56-årige gruppeformand tilbage på 40 år i politik, men kan han i sig selv få øje på det, der ville kunne inspirere fremtidens 16-årig unge mand til at træde ind i politik, hvis nu han så Peter Skaarup på skærmen?

For nogle uger siden postede gruppeformanden et foto af sin datters hundehvalp, Bambi. Det gjorde han, fordi han har forstået, at han skal til at give noget mere af sig selv. Det var ellers langt over grænsen for, hvad han havde ment, at man skal dele med offentligheden.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/d2993e99-b8ab-45b0-9c14-ac4901425ccd/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1601785422</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:56:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2. kapitel med Peter Skaarup: Hovmod!</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/4f10ef92-6482-4ef6-9d1e-ac4901484c6e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1601821428</link>
			<description>2. Kapitel  »Blev I ramt af hovmodet,« spørger værten. »Ja,« svarer Peter Skaarup. »Og du selv, blev du også ramt af det?« spørger værten. »Ja, det gjorde jeg nok,« svarer Peter Skaarup.

Det stod ellers ikke i kortene, at den meget generte og tilbageholdne unge mand skulle ende, hvor han gjorde.

»Ja, jeg var en nørd,« siger han om sig selv. Barndommen i det konservative hjem på en lukket parcelhusvej udenfor Aarhus var stille og stabil, i skolen blev mobbet af bøllen Hans Henrik, og han gik hjem fra gymnasiefesterne uden nogensinde at have drukket sig fuld eller danset med pigerne.



See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/4f10ef92-6482-4ef6-9d1e-ac4901484c6e/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1601821428</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:56:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2. kapitel med Natasja Crone: Det falske smil</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/7cbe0870-7d82-4f09-80b5-ac51007f4455/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1602402829</link>
			<description>»Jeg har ikke bevidst tænkt, at i aften skal jeg tænde for det falske smil,« forklarer Natasja Crone, der dealer med, at hun ikke synes, hun må svigte, sige nej og skuffe. Hun skal nemlig kunne klare alt, mener hun selv.

»Jeg skulle have klap for øjet for at melde mig syg,« fortæller Tv-værten om en af de få gange, hun ikke er mødt op for at tone frem på skærmen. Hendes hornhinde havde løsnet sig og resulterede i den eneste gang, Natasja Crone kan huske, hun har meldt sig syg.

Hvor prisværdigt det end er, at man synes, man skal beskytte de nærmeste, og at man tager det store smil på, så må det være både udmattende og forløjet, eller?

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/7cbe0870-7d82-4f09-80b5-ac51007f4455/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1602402829</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:56:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1. kapitel med Natasja Crone: Frygten for spisesedlen</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/b071778e-e4ff-4e0b-b79f-ac510081061d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1602403235</link>
			<description>Da Natasja Crones mor mødte en anden mand og dermed lod sig skille fra faren, flyttede hun og søsteren sammen med deres far. Det var til ham, at den unge Natasja skulle fortælle om de ting, der gik hende på i livet. Sine sexuelle oplevelser holdt hun dog helt for sig selv - også debuten som 15-årig.

En smule bedre har hun det med at dele ud af sine følelsesmæssige oplevelser, men ikke meget, for en stor frygt tv-værten har, er frygten for spisesedlen.

Selvom Natasja Crone ønsker at bryde med den ulykkelige forestilling om det perfekte liv, så er det alligevel mere bekymrende, at ens familie og venner skal læse om alt det uperfekste på landets avisforsider.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/b071778e-e4ff-4e0b-b79f-ac510081061d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1602403235</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:56:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2. kapitel med Finn Nørbygaard: »Jeg er en pungrotte!«</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/7b0eced8-8019-4bc6-bc79-ac560151960d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1602993586</link>
			<description>2. kapitel: »Kvindernes rolle er at vælge den mand, de mener, har de bedste gener,« siger Finn Nørbygaard, der i øvrigt beskriver sig selv som en pungrotte.

Hans 15 år yngre kone, Hanne, »hun er en løvemor,« siger han.

Hvordan gik det mon for sig, at den yngre smukke og stærke løvemor, Hanne, valgte den ældre paniske og pylrede pungrotte, Finn?

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/7b0eced8-8019-4bc6-bc79-ac560151960d/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1602993586</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:56:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1. kapitel med Finn Nørbygaard: Tis og lort!</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/b5483341-a1bd-41dd-a84e-ac56014d4dd9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1602993992</link>
			<description>1. Kapitel: Før entertainer og terapeut Finn Nørbygaard endelig blev tvangsfjernet fra sine plejeforældre og kom over til det barnløse par, Edit og Erling, hed han Steffen Lund. Steffen Lund lå og skreg i to uger, indtil naboen ringede til myndighederne. 

Mange år senere ser Finn Nørbygaard den rumænske diktator Ceausescu falde. På Tv viser de de frygtelige billeder fra diktatorens statsbørnehjem, og da Finn ser disse, får »kroppens erindring« om hans egen tidlige barndom ham til at besvime.

Selv som 68-årig gæst i Det næste kapitel kan Finn Nørbygaard ikke uden gråd tale om sin egen begyndelse på livet.

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/b5483341-a1bd-41dd-a84e-ac56014d4dd9/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1602993992</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:56:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:41</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>2. kapitel med Kristina Stoltz: Vrede kvinder. Bange mænd</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/74f5a82a-8f3f-4ce7-86b6-ac5e014ceb41/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1603602521</link>
			<description>2. Kapitel: Forfatteren Kristina Stoltz har hele livet kæmpet for at lære at vise vrede. Hendes umiddelbare reaktion var før i tiden at blive ked af det og give sig til at græde.

»Kvinder mærker skam, hvis de raser,« forklarer hun om årsagen til den manglende vrede. De føler nemlig straks skyld, hvis de ikke er bløde, søde, kærlige, harmoniske. Hassan Preisler mener på den anden side ikke, at mænd nødvendigvis er bange for kvinders vrede, men synes snarere, at det meste skræmmende, han kan opleve, er stor diskrepans mellem en kvindes indre liv og ydre udtryk. 

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/74f5a82a-8f3f-4ce7-86b6-ac5e014ceb41/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1603602521</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:56:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>1. kapitel med Kristina Stoltz: Frådende monster</title>
			<link>https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/efb0856e-3de5-4d27-9d85-ac5e014fc569/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1603603209</link>
			<description>1. Kapitel: »Jeg kan huske, at jeg var helt vildt rasende over noget med EU, og så kom Peter hjem, og så råber jeg ad ham, at det sikkert er hans holdning,« fortæller forfatter Kristina Stoltz.

Gennem livet har hun været tiltrukket af dramatiske mænd, men i dag er hun sammen med en, som bare ser roligt på hende, når hun er ude af fatningen.

På samme måde har vært, Hassan Preisler, lige haft en weekend-langt udbrud af natlig angst fordi han har svært ved at tro på, at hans kæreste, Sarah, virkelig er så mild og varm, som hun giver udtryk for. Han frygter, at hun pludselig udvikler sig til et frådende monster i stil med dem, han tidligere har været sammen med. Eller måske i stil med gæsten, Kristina Stoltz?

See omnystudio.com/listener for privacy information.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://traffic.omny.fm/d/clips/c292b3ac-094e-4616-a956-a99800ed54e9/a2f051c2-a714-48ac-ac80-ab4800869f78/efb0856e-3de5-4d27-9d85-ac5e014fc569/audio.mp3?utm_source=Podcast&amp;in_playlist=5fefc0cb-0637-471b-a2d3-ab4800871f13&amp;t=1603603209</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:56:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:09</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
