<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Din Kamp</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4048</link>
      <description>Journalist Kim Bach elsker kampsport. Det samme gør rigtigt mange andre danskere. Fra 1999 og frem til 2009 steg interessen i kampsport blandt danskerne med hele tyve procent, og i dag findes der efterhånden ikke det fitnesscenter som ikke byder på undervisning i boksning og bodycombat og hvad det ellers hedder. Samtidig er fænomener som MMA, Brasiliansk Jiu-jitsu og Krav Maga blevet mainstream.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/din_kamp/Din%20Kamp/Din_Kamp.png" />
      <item>
         <title>Hit U too</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106209/20698604-audio.m4a</link>
         <description>Me too har blandt meget andet sat fokus på vold mod kvinder.Heldigvis har mange kvinder valgt slå igen. Ultimativt i bogstaveligste forstand.
Flere og flere kvinder dyrker kampsport. Og mange kampsportsskoler tilbyder selvforsvar for kvinder.Vi har besøg af sensei Nina Buchholtz Lund fra Nørrebro Fighters. Hun flankeres af Joen Weidemann fra Heartcore Krav Maga.
Men inden vi hæver paraderne og giver voldsmændene nogen over nakken, skal vi en tur til Østeuropa og se på eksotisk brydekultur med judo-ekspert Simon Koch.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106209/20698604-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 18:07:33 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/din_kamp/Din%20Kamp/2018.01.04%20-%20Hit%20U%20too.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Yoga og kamp</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106210/20615055-audio.m4a</link>
         <description>Henning Daverne har en baggrund indenfor kampsport, fitness, traditionel kinesisk medicin og selvudvikling. Han rangerer blandt de højst graduerede kampkunstudøvere i Europa.
Henning har trænet både boksning, traditionel kung fu og meget mere; men han var først og fremmest en af pionererne inden for Wing Chun i Danmark i 80erne og 90erne, hvor en af de største kampskoler i verden blev skabt på Vesterbrogade i København.
Men siden 1995 har han også foretaget rejser til specielt Indien, hvor han har studeret og praktiseret yoga, filosofi og meditation.
Vi hører historierne og prøver at forstå, hvordan filosofi, meditation og spiritualitet både kan tage sit udspring i kampkunst og ikke mindst blive en understøttelse og videreudvikling af den enkelte – både som udøver og som menneske.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106210/20615055-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 18:07:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/din_kamp/Din%20Kamp/2018.01.03%20-%20Yoga%20og%20kamp.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Fra OL-brydning til MMA</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106211/20579789-audio.m4a</link>
         <description>Danmarks bedste bryder i 100 år har kastet sig over Mixed Martial Arts.
Vi har besøgt den aktive bryder-legende og nu MMA-kæmperen, Mark O Madsen i Brydeklubben Thor i dansk brydnings kraftcenter i Nykøbing Falster.
Inden vi taler med Mark om hans imponerende kampsports-karriere og hans beslutning om at gå i det ottekantede bur, tager vi lige en tur tilbage i tiden og hilser på danske brydekoryfæer fra 18hundredetallet. Vi strejfer Kuldrager Arentzen, Jernstøber Andersen og Propskærer Nielsen og gør lige respektfuldt holdt ved Danmarks første sportshelt – bryderen Frederik Safft.
I studiet sidder Mark O Madsens promotor Hans Henrik Palm og binder sløjferne.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106211/20579789-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 18:07:05 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/din_kamp/Din%20Kamp/2018.01.02%20-%20Fra%20OL-brydning%20til%20MMA.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kung Fu Fighting</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106212/20577544-audio.m4a</link>
         <description>Sifu Martin – alias Martin Brogaard – drog for ti år siden på 100 dages rejse på det kinesiske fastland og i Hong Kong for at finde verdens bedste Wing Chun mester.Wan Kam Leung og hans Practical Wing Chun skilte sig markant ud, og Martin valgte at blive hans elev. 
I dag er Martin Brogaard chefinstruktør for Practical Wing Chun-stilen i Danmark og han er Wan Kam Leungs officielle repræsentant i Danmark og en række andre lande i Europa.
Inden da havde han trænet kampsport siden 1982. Ud over Wing Chun har han erfaring med brydning, Jiu-jitsu, Karate, Shaolin-Kung Fu, Boksning, Thai-boksning og våbensystemet Escrima, men siden 1993 har Sifu Martin primært trænet Wing Chun.
Hør Martin fortælle om alt fra fortidens store legender til den højt udviklede kampkunst Wing Chun har udviklet sig til i dag.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106212/20577544-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 18:12:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/din_kamp/Din%20Kamp/2018.01.01%20-%20Kung%20Fu%20Fighting.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Boksning - the sweet science!</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106213/18833617-audio.mp3</link>
         <description>Der er champs i studiet.Dina Thorslund på 23 er nuværende europamester i super bantamvægt og erobrede sin titel i marts på kun 36 sekunder. Hun går efter VM-bæltet. Hendes promotor siger hun minder om Mike Tyson. I det andet ringhjørne har vi Hans Henrik Palm. Den elegante kontrabokser fra boksningens guldalder. Tidligere eruopamester i Weltervægt, træner promotor og stævnearrangør inden for både boksning og MMA.Vi taler om kampen, angsten og suset, som er bedre end sex. Men vi ser også på truslerne mod en sport, som har prøvet at være dømt nede men altid har rejst sig igen.BOKS!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106213/18833617-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 17:08:36 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/din_kamp/Din%20Kamp/2017.08.27%20-%20Boksning%20-%20the%20sweet%20science%21.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Karate - Buk, slå igennem og sig: OSS!</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106214/18746678-audio.mp3</link>
         <description>Vinder af All-Japan, flere gange Danmarksmester og sværvægtskæmper i fuldkontakt-karate, Julian Daugbjerg Bjerrekjær er i studiet. Med sig har han Henrik Albertsen, som skal gradueres til 1. Dan i slutningen af november.
De træner begge Kyokushin-karate. Julian i den absolutte verdenselite. Henrik som stærkt dedikeret sportsmand.
Vi taler om manden, der kunne nedlægge tyre med de bare næver, Masutatsu Oyama, som grundlagde Kyokushin i 1964. Julian deler sin egen karate-historie med en mor, der blev den første nordiske mester, en far som grundlagde sin egen karate-skole i Viborg og to brødre, der også  har taget gien på.
Henrik fortæller om en af de hårdeste sort bælte-gradueringer i verden.Og undervejs skriver Julian radio-historie og gennembryder brædder i studiet for åben mikrofon.
OSS!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106214/18746678-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 17:08:59 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/din_kamp/Din%20Kamp/2017.08.20%20-%20Karate%20-%20Buk%2C%20sl%C3%A5%20igennem%20og%20sig.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Judo - de smukkeste kast</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106215/18582164-audio.mp3</link>
         <description>Sune Aagaard er 4. Dan i Judo. Han har dyrket sporten i 36 år, har vundet DM og er nu fungerende landstræner for den enlige danske deltager ved verdensmesterskaberne, der af afholdes den 29. august i Ungarn.Sune guider os rundt i det 19. århundredes Tokyo, hvor Jigoro Kano grundlagde sporten i 1882. Vi følger judoens udbredelse fra Brasilien over Frankrig og Rusland, og ender naturligvis på dansk jord - eller rettere på måtten, hvor Sune elegant placerer både værten og lytterene med et perfekt Uchi Mata-kast. 
Mark Laws Judo-bog, som Sune omtaler i programmet: http://www.telegraph.co.uk/culture/books/non_fictionreviews/3667247/Judo-is-more-than-huffing-and-puffing.html
Musikken er forfærdelig; men der er flere gode eksempler på "kongenes kast", Uchi Mata:http://www.telegraph.co.uk/culture/books/non_fictionreviews/3667247/Judo-is-more-than-huffing-and-puffing.html</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106215/18582164-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 20:09:32 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/din_kamp/Din%20Kamp/2017.08.06%20-%20Judo%20-%20de%20smukkeste%20kast.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Politi, kamp og nødvendig magt</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106216/18486801-audio.mp3</link>
         <description>Forsvaret og Politiet deler det statslige volds-monopol. Politiet må og skal gribe ind med håndkraft eller de redskaber, de nu er udstyret med, hvis det er nødvendigt.Anne Sophie er politibetjent. Men var også på karatelandsholdet i seks år. Hun er gæst sammen med Dan Bjerregaard. Radio24syvs lyttere kender ham som eksperten med baggrund i politiets bandenhed.Men Dan har også været ivrig kampsportsudøver ikke mindst med mange MMA-kampe i bagagen.De deler deres egne kampsportshistorier med lytterne. Men vi diskuterer også, hvordan man bruger sine træningserfaringer i politiarbejdet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106216/18486801-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 20:09:27 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/din_kamp/Din%20Kamp/2017.07.30%20-%20Politi%2C%20kamp%20og%20n%C3%B8dvendig%20magt.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kamp på film - Film om kamp</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106217/18345271-audio.mp3</link>
         <description>Vi skal mere end et halvt århunderede tilbage og halvvejs rundt om kloden til den lille kompakte ø HongKong. Her blandede stilarterne fra hele fastlands-Kina sig med andre asiatiske og sågar vesterlandske kampformer.I 40erne og 50erne kom kampkunst på filmlærredet. Først Kung Fu Film hvorefter kampsportsfilm af en hver art erobrede verden.Det fascinerede og fascinerer stadig millioner. Mange af dem, der selv er begyndt at dyrke kampsport er  blevet lokket af film om kamp og kamp i film.Danmarks største kampfilm-nørd har selv dyrket kampsport. Mads Bluhm er i studiet.Filmkunsten har fascineret. Men andre kunstnere er også blevet fascineret af kamp. Billedkunstneren Kristian von Hornsleth blev så grebet af MMA, at han  blev Din Kamps første gæst MMA-stjernen Damir Hadsovic sponsor. Kristian fortæller og leger selv med.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106217/18345271-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 20:08:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/din_kamp/Din%20Kamp/2017.07.23%20-%20Kamp%20p%C3%A5%20film%20-%20Film%20om%20kamp.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Den israelske hærs nærkampsystem, Krav Maga er blevet populært selvforsvar...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106218/18200865-audio.mp3</link>
         <description>Krav Maga blev skabt af Imi Lichtenfeld i den jødiske ghetto i Bratislava. Han blev leder af en gruppe, der forsvarede beboerne mod fascister og nazister fra midten af 30erne.Lichtenfeld blev senere cheftræner i den israelske hær. Fra 1971 begyndte civile også at bruge Krav Maga til selvforsvar, og i dag er der titusindvis af civile udøvere over hele kloden. I studiet sidder en af  Danmarks bedste instruktører, Joen Weidemann og fortæller historien om systemet, der er så effektivt, at både US Marine Corps, British SAS og en række andre landes specialstyrker bruger det i deres nærkampstræning.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106218/18200865-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 15:42:22 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/din_kamp/Din%20Kamp/2017.07.14%20-%20Den%20israelske%20h%C3%A6rs%20n%C3%A6rkampsystem%2C%20Krav%20Maga%20er%20blevet%20popul%C3%A6rt%20selvforsvar....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Damir Hadzovic har lige leveret årets hidtil mest spektakulære knockout ved...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179107/18146560-audio.mp3</link>
         <description>Damir Hadzovic har lige leveret årets hidtil mest spektakulære knockout ved et stort MMA-stævne i Stockholm.
Damir er Danmarks nye stjerne i MMA-sportens Champions League, UFC. Han er oprindelig fra Bosnien. Vi taler om opvæksten som flygtningebarn. Boksning og MMA i Esbjerg. Om at overvinde sig selv. Vi får slået fast, at en sejr er bedre end sex. Og vi vender lige canabis, som i følge Damir bør være en naturlig del af en moderne gladiators kostplan. Det hele sparkes i gang af analyse- og forskningsleder ved Idrættens Analyseinstitut, Maja Pilgaard, som tegner et billede  af kampsportens nyere historie i Danmark.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/179107/18146560-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:09:05 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/din_kamp/Din%20Kamp/2017.07.09%20-%20Damir%20Hadzovic%20har%20lige%20leveret%20%C3%A5rets%20hidtil%20mest%20spektakul%C3%A6re%20knockout%20ved....mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
