<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Drømmefanger</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4931</link>
		<description>I Drømmerfanger drager vi ud i landet for at fange unges drømme og finde ud af, hvordan drømme bliver til virkelighed. Her er plads til både succeshistorier og store bommerter. Vært Rebekka Gustafson rejser rundt i Danmark for at interviewe unge iværksættere, ildsjæle og forandringsagenter. Dem, der bringer flere ind i fællesskabet, udvider potentialet og baner vejen for, at flere unge opfylder deres drømme.Drømmefanger er støttet af Tuborgfondet.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/769/1e94ea52dd950b53aa24ecc4d5320ee1.png"/>
		<item>
			<title>Nanna har skabt et ungdomshus</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42502114/dr_mmefanger_1_nanna_har_startet_et_ungdomshus.mp3</link>
			<description>Et mødested, der skaber mangfoldighed blandt unge, er et af hovedbudskaberne bag ungdomshuset Distrikt X. I dagens afsnit af Drømmefanger møder vi Distrikt X’s foregangskvinde, Nanna Hansen, der giver os et indblik i, hvorfor netop et ungdomshus gør så stor en forskel for unge i lokalmiljøet omkring Rønde, og hvordan det også har været en  læringsrejse for Nanna selv at skabe dette og givet hende troen på, at hun kan så meget mere, end hun gik og troede. Bliv klogere på, hvad X’et egentlig betyder, og hvordan du selv kan skabe det, du drømmer om i dagens afsnit af Drømmefanger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42502114/dr_mmefanger_1_nanna_har_startet_et_ungdomshus.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:24:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rasmus har startet sin egen festival</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42488687/dr_mmefanger_3_soleng_mono.mp3</link>
			<description>At sætte fokus på spirende kunstnere i Danmark samt gøre en forskel for lokalmiljøet i Sønderborg er formålet med Soleng Festival. Vi møder i dagens afsnit af Drømmefanger stifteren af Soleng Festival, Rasmus Madsen, der fortæller om, hvordan festivalen startede som en drøm i forbindelse med hans 18-års fødselsdag til i dag at være et projekt, som inspirerer andre unge til at gøre det samme rundt omkring i landet. Så tag et lyt med og lad inspirationen komme til dig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42488687/dr_mmefanger_3_soleng_mono.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:24:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:04</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Amalie og Hasse bygger rumraketter</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42488629/dr_mmefanger_2_danstart_mono.mp3</link>
			<description>I dagens afsnit af Drømmefanger møder du Hasse Bulow Pedersen og Amalie Pernille Rasmussen, der begge er af en del af DANSTAR – en studenterforening på DTU, der som de første i Danmark giver studerende et sted, hvor de selv kan dyrke interessen for raketvidenskab samt bygge deres egne raketter. I denne episode tager vi dig med på en rejse, der starter med en fælles drøm om at komme op i rummet til i dag, hvor DANSTAR kan se resultatet af 3,5 års hårdt arbejde og som den eneste studenterforening for raketter i Europa kan sige, at de har opsendt en bi-liquid raket. Vi håber du vil tage et lyt med og lade dig inspirere af Hasse og Amalies historie.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42488629/dr_mmefanger_2_danstart_mono.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:24:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Freja er bæredygtig iværksætter</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42488543/dr_mmefanger_1_gro_selv.mp3</link>
			<description>I dagens afsnit af Drømmefanger møder vi Freja Sønnichsen, der er kommunikationspraktikant i GRO SELV -  et åbent fællesskab af unge, der eksperimenterer med at gøre bæredygtighed mere virkeligt og praktisk. I fællesskab dykker vi ned i Frejas drømme om en mere bæredygtig verden, og hvor lidt der faktisk skal til for, at vi i fællesskab kan gøre en forskel for vores klima, og hvad hun drømmer om, GRO SELV skal være i fremtiden. Sidder du med en lille iværksætterdrøm i maven, så håber vi, at du vil tage et lyt med og lade dig inspirere af Frejas historie.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42488543/dr_mmefanger_1_gro_selv.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:24:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Drømmefanger - Promo</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42389082/dr_mmefanger_trailer_endelig.mp3</link>
			<description>Her kan du høre en lille smagsprøve på Drømmefanger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/42389082/dr_mmefanger_trailer_endelig.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:24:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:49</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
