<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Ørehænger</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4981</link>
		<description>Ørehænger er programmet om livets minder, og de sange der tager os tilbage til dem. Hver uge inviterer Teis Zacho og Jonas Foldager en ny gæst ind i studiet, som dykker ned i skelsættende og rørende kapitler fra deres liv, og hører den musik der agerede soundtrack til dem.Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til oerehaenger@24syv.dk</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/819/23284ebdd26119526045967d5f2245c5.jpg"/>
		<item>
			<title>Lars Thiesgaard: “Hey, er du ikke Coke-Lægen?”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53500588/h_lars_thiesgaard.mp3</link>
			<description>Ugens gæst er skuespiller, instruktør og tegnefilms-dubber Lars Thiesgaard, hvis stemme man med sikkerhed har hørt, hvis man har set bare én Disney-film. I programmet fortæller Lars om sin trygge og nysgerrige opvækst i Gråsten, om sin teenagefascination af The Beatles, samt om at være plejerforælder med sin kone.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53500588/h_lars_thiesgaard.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53500588/h_lars_thiesgaard.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lotte Andersen: &quot;Jeg kan i hvert fald huske, at jeg frøs om issen&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53261214/h_lotte_andersen.mp3</link>
			<description>Ugens gæst er skuespiller, sangerinde, forfatter og instruktør Lotte Andersen, som har lavet film, tv og teater i ekstrem stor mængde, som kun få andre skuespillere herhjemme. I programmet fortæller hun om sit møde med feminismen som teenager, om tiden i Dr. Dante, om at bliver klippet skaldet for et teaterstykke, samt om hende fascination af Carl og Anne Marie Nielsens liv og forhold, som hun har lavet en koncertforestilling om.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53261214/h_lotte_andersen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53261214/h_lotte_andersen.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Thomas Rathsack: “Jeg ønsker grundlæggende ikke at være voksen”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53128608/h_thomas_rathsack.mp3</link>
			<description>Dagens gæst er foredragsholder, forfatter og tidligere jægersoldat Thomas Rathsack. Udover at have haft en hæsblæsende og meget divers karriere, har Thomas medvirket i flere tv-programmer, hvor han blandt andet har ageret chefinstruktør i TV2's &quot;Korpset&quot;. I programmet fortæller han om sin rodløse og isolerede barndom, om sin fars død og hvordan den påvirkede ham, om at finde sit 'hjem' i militæret, og om egentlig ikke at ville være voksen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53128608/h_thomas_rathsack.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Mar 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53128608/h_thomas_rathsack.mp3" length="3234" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Chief 1: &quot;Jeg var bange for at miste lysten til at lave musik&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52867063/h_chief1.mp3</link>
			<description>Sangskriver, sanger og producer Chief 1 aka Lars Pedersen er en af de mest succesfulde musikmennsker i Danmark. Efter at have ungdomsidol i Rockers By Choice, har han sidenhen produceret og skrevet sange for et hav af store navne, såsom Ricky Martin, Nik &amp; Jay, Sanne Salomonsen, Kim Larsen og tonsvis af andre. I programmet fortæller han om sin opvækst i Tårnby, om sit møde med hip hop, om den turbulente tid i Rockers By Choice, om at få en depression midt i en succesfuld karriere, og om at genopfinde sig selv som soloartist.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52867063/h_chief1.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52867063/h_chief1.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Astrid Olsen: &quot;Jeg skulle være korrekt, fordi jeg skulle opdrage folks børn&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52794977/h_astrid_olsen.mp3</link>
			<description>Influencer, forfatter og podcastvært Astrid Olsen er med over en kvart million samlede følgere, en af landets absolut største influencers vi har herhjemme. I programmet fortæller hun blandt andet om sin hårde folkeskoletid, der var fyldt med mobning, om hvordan hun kom igang med sin karriere på Youtube, om at droppe ud af gymnasiet, og om at trække stikket, da influencerlivet påvirkede hende for meget.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52794977/h_astrid_olsen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Feb 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52794977/h_astrid_olsen.mp3" length="3492" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:58:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ditlev Tamm hadede at være barn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52711165/h_ditlev_tamm.mp3</link>
			<description>Tidligere professor i retshistorie og ridder af Dannebrog Ditlev Tamm er en mand med en så vidunderlig vidensbegærlighed, at det halve kunne være nok. Udover at have skrevet hele doktorafhandlinger, er han også forfatter til en lange række bøger, været aktiv i den offentlige samfundsdebat, og er - på sine ældre dage - begyndt at 'crossdresse', hvor han derigennem både er blevet en del af modeverden, men også hele 'woke-kulturen' der er opstået i det nye årtusinde.I programmet fortæller Ditlev om sin barndom som han egentlig gerne ville have overstået, om sin store fascination for klassisk musik, samt om den store kærlighed han har til sin kone og hendes fødested; Finland.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52711165/h_ditlev_tamm.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Feb 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52711165/h_ditlev_tamm.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nicolaj Steen faldt i musik-gryden som lille</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52605072/h_nicolaj_steen.mp3</link>
			<description>Nicolaj Steen må sige at være en mand med utroligt mange talenter. Udover sin succesfulde karriere som både sanger, producer og sangskriver, har han også udfoldet sig både som skuespiller, manuskriftforfatter og instruktør, både på tv-serier og i filmens verden. I programmet fortæller han om sin barndom i et utroligt musikalsk og levende barndomshjem, om ungdommen i københavns blomstrende musikmiljø i 80'erne, samt om tiden i USA hvor han både havde pladekontrakt og indspillede musik med store hiphop-legender.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52605072/h_nicolaj_steen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2023 03:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52605072/h_nicolaj_steen.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Christine Feldthaus gider ikke at være middelmådig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52569555/h_christine_feldthaus.mp3</link>
			<description>Tv-vært, reklamekvinde og foredragsholder Christine Feldthaus er en utroligt energisk og karismatisk kvinde, som de fleste af os, kender fra prorammer som 'Kender du typen' og 'Hesten og Gæsten'. I programmet snakker hun om at møde livets melankoli med musik, om aldrig at lægge låg på sit autentisk jeg, samt hvordan man som uddannet lægesekratær fra Sønderjylland, ender i toppen af fødekæden i et af Danmarks største reklamebureauer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52569555/h_christine_feldthaus.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 Jan 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52569555/h_christine_feldthaus.mp3" length="3233" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Anders SG var utroligt genert som barn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52511306/h_anders_sg.mp3</link>
			<description>Sanger, sangskriver og producer Anders SG har virkelig været med til at sætte Danmark på det musikalske landkort, med sin tid i bandet Alphabeat, som spyttede hits ud i slutningen af 00'erne. I programmet fortæller han om, som barn at optræde med Shu-Bi-Dua i stuen, om at være utroligt genert og indadvendt som ung, om tiden i Alphabeat fra starten til gennembruddet i London, og om hvordan han fandt store mængder selvværd, da han dykkede ned i sangskrivningen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52511306/h_anders_sg.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 Jan 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52511306/h_anders_sg.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Simon Emil Ammitzbøll-Bille har haft kræft tæt inde på livet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52461230/h_simon_emil.mp3</link>
			<description>Tidligere politiker og minister, Simon Emil Ammitzbøll-Bille, har været en markant figur indenfor dansk politik de sidste 20 år. I programmet fortæller han om den rolige barndom i Farum, om sin fascination af ungdomspolitik og sit indtog i selv samme, samt hvordan de sidste 7 år at hans liv, virkelig har vendt op og ned på alting.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52461230/h_simon_emil.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 03:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52461230/h_simon_emil.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sebastian Klein var klassens nørd</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52183321/h_sebastian_klein.mp3</link>
			<description>Skuespiller, foredragsholder og forfatter Sebastian Klein er en af de mest karakteristiske tv-personligheder vi har herhjemme. Hans kæmpe interesse for dyrenes rige er udmundet i utallige bøger, foredrag og tv-programmer, hvor det mest kendte nok er Naturpatruljen, hvor han som Dr. Pjuskebusk har quizzet i forskellige dyrs lorte.I programmet fortæller han om sin barndom på amager, om hans nørdede og lidt isolerede år i folkeskolen, og hvordan han blev kastet ind i tv-verdenen efter gymnasiet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52183321/h_sebastian_klein.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Dec 2022 07:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52183321/h_sebastian_klein.mp3" length="3231" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Judith Rothenborg har ikke haft et barndomshjem</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51957086/h_judith.mp3</link>
			<description>Skuespiller og tv-personlighed Judith Rothenborg har via sin deltagelse i programmet 'Mormor på mandejagt' delt sin urokkelige livsglæde med os danskere. I programmet fortæller hun om sin hårde barndom, om livet som skuespiller og sanger, samt sit møde med buddhismen, og hvordan det har ændret hendes liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51957086/h_judith.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Dec 2022 07:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51957086/h_judith.mp3" length="3234" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Michael Mørkøv lovede sin far, at blive ved med at cykle</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51861552/h_michael_m_rk_v.mp3</link>
			<description>Cykelrytter Michael Mørkøv er en af de helt store sportsprofiler - og det er endda både på banen og landevejen. Det er i hans karriere blevet til utallige guldmedaljer til VM og EM, samt en sejr ved OL. I programmet fortæller han om barndommen i sin fars TV -og radioforretning, sit første møde med cykling til seksdagesløbet, hvordan det var at køre Tour De France for første gang, samt sin rolle som hjælperytter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51861552/h_michael_m_rk_v.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 19 Nov 2022 07:00:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51861552/h_michael_m_rk_v.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Hanne Boels far fortalte hende, at hun sang falsk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51804748/h_hanne_boel.mp3</link>
			<description>Sangskriver og sangerinde Hanne Boel har haft en lang og succesfuld karriere i både herhjemme, i resten af norden Tyskland. Udover et væld af priser og hæder, er hun også den bedste sælgende danske sangerinde nogensinde. I programmet fortæller hun om sin barndom med klassisk musik og en kritisk far, om tiden i festudvalget på gymnasiet, samt sin fascination for Italien, og de år hun boede dernede med sin familie.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51804748/h_hanne_boel.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Nov 2022 07:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51804748/h_hanne_boel.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jonas H. Petersen er vokset op i Indre Mission</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51732813/h_jonas.mp3</link>
			<description>Sanger og sangskriver Jonas H. Petersen er med sit borgerlige navn måske ikke en som så mange kender, men hans soloprojekt Hymns From Nineveh har - med sine flotte folkinspirerede sange - i mere end et årti, rørt tonsvis af mennesker herhjemme. I programmet snakker han om sin religiøse opvækst i Botswana, om sine teenageår i Ringkøbing, samt hvordan han via sin kristne tro, fandt sig selv som sangskriver.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51732813/h_jonas.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Nov 2022 07:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51732813/h_jonas.mp3" length="3610" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ole Kibsgaard elsker funk</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51682060/h_ole_kibsgaard.mp3</link>
			<description>Guitarist, producer og tv-personlighed Ole Kibsgaard er nok en af de musikere i Danmark der har spillet med flest forskellige projekter. I programmet fortæller Ole om musikkens rolle i sin barndom, hans store kærlighed til funk-genren samt sin fascination af guitaren.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51682060/h_ole_kibsgaard.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 06:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51682060/h_ole_kibsgaard.mp3" length="3172" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:52:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bodil Jørgensen føler aldrig man bliver for gammel, til at miste sine forældre</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51652278/h_bodil.mp3</link>
			<description>Skuespillerinde Bodil Jørgensen har gjort sig en stor karriere på at skabe relaterbare og menneskelige karakterer gennem sit fag, hvilket også har gjort hende til en af de mest velkendte skuespillere herhjemme. I programmet fortæller hun om hvordan hun som barn var fascineret af det sørgelige, om sin store fascination af Gasolin' og især Kim Larsen, samt sin fars død.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51652278/h_bodil.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Oct 2022 08:53:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51652278/h_bodil.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lydmor fandt sin plads, efter hårde skoleår</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51464579/reh_nger_lydmor.mp3</link>
			<description>Produceren, kunstneren og debattøren Jenny Rossander har de sidste 13 år, lavet elektronisk musik under navnet Lydmor. Hun fortæller i programmet om den svære folkeskoletid med mobning og om at gå fra ikke at passe ind, til at finde sin plads. Vi bliver også lukket ind i hendes hoved, og hører om de verdener hun skaber med sin musik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51464579/reh_nger_lydmor.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 10:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51464579/reh_nger_lydmor.mp3" length="3282" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Flava passede aldrig ind</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51333738/h_flava.mp3</link>
			<description>Sangerinde og DJ Flava har trods sine kun 23 år virkelig sat et aftryk på den danske undergrundsscene. i 2021 udgav hun sin debut-ep 'MEGALOMANIA' som med en blanding af punk, R'n'B og hiphop cementerede hende som en artister med klart internationalt potentiale. I programmet fortæller hun om sin barndom hvor hun ikke passede ind, og efterskoletiden og mødet med den uetablerede musikscene på Soundcloud, samt sin spirituelle side og hvad hun gør, når hun skal koble fra.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51333738/h_flava.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Sep 2022 06:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51333738/h_flava.mp3" length="3233" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Stig Rossen har ikke haft en dårlig dag siden sommeren '96</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51333555/h_stig_rossen.mp3</link>
			<description>Skuespiller, sanger og dubber Stig Rossen er en af de entertainere vi har herhjemme med, med det måske længste CV. Siden han blev uddannet skuespiller i England på Guildhall School of Music and Drama i 1990, har han ikke set sig tilbage, og har medvirket i et utal af film, skuespil og musicals, i både ind- og udland. I programmet fortæller han om sin barndom i Jylland, om den hårde tid i militæret, om hvordan han efter 1530 gennemspilninger af Les Miserables, stadig ikke er træt af stykket, og til sidst hvordan musikken er gået videre i arv til sin ene søn.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51333555/h_stig_rossen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Sep 2022 14:00:47 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51333555/h_stig_rossen.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Basim fandt sin mor død</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51176566/h_basim.mp3</link>
			<description>Sanger og sangskriver Basim har flere gange sunget og charmeret sig direkte ind i alle danskeres hjerter; om det har været på scenen i  diverse tvprogrammer, eller som sangskriver på store hits for andre, som Sydpå eller Hvor Er Du Bro?I programmet fortæller han om at have mistet begge sine forældre og hvordan han har håndteret den medfølgende sorg, om hvordan en skelsættende oplevelse i barndommen, banede vejen for hans success i Melodi Gran Prix, samt om den første gang han fik knust sit hjerte.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51176566/h_basim.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Sep 2022 06:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51176566/h_basim.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fallulahs far var måske spion</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51097459/h_fallulah.mp3</link>
			<description>Sangerinde og sangskriver Fallulah blev i 2011 landskendt med sin sang Out Of It, der agerede titelsang til serien Lykke og har siden da været en etableret del af den danske musikscene. I dag udgiver hun stadig musik i eget navn, men kæmper også en brav kamp for både at sætte mere fokus på kvindelige artister via projektet Hej Søster, men har også taget kampen op mod de store streaminggiganter, ved ikke at udgive sin musik igennem dem. I programmet snakker hun om sin barndom i Tårnby, om sin ensomme ungdomstid på landet, og hvordan en tur til New York i sine start 20’ere ændrede hendes liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51097459/h_fallulah.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Sep 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51097459/h_fallulah.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lars Oskan-Henriksen åd sin biografbillet i ren spænding</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50928177/lars_oskan_henriksen_h.mp3</link>
			<description>Forfatter, operasanger, underviser, folketingskandidat, tidligere landmand og forperson for Copenhagen Pride Lars Oskan-Henriksen, er en mand med mange talenter og interesser. Han fortæller om barndommen i det blæsende Jylland omkring Limfjorden, om hans møde med den klassiske musik og om at springe ud som homoseksuel i Vestjylland.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50928177/lars_oskan_henriksen_h.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Aug 2022 06:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50928177/lars_oskan_henriksen_h.mp3" length="3236" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sandra Guldberg Kampp er blevet sammenlignet med en ung Scarlett Johansson</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50928168/sandra_gulberg_kampp_h.mp3</link>
			<description>Skuespillerinden Sandra Guldberg Kampp har trods sine kun 22 år virkelig gjort et stort indtryk som skuespiller - både herhjemme som internationalt. Hun fortæller om sin barndom og lidt turbulente tid på efterskolen, om hendes tiltrængte solo-tur til Frankrig efter gymnasiet, samt om hendes tid på sættet til sci-fi successen Foundation.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50928168/sandra_gulberg_kampp_h.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50928168/sandra_gulberg_kampp_h.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>USSEL talte aldrig højt om sine indre dæmoner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50791649/ussel_h.mp3</link>
			<description>Skuespiller og artist USSEL aka Emil Mercedes Baadsgaard er en af de to vindere af Karrierekanonen 2022 og har først lige startet sin kurs mod stjernerne. Han fortæller om sin idylliske barndom med drengestreger i Sønderborg, om den uforløste kærlighed med ‘the one that got away’ og hvordan han i dag har fundet ind til kernen af hvad der er vigtigt; at turde at være sårbar og at tage tingene seriøst.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50791649/ussel_h.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Aug 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50791649/ussel_h.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kristian Kulmbach blev landskendt fra børneværelset</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50799118/kristian_kulmbach_h.mp3</link>
			<description>Youtuberen Kristian Kulmbach aka stupidgaards er med over 200.000 subscribers en af danmarks største youtubere. Han startede med at lave film på børneværelset i 2006 og har ikke set sig tilbage siden. I programmet fortæller han om ikke at tage en ungdomsuddannelse, om at følge sin passion, om de tætte venskaber og de spændende oplevelser der har fulgt med hans succes.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50799118/kristian_kulmbach_h.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Aug 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50799118/kristian_kulmbach_h.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bosse valgte livet over alkoholen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50305949/h_bosse.mp3</link>
			<description>Forfatter, reklamemand og musiker Bosse Hall Christensen har virkelig mange minder med i baggagen - både gode og dårlige. Han fortæller om sin ufatteligt hårde barndom, om den første tid i Shu-bi-dua, samt hvordan kampen med alkoholisme har formet hans liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50305949/h_bosse.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Jul 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50305949/h_bosse.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Jonas Risvig var alt for almindelig til at kunne fortælle historier</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50274641/h_jonas_risvig.mp3</link>
			<description>Instruktør og fotograf Jonas Risvig har de sidste par år virkelig sat spotlys på den danske ungdom, med serier som Centrum, Grænser, Nylon og Salsa. Han fortæller om enespænder-tilværelsen som ung i Silkeborg, om hvordan han dealede med de mørke tanker og perioder da karrieremulighederne bød sig, samt hvordan han har lært at tage sin plads som autodidakt filmskaber i en hård branche.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50274641/h_jonas_risvig.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:00:02 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50274641/h_jonas_risvig.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Oliver Bjerrehuus har spillet med Wu-Tang Clan</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50119031/h_oliver_bjerrehus.mp3</link>
			<description>Tv-personlighed og en af Danmarks måske største modeller Oliver Bjerrehuus har om nogen haft et liv kørende i højt gear. Han fortæller om sin tidlige fascination af lydanlæg og vinylsamlinger, da han droppede ud af gymnasiet for at jagte musikerdrømmen og om årene med fuld fart på, som model i New York.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50119031/h_oliver_bjerrehus.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Jun 2022 06:00:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50119031/h_oliver_bjerrehus.mp3" length="3320" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Ellen Hillingsø er dybt personlig i alt hun laver</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49843350/h_ellen_hillings.mp3</link>
			<description>Skuespillerinde og lydbogsindlæser Ellen Hillingsø er en af Danmarks sjældne divaer og har i hele sit liv gjort en dyd ud af at være personlig, i alt hun gør. Hun fortæller i programmet om at smuglytte til forældrenes fester i barndomshjemmet, hendes tid som au pair i Paris, sin start som skuespillerinde og hvordan hun - til tonerne af Madonna - faldt for sin mand på dansegulvet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49843350/h_ellen_hillings.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 May 2022 06:20:11 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49843350/h_ellen_hillings.mp3" length="3260" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Micki Cheng søgte konstant accept fra andre</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49763433/h_micki_cheng.mp3</link>
			<description>Tv-vært og kogebogsforfatter Micki Cheng havde i sin barndom et stort forventningspres fra hjemmefronten. Det er noget der klart har haft indflydelse på mange af de ting han har lavet i sit liv og karriere, da meget af hans tilværelse har været med fokus på at få accept og anerkendelse fra andre. Han fortæller om tiden ‘i skabet’ i en dømmende jysk provinsby, om første gang han prøvede kræfter med sin store drøm som tv-vært, og hvordan hans deltagelse i Vild Med Dans har påvirket hans liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49763433/h_micki_cheng.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 May 2022 06:20:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49763433/h_micki_cheng.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Petra Nagel fødte for åben skærm</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49653309/h_petra_nagel.mp3</link>
			<description>Forfatter og Tv-vært Petra Nagel havde i sin unge dage svært ved at finde ud af hvem hun var, men er blevet klogere på det med årene. Hun fortæller om de svære år som ung hvor hun ledte efter sin plads i verden, hendes forhold til sin far og hendes higen efter hans anerkendelse og om at føde på landsdækkende tv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49653309/h_petra_nagel.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 May 2022 06:01:29 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49653309/h_petra_nagel.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rosa Lund elsker kvinder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49563166/h_rosa_lund.mp3</link>
			<description>Ugens gæst i ørehænger er politiker og folketingsmedlem for Enhedslisten Rosa Lund. Rosa er selverklæret poptøs og det er noget hun først har lært at stå ved med alderen. Derfor har hun i dagens afsnit medbragt nogle af de sange der har gjort hende til den hun her. I afsnittet dykker hun både ned i at være et bestemmende barn der gerne ville kunne stå alene, om at finde sig selv føle sig hjemme i selskab med veninderne som teenager og om hvordan et breakup og én specifik sang lærte hende en ting eller to om 'self-love'.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49563166/h_rosa_lund.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Apr 2022 06:02:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49563166/h_rosa_lund.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Karen Mukupa har lært at leve med sorgen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49483681/karen_mukupa.mp3</link>
			<description>Ugens gæst i Ørehænger er rapper og sangskriver Karen Mukupa. Født i Zambia og efter at være opvokset i både Danmark og Tanzania, flyttede Karen til Danmark for good som 15-årig og har siden da udfoldet sig kreativt i mange forskellige facetter; hun har skrevet børnebøger, designet tøj, været tv-vært og sammen med Natasja Saad og deres gruppe No Name Requested, virkelig fået kombinationen af reggae og hiphop cementeret på den danske musikscene. Karen fortæller i programmet om de store kulturforskelle i sin barndom, hendes første møde med hiphoppen og hvordan hun lever med savnet til sin afdøde veninde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49483681/karen_mukupa.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Apr 2022 06:01:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49483681/karen_mukupa.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pharfar følte sig aldrig god nok</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49340503/pharfar.mp3</link>
			<description>Ugens gæst i Ørehænger er Søren Schou AKA Pharfar, som må siges at være en mand med mange talenter. Udover at have skrevet og produceret for store danske artister som Natasja, Wafande og Shaka Loveless, har han også selv ageret frontmand i eget navn, men også som del af projekter som Bikstok Røgsystem, Djosos Kroat, og nyligst i gruppen Ekspressen, der både har været med i dansk Melodi Gran Prix, og har skrevet hittet Solhverv, som Lord Siva strøg til tops med i 2020. Søren fortæller i programmet om hvordan han altid har følt sig som et vidunderbarn, hvordan mødet med hiphoppen blev en åbenbaring for ham, og hvordan han fandt sin plads med genren dancehall.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49340503/pharfar.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 06:17:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49340503/pharfar.mp3" length="3232" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rosalinde Mynster vil ikke puttes i kasser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49061973/h_rosalinde_mynster.mp3</link>
			<description>Ugens gæst i Ørehænger er den 31-årige skuespillerinde og forfatter Rosalinde Mynster. Allerede tilbage i 2008 fik verden lov til at se hendes skuespiltalent i spillefilmen To Verdener, og har siden da spillet med i utallige film, serier og teaterstykker. Hendes store folkelige gennembrud kom med rollen Fie, i hitserien Badehotellet, som hun spillede med i, i 5 sæsoner. 
Rosalinde fortæller både om livet i sit barndomshjem, jagten på drømmen og livet i Los Angeles, samt det at flytte sammen med sin mand og hvilken rolle kunst spiller i sit liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49061973/h_rosalinde_mynster.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Mar 2022 07:04:57 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49061973/h_rosalinde_mynster.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Johanne Milland gav for meget af sig selv til andre</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48857776/h_johanne_milland.mp3</link>
			<description>Ugens gæst i Ørehænger er den 26-årige sangerinde, musicalstjerne og skuespillerinde Johanne Milland. På trods af sin unge alder har Johanne allerede været hovedrolleindehaver i en spillefilm, lavet op til flere musicals og er både robert -og bodilnomineret. Johanne har dog også betalt dyrt for den tidlige succes, da hun både har døjet med stress og angst. Hun fortæller både om hvordan hun håndterede dette, hvordan skuespillerdrømmen tog sin spæde skridt, og om et turbolent forhold, der sad i hende mange år efter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48857776/h_johanne_milland.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Mar 2022 07:12:09 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48857776/h_johanne_milland.mp3" length="3280" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Bryan Rice tror på skæbnens magt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48833963/reh_nger_bryan_rice.mp3</link>
			<description>Ugens gæst i Ørehænger er sanger og sangskriver Brian Risberg AKA Bryan Rice. Der bliver atter åbnet op for den store mindebog, og Brian fortæller blandt andet om at blive rådet til ikke at stå ved sin seksuelle orientering, om ikke at vide hvem man selv er, om at leve et dobbeltliv, og om hvordan hans spanskstudier blev lagt på hylden, fordi det store kommercielle gennembrud bankede på.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48833963/reh_nger_bryan_rice.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:06:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48833963/reh_nger_bryan_rice.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Uffe Elbæk lærte at elske livet, da døden kom tæt på</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48747521/reh_nger_uffe_elb_k.mp3</link>
			<description>Ugens gæst i Ørehænger er forfatter, politiker og stifter samt tidligere leder af det politiske parti Alternativet, Uffe Elbæk. De følelsesmæssige bølger - både de glade og de triste - går højt i studiet, når Uffe helt ufiltreret både fortæller om seksualitet, den amerikanske drøm, tabet af sin bedste veninde, samt at finde sit livs store kærlighed, da han var mindst forberedt på det.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48747521/reh_nger_uffe_elb_k.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Feb 2022 07:12:40 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48747521/reh_nger_uffe_elb_k.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kaspar Colling Nielsen har lært at leve med angsten</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48646231/reh_nger_kaspar_colling_nielsen.mp3</link>
			<description>Ugens gæst i Ørehænger er taleskriver og forfatter Kaspar Colling Nielsen. Folkeskoletiden, det at flytte hjemmefra for første gang samt det at kunne kalde sig selv for far, sætter rammerne for programmets emner, hvor der både bliver snakket om alt fra at turde være autentisk, om den lange vej hen til det succesfulde forfatterskab og hvordan angstens ansigt har vist sig i Kaspars liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48646231/reh_nger_kaspar_colling_nielsen.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Feb 2022 07:18:06 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48646231/reh_nger_kaspar_colling_nielsen.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Anne Kirstine Cramon giver ikke en fuck for autoriteter</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48176206/reh_nger_anne_kirstine_cramon.mp3</link>
			<description>Ugens gæst i Ørehænger er vært, kommentater og klummeskribent Anne Kirstine Cramon. Menuen står på no bullshit, en stor fuckfinger til autoriteter og rebelske minder. Der bliver både snakket om mødet med en fremmed kultur, dødsdruk i 6. klasse, vilde fester og om at være ligeglad med alle andre, for at få sine egne drømme til at gå i opfyldelse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48176206/reh_nger_anne_kirstine_cramon.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 07:15:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48176206/reh_nger_anne_kirstine_cramon.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Highlights fra 2021</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48095401/reh_nger_nyta_r_2021.mp3</link>
			<description>2021 er næsten ovre, og derfor ser Jonas og Teis tilbage på året der gik i Ørehænger-land. Derfor har de har begge taget nogle af deres personlige yndlingsklip med, fra de programmer af Ørehænger, der er kommet ud i løbet af året.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48095401/reh_nger_nyta_r_2021.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 07:03:22 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48095401/reh_nger_nyta_r_2021.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Elias Boussnina</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47999026/reh_nger_elias_boussnina.mp3</link>
			<description>Ugens gæst i Ørehænger er sanger og musiker Elias Boussnina, og da julen er nær, er hyggen i studiet svær at benægte. Der bliver både snakket om uheldige tisseture,  mødet med en kendis en sen nat på Roskilde Festival, hvordan man ødelægger en gymnasiefest, og hvordan hiphop fra Atlanta blev startskuddet for Elias' musikalske eventyr.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47999026/reh_nger_elias_boussnina.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Dec 2021 07:11:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47999026/reh_nger_elias_boussnina.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>David Mandel blev fågt op i skalle, efter at have fået knust sit hjerte</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47918691/reh_nger_david_mandel.mp3</link>
			<description>Ugens gæst i Ørehænger er podcaster og radiovært vært David Mandel. Han har taget det gode humør med, samt en masse gode historier om alt fra at få en røffel af sin chef for at spille &quot;ulovlig&quot; musik på P3, at møde en af sine idoler, at drikke sig plørefuld på Roskilde Festival og meget, meget mere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47918691/reh_nger_david_mandel.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Dec 2021 07:20:10 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47918691/reh_nger_david_mandel.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Carla Mickelborg lærte at elske sig selv, da hun lærte at elske sin mor</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47837472/reh_nger_carla_mickelborg.mp3</link>
			<description>Ugens gæst i Ørehænger er coach, blogger, influencer og podcaster Carla Mickelborg. Der bliver i programmet snakket om smukke solnedgange på Bornholm, vittigheder der bliver taget liiiidt for langt og hvordan bandet Simply Red engang virkelig ødelagde en kærestetur for good.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47837472/reh_nger_carla_mickelborg.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Dec 2021 07:08:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47837472/reh_nger_carla_mickelborg.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Umage</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47720763/umage.mp3</link>
			<description>Vi lever i en tid hvor det at eksekvere og performe er alfa omega - men er det for alt i verden vigtigt at gøre sig umage? Eller er det måske først når vi forsøger at omfavne det uperfekte, at magien sker? Det dykker Jonas og Teis ned i, i ugens program, hvor de blandt andet snakker om mislykkedes pastaopskrifter, forskellen på spansk og italiensk, hvorfor vi er så dårlige til at tage imod komplimenter, og meget, meget mere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47720763/umage.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Dec 2021 07:15:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47720763/umage.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Pinlig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47508372/pinlig.mp3</link>
			<description>Uanset hvor meget man kæmper, så er det fuldstædig umuligt at komme igennem livet uden at lande i nogle pinlige situationer. Heldigvis kan man med tiden grine af de fleste, og derfor har Jonas og Teis taget nogle pinlige historier med fra deres eget liv, i håb om at deres tåkrummende oplevelser, kan give jer derude et smil på læben.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47508372/pinlig.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Nov 2021 07:12:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47508372/pinlig.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Gymnasie</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47397443/gymnasie.mp3</link>
			<description>Introfester, studieture, excentriske undervisere, pinlige situationer og meget, meget mere. Ja, de af os der har prøvet at gå på gymnasiet, ved også at det er 3 år fyldt med oplevelser på både godt og ondt. Jonas og Teis har derfor valgt at tage hul på deres egne oplevelser og erfaringer fra dengang de selv gik og arbejdede frem imod at få huen på.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47397443/gymnasie.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 07:18:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47397443/gymnasie.mp3" length="3185" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Tømmermænd</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47280539/t_mmerm_nd.mp3</link>
			<description>Vi har stort set alle sammen været der. Man har været ude til klokken lort, og fået lidt for meget indenbords. Og nu ligger man her, med dunkende hovedpine og den mest intense kvalme i mands minde; Man har tømmermænd. Men kan man måske også få nogle gode stunder ud af denne restitutionsfase, eller er det bare noget der skal overstås? Det dykker Jonas og Teis ned i, i ugens afsnit af Ørehænger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47280539/t_mmerm_nd.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Nov 2021 07:06:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47280539/t_mmerm_nd.mp3" length="3185" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:05</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Forandring</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47183612/forandring.mp3</link>
			<description>Vi har nok alle hørt udtrykket &quot;forandring fryder&quot;, men er det nu også heeeelt rigtigt? Teis og Jonas dykker ned i dette i ugens podcast, og prøver at finde hoved og hale på hvad forandring betyder for dem, og hvordan de har håndteret forandringer i deres eget liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47183612/forandring.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Oct 2021 06:14:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47183612/forandring.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Festivalminder #1</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47062254/festivalminder_1.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47062254/festivalminder_1.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Oct 2021 06:02:53 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47062254/festivalminder_1.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sex med Amalie</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46837352/reh_nger_sex.mp3</link>
			<description>Der er blevet skruet godt op for varmen i studiet, da ugens podcast handler om sex. Til det har Jonas og Teis inviteret Amalie Søderberg i studiet, som har podcasten 'Bare Sex'. De tre kommer både rundt om den første gang, at acceptere sig selv via sin seksualitet, hvor langt der er til Husum klokken 4 om natten og en masse andet. Alt sammen selvfølgelig serveret med en masse god musik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46837352/reh_nger_sex.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Oct 2021 06:15:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46837352/reh_nger_sex.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Nostalgi</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46748273/reh_nger_nostalgi.mp3</link>
			<description>Hvis du synes musikken var bedre i gamle dage, isen smagte bedre og sommeren var varmere, så er dette program lige noget for dig. Teis og Jonas dyrker nemlig nostalgien, og dykker ned i minder fra fortiden, og spiller den musik, der bringer dem tilbage dertil.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46748273/reh_nger_nostalgi.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Sep 2021 06:01:42 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46748273/reh_nger_nostalgi.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>SPOT '21: Mystik med Magnus Tempels</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46589473/mystik_m_magnus_tempels.mp3</link>
			<description>Ørehænger er taget med LOUD på SPOT festival 2021, og har i dette afsnit inviteret koncertspillede Magnus Tempels med ind i Ørehængers verden, til en snak om ham og hans virker, samt denne uges emne; 'Mystik'. Der bliver både snakket om det at være den mystiske person til en fest, konspirationsteorier, okkulte tv-serier og meget mere - selvfølgelig serveret med en masse fantastisk musik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46589473/mystik_m_magnus_tempels.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Sep 2021 06:09:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46589473/mystik_m_magnus_tempels.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Fiasko</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46538595/reh_nger_fiasko.mp3</link>
			<description>Nogle gange er der bare ikke vind i sejlene, og uanset hvor hårdt man arbejder for tingene, er der ikke noget der lykkes. Livet er ikke altid lutter lagkage, og i en tid hvor alle fokuserer på succes, er det vigtigt også at snakke om elefanten i rummet; Fiasko. Derfor dykker Teis og Jonas i dette program ned i nogle af de fiaskoer de selv har oplevet, hvordan de har håndteret dem, samt hvilken musik der holdt dem ovenvande i de hårde tider.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46538595/reh_nger_fiasko.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Sep 2021 06:16:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46538595/reh_nger_fiasko.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Flirteri</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46435242/reh_nger_flirteri.mp3</link>
			<description>Natklubberne er atter åbne igen, og restriktioner er næsten en by i Rusland. Det skal fejres med en god gedigen bytur. Og måske med en smule flirten? Hvis du skulle have glemt hvordan man gør (eller ikke gør) så fortæller Teis og Jonas i dette program, løst og fast om deres erfaringer med at flirte. Både når det lykkedes, men også når man kommer til at sige til sit crush, at de lugter af frikadeller... Alt dette og meget mere, selvfølgelig serveret med en masse god musik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46435242/reh_nger_flirteri.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Sep 2021 06:03:49 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46435242/reh_nger_flirteri.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Teis' Fødselsdag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46298624/teis_f_dselsdag.mp3</link>
			<description>Det er Teis' fødselsdag, og for at fejre at han bliver 27, har Jonas planlagt hele programmet - Bare med al den musik han tænker Teis elsker. Der er som sædvanlig ugens appetitliste, hvor begge værter skiftes til at introducere de forskellige serveringer - Teis kender bare ikke på forhånd til de titler eller sange, Jonas har valgt, at han skal præsentere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46298624/teis_f_dselsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Sep 2021 06:10:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46298624/teis_f_dselsdag.mp3" length="3298" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Rejse</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232820/rejse_mp3.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet ‘Rejse’. Corona har i lang tid sat en stopper for at rejse verden tyndt, så derfor har Jonas og Teis lavet et program hvor de fortæller om de sange de forbinder med at rejse, både i bogstavelig forstand, men bla. også indre rejser. Vi skal blandt andet høre om det perfekte soundtrack fra Struer til Lido, hvilken plade Teis' havde i ørene da han var i New York for første gang, og meget mere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232820/rejse_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 Aug 2021 06:17:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46232820/rejse_mp3.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>DIY med Tim Schou</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040387/diy_m_tim_schou.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet ‘DIY’. Derfor har Teis og Jonas  inviteret en af de mest passionerede og kompromisløse sangere og sangskrivere i studiet; Tim Schou. Der bliver blandt andet snakket om at leje Skuespilhuset for en aften, at få sin musik spillet i rummet, hvordan man starter en festival og meget mere. Selvfølgelig pakket ind i en masse herlig musik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040387/diy_m_tim_schou.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Aug 2021 06:10:56 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46040387/diy_m_tim_schou.mp3" length="3340" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:40</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Uden Filter med Joyce</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45964124/uden_filter_m_joce.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet ‘Uden Filter’. Derfor har Jonas og Teis inviteret et af Danmarks mest ufiltrerede bands, Joyce, med en i studiet, for at høre deres tanker om emnet. Der bliver både snakket om ritualer før man skal på scenen, lange søvnløse nætter i tourbussen, og meget mere - alt sammen pakket ind i en masse fed musik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45964124/uden_filter_m_joce.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Aug 2021 06:17:35 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45964124/uden_filter_m_joce.mp3" length="3389" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Provinsen med Dopha</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45876298/provinsen_dopha.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet ‘Provinsen’. I den anledning har Jonas og Teis inviteret sanger og sangskriver Dopha med ind i studiet, da hun selv er fra det provensielle Danmark, nemlig Romalt. Der bliver både snakket om at drømme sig væk fra den lille flække, om at drikke sig fuld til forsamlingshusfester, og om festmusikken fra de kære 00'ere overlever og bliver &quot;musik fra den gang far var dreng&quot;. Alt dette er som altid serveret med en masse lækker musik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45876298/provinsen_dopha.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Jul 2021 06:04:39 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45876298/provinsen_dopha.mp3" length="3273" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Lykke</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43806241/lykke.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet 'Lykke'. Teis og Jonas har derfor taget de sange med, som altid kickstarter deres humør, hvis de har en lidt grå dag. Der er alt fra den perfekte cykelsang til en sommerdag, og soundtracket til den spontane fridag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43806241/lykke.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:17:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43806241/lykke.mp3" length="3276" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:36</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Venskab</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43931739/venskab_mp3.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet 'venskab'. Jonas snakker om den vennegruppe han var en del af, da han gik i gymnasiet i provinsen, og Teis har taget det perfekte soundtrack med, til hvis du er ved at falde for en af dine venner.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43931739/venskab_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:17:01 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/43931739/venskab_mp3.mp3" length="3318" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Håb</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44031782/ha_b_mp3.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet 'håb'. Teis og Jonas dykker ned i hvilken størrelse håb er, og hvad det kan have af betydning. Derudover har de udvidet den ugentlige 5-retters med to yderligere serveringer, så der er disket med ekstra meget god musik til jeres øregange.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44031782/ha_b_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:17:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44031782/ha_b_mp3.mp3" length="3300" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Kærester</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44126905/k_rester_mp3.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet 'kærester'. Teis og Jonas snakker om deres tidligere forhold, og den musik der har ageret soundtrack til alt fra nyforelskelsen til kærestesorgerne. Desuden er ugens syv-retters fået ny titel og hedder nu Appetitlisten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44126905/k_rester_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:17:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44126905/k_rester_mp3.mp3" length="3354" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Vrede</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44239950/vrede_mp3.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet 'vrede'. Teis og Jonas distancerer sig normalt fra følelsen, men tager den op i ugens podcast og snakker om hvornår de føler sig vrede; blandt andet når X-Factor bliver udskudt og når den sidste pakke Oreos bliver nuppet lige foran en.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44239950/vrede_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:17:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/44239950/vrede_mp3.mp3" length="3292" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Sommer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45309521/sommer_1.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet 'sommer'. Teis og Jonas vender og drejer den måske mest elskede årstid der findes. De fortæller om hver deres yndlingsting ved sommeren, og har udvalgt de perfekte sange til din sommer - uanset om det er i lavt tempo med en kold øl i hånden, eller om du er ude og danse hele natten lang.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45309521/sommer_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:17:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45309521/sommer_1.mp3" length="3306" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Passion med Mattias Kolstrup</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45404176/passion_m_mk.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet ‘Passion’. Derfor har de inviteret Mattias Kolstrup med i studiet, både for at snakke hans musik, men også for at høre hvad ordet passion betyder i hans liv. Der bliver både snakket om besværlige løfteopgaver, hvordan man lærer at følge sin mavefornemmelse, og så har Jonas længe holdt på en hemmelighed overfor Mattias, som han endelig får sagt højt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45404176/passion_m_mk.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:17:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45404176/passion_m_mk.mp3" length="3360" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:56:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Uafhængig med Maddy</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45521086/uafh_ngig_m_m.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet ‘Uafhængig’. Til det har de inviteret Maddy med i studiet, for både at snakke om hendes musik, men også for at høre hvad hendes tanker om emnet er. Der bliver både spillet sange der kan erstatte stoffer, og det perfekte soundtrack til at turde kaste sig ud i svære beslutninger.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45521086/uafh_ngig_m_m.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:17:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45521086/uafh_ngig_m_m.mp3" length="3308" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Trist</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45615392/reh_nger_trist.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet ‘Trist’. På grund af vandskade og flytterod er Teis og Jonas rykket hjem i vante gemakker og har optaget ugens afsnit hjemme hos Jonas. De to snakker blandt andet om i hvilke situationer de føler sig triste, men også om hvad der kan være godt at gøre hvis man føler sig nedtrykt - og har selvfølgelig fundet en masse sange der kan fungere som soundtracket dertil.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45615392/reh_nger_trist.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:16:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45615392/reh_nger_trist.mp3" length="3652" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>01:00:52</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Eftertænksom med Pil</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45691433/reh_nger_eftert_nksom_m_pil.mp3</link>
			<description>I denne podcast snakker de to Ørehænger-værter om emnet ‘Eftertænksom’. Til det har de inviteret sangskriver og artist Pil ind i studiet, for at snakke om hendes musik, men også hvad hun tænker om emnet. Der bliver både snakket om Wonderwall, om at sige de forkerte ting, ostemageri, og meget mere. OG så er der som altid fundet de helt gode sange frem.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45691433/reh_nger_eftert_nksom_m_pil.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:16:59 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/45691433/reh_nger_eftert_nksom_m_pil.mp3" length="3370" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
