<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>George Floyd</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4942</link>
		<description>Slavetiden trækker tråde til USA's private fængsler, der skovler penge ind. K-pop-fans går i kødet på racister, og musikgenren 'Urban' står for skud. Black Lives Matters fik i den grad en verdensomspændende revival i forbindelse med George Floyds brutale død, og mennesker over hele verden gik på gaden i sympati. I en podcastserie på tre afsnit folder LOUD et virkelighedens drama og oprør ud. En bevægelse som kalder på forandring. Værter: Ida Gaunø og Frederik Westergaard.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/780/29214f6b82f68b73c3ed1245cd1ae043.jpg"/>
		<item>
			<title>George Floyd - PROTESTERNE (1)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/30274686/demonstrationerne_den_rigtige.mp3</link>
			<description>Protester over George Floyds brutale død under knæet på en politibetjent har bredt sig over hele kloden, og USA står i flammer. I verdens storbyer går folk på gaden i sympati med landets afroamerikanske befolkning, mens demonstrationer over systemisk racisme lagde Instagram i sort på #blackouttuesday.

Kulturprogrammet KLUB samler i en podcastserie på tre afsnit Radio LOUDs vigtigste dækning og giver dig overblikket over den virkelighed, der lige nu ryster verden. 

Værter: Ida Gaunø og Frederik Westergaard. 

Bidrag og gæster: Feedet - Camilla Michelle Mikkelsen, USA-korrespondent Anne Alling.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/30274686/demonstrationerne_den_rigtige.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:05:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>George Floyd - SAMMEN MOD RACISME (3)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/31643509/sammen_mod_racisme.mp3</link>
			<description>Fra en overraskende front melder K-pop-fans over hele verden sig ind under fanerne hos Black Lives Matter-bevægelsen. Og det er ikke en uvæsentlig allieret. 

Musikgenren urban står også for skud. Kritikken går på, at genren har udviklet sig til en kategori for sorte musikere, hvor det er hudfarven og ikke musikken, der bestemmer, om du er urban eller ej. Nu har en af USA’s helt store pladeselskaber Republic Records smidt den på porten. 

Velbevandret i USA's afroamerikanske historie giver musiker og vært på Frekvens Becca Reyes de vigtigste litterære anbefalinger til at forstå den racisme, som minoriteter dagligt bliver udsat for.

Kulturprogrammet KLUB samler i en podcastserie på tre afsnit Radio LOUDs vigtigste dækning og giver dig overblikket over den virkelighed, der lige nu ryster verden. 

Værter: Ida Gaunø og Frederik Westergaard. 

Bidrag og gæster: Klub, K-pop-ekspert Signe Lilja, Becca Reyes og Benjamin Clemens fra Frekvens</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/31643509/sammen_mod_racisme.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:05:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>George Floyd - STRAF, ET VERDENSOMSPÆNDENDE ANLIGGENDE (2)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/31069572/f_ngsler_og_sociale_medier.mp3</link>
			<description>&quot;USA sidder på 5 procent af verdens befolkning, men 25 procent af de fængselsindsatte i hele verden&quot;. Sådan sagde Barack Obama tilbage i år 2016 og satte derefter en process igang for at afvikle de privatejede fængsler i USA. Den plan rullede Donald Trump tilbage, da han satte sig i det ovale kontor. 

I USA betyder længere fængselstraffe gode penge for de private virksomheder, som har investeret i det private fængselsvæsen. Og der er faktisk en dansk side af den her sag. 

I dette afsnit undersøger vi, hvordan fængselsvæsnet i USA er med til at fastholde den systemiske racisme, som der bliver protesteret imod. Dertil ser vi på, hvordan George Floyds død er blevet et verdensomspændende anliggende blandt andet ved hjælp af de sociale medier.  
 
Kulturprogrammet KLUB samler i en podcastserie på tre afsnit Radio LOUDs vigtigste dækning og giver dig overblikket over den virkelighed, der lige nu ryster verden. 

Værter: Ida Gaunø og Frederik Westergaard. 

Bidrag og gæster: Klub, USA-korrespondent Anne Alling, graverjournalist hos Danwatch Nikolaj Houmann Mortensen og SoMe-analytiker og skribent hos Kongressen.com Katrine Villarrael Villumsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/31069572/f_ngsler_og_sociale_medier.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 07:05:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:53</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
