<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Globus Mellemøsten</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4808</link>
		<description>Tre år efter det arabiske forår er politik blevet til et spørgsmål om sikkerhed. Regimer ser ikke længere oppositionen som en politisk udfordring, men som en sikkerhedstrussel. Politiske modstandere mistænkeliggøres, undertrykkes og fængsles, som i Egypten, hvor militæret sidste år tog magten.

Og oppositionen radikaliseres – tilbage bliver de mest radikaliserede, som IS i Irak og Syrien.

Og vi – ja vi er igen klar til at blande os militært, selv om vores intervation i Libyen hverken skabte fred eller stabilitet.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/679/Globus_Mellem_sten.png"/>
		<item>
			<title>Globus Mellemøsten uge 42, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/205075/10452697-audio.mp3</link>
			<description>Hvad sker der, når Vesten vælger at blande sig i Mellemøsten? Og hvad sker der, når vi ikke blander os? Hvorfor bomber vi i Libyen og ikke i Syrien? Hvad er konsekvenserne af vores intervention? Det er de spærgsmål, som vi ser på i denne sidste udsendelse om hvad, der blev af det arabiske forår. International redaktør Louise Windfeld-Høeberg, seniorforsker Rasmus Alenius Boserup  (DIIS) og Helle Malmvig (DIIS).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/205075/10452697-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2014 15:03:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/205075/10452697-audio.mp3" length="3321" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus Mellemøsten uge 41, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/205076/10431784-audio.mp3</link>
			<description>Tre år efter det arabiske forår er politik blevet til et spørgsmål om sikkerhed. Regimer ser ikke længere oppositionen som en politisk udfordring, men som en sikkerhedstrussel. Politiske modstandere mistænkeliggøres, undertrykkes og fængsles, som i Egypten, hvor militæret sidste år tog magten.Og oppositionen radikaliseres - tilbage bliver de mest radikaliserede, som IS i Irak og Syrien. Og vi - ja vi er igen klar til at blande os militært, selv om en intervention i Libyen hverken skabte fred eller stabilitet.  International redaktør Louise Windfeld-Høeberg og seniorforsker ved DIIS, Rasmus Alenius Boserup</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/205076/10431784-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2014 15:03:14 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/205076/10431784-audio.mp3" length="3309" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus Mellemøsten uge 40, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/205077/10410023-audio.mp3</link>
			<description>Tre år efter det arabiske forår er politik blevet til et spørgsmål om sikkerhed. Regimer ser ikke længere oppositionen som en politisk udfordring, men som en sikkerhedstrussel. Politiske modstandere mistænkeliggøres, undertrykkes og fængsles, som i Egypten, hvor militæret sidste år tog magten. International redaktør Louise Windfeld-Høeberg og seniorforsker ved DIIS, Rasmus Alenius Boserup</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/205077/10410023-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2014 15:02:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/205077/10410023-audio.mp3" length="3257" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
