<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Globus USA – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4167</link>
		<description>Søndag tager Berlingskes USA-korrespondent Kristian Mouritzen over med en times aktualitet i &quot;Globus USA&quot;. Her løftes udenrigsjournalistikken ud i verden: Programmet sendes fra et studie i Washington, netop for at kunne levere &quot;den rene, uforfalskede udenrigspolitiske vare fra verdens absolutte centrum&quot;.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/467/Globus_USA.jpg"/>
		<item>
			<title>Globus USA uge 44, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106888/10505290-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106888/10505290-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Nov 2014 16:03:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 43, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106889/10481299-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106889/10481299-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Oct 2014 16:03:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 42, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106890/10452846-audio.mp3</link>
			<description>Ebola panikken er ved at få overtaget i USA. Vi sætter fokus på det samtidig med, at vi kigger på USAs og Europas økonomi. Aktiemarkederne har taget en ordentlig nedtur, men hvor alvorligt er det. Vi kigger også på 1864 og debatten om tv-serien. USA har også haft debat om film om Gettysburg og Lincoln, og hvad forventer man egentlig af historiske film og serier.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106890/10452846-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Oct 2014 16:03:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 41, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106891/10431855-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106891/10431855-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Oct 2014 16:03:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 40, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106892/10409993-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra Washington. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106892/10409993-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Oct 2014 16:03:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:33</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 39, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106893/10361142-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106893/10361142-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 28 Sep 2014 16:02:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 38, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106894/10331925-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106894/10331925-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 21 Sep 2014 16:03:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 37, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106895/10310950-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra Washington. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106895/10310950-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 14 Sep 2014 16:03:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 36, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106896/10287924-audio.mp3</link>
			<description>Erhvervs- og vækstminister Henrik Sass Larsen har været i USA. Globus USA spørger ministeren om de forhandlinger, EU og USA er igang med om den største handelsaftale nogensinde, og vi får ministerens vurdering også af USAs forsøg på at få ufaglærte arbejdspladser tilbage til USA igen. Og så går Globus USA tæt på NATO mødet og konsekvenserne for USA med den støtte, man har fået fra en række allierede på at slå hårdt mod Islamisk Stat. Også situationen i Ukraine og Obamas taler i NATO og i Estland bliver analyseret i programmet. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106896/10287924-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 07 Sep 2014 16:03:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:37</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 35, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106897/10258331-audio.mp3</link>
			<description>Den danske arkitekt Bjarke Ingels har også stor succes i USA. Hør om den ”gårdskraber”. Han er ved at bygge på Manhattan, og hør ham fortælle om, hvad der er anderledes ved at bygge huse i USA. Denne søndag kl. 15.05 i Globus USA har vi også givet plads til en analyse af, hvordan USA og briterne samarbejder om at findeIS-bødlerne. Burger King er søgt i skattely i Canada. Hvorfor nu det, og hvordan påvirker det amerikansk økonomi, når så store firmaer flytter over grænsen. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106897/10258331-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 31 Aug 2014 16:03:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 34, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183406/10185198-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183406/10185198-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Aug 2014 16:05:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 33, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183407/10147278-audio.mp3</link>
			<description>Cykling vinder frem i bilens hjemland USA. I flere byer bliver der anlagt cykelstier og især de unge og børnefamilierne presser på for større cykelsikkerhed i USA. Vi taler med lektor Joseph Kott fra Stanford Universitys Urban Studies om, hvad der skal til, før cyklismen for alvor slår igennem i USA. Mød også Lars Toft Rasmussen, journalist på TV2, der har cyklet tværs over USA og netop har udgivet bogen 'USA på tværs - på cykel blandt røde amerikanere'. Claus Cancel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183407/10147278-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Aug 2014 16:03:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 32, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183408/10124697-audio.mp3</link>
			<description>Vivino hedder en dansk udviklet app, man kan bruge til at finde vej i vinjunglen. App'en bruges af mere en 5 mio. mennesker over hele verden og er skabt af to danskere. Den ene flyttede sidste år til San Francisco for at udvikle forretningen på det amerikanske marked. Vi taler med Heini Zachariassen om, hvorfor det er nødvendigt at flytte til USA, hvis man vil have succes. På Stanford University tager de Virtual Reality alvorligt. Her forsker de i, om man kan få mennesker til at ændre adfærd, hvis de oplever konsekvenserne af deres handlinger i et virtuel univers. Mød lektoren bag forskningen Jeremy Baileson fra Virtual Human Interactions Lab. Alt tyder på at Golden Gate-broen nu bliver forsynet med sikkerhedsnet for at forhindre folk i at begå selvmord fra broen. Mere end 1.600 mennesker er sprunget i døden fra den røde bro. Vi spørger bestyrelsesformand Morten Thomsen fra Livslinien, om et sikkerhedsnet vil have nogen effekt. Claus Cancel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183408/10124697-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Aug 2014 16:05:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 31, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183409/10111048-audio.mp3</link>
			<description>Udsendelsen i dag handler om den danske speciallæge i kirurgi Preben Brandenhoff, der tidligere var kirurg på Rigshospitalet. Han har siden år 2000 boet og arbejdet i USA. Han arbejder som selvstændig kirurg, men samarbejder med en række hospitaler og donororganisationer, og hjælper dem med at udtage lunger fra donorer. Vi møder Preben Brandenhoff på hospitalet i den lille forstadsby Mountain View i Californien cirka 70 km syd for San Francisco. Her skal han udtage et sæt lunger fra en 58-årig mand, der er død af en hjerneblødning. I udsendelsen følger vi Preben Brandenhoff før og efter operationen og tager efterfølgende en snak med ham om, hvorfor han synes donorordningen fungerer bedre i USA end i Danmark. Claus Cancel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183409/10111048-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2014 16:03:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 30, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183410/10092102-audio.mp3</link>
			<description>Der er kold luft - meget kold luft - mellem Washington og Moskva og årsagen til kuldegraderne ligger i høj grad i Ukraine. Berlingskes korrespondt i Rusland, Simon Kruse, analyser det amerikansk-russiske forhold og krisen i Ukraine. Der er også kold luft mellem partierne i Kongressen i Washington. Der vedtages ingen love og der samarbejdes overhovedet ikke. Hør hvordan en tværpolitisk gruppe af tidligere toppolitikere prøver at løse op for den politiske hårdknude på Capitol Hill. En af årsagerne til det manglende politiske samarbejde er højrefløjen i det Republikanske parti. Vil te-parti bevægelsen blive styrket eller vil den tabe ved det kommende midtvejsvalg. Hør analysen fra Thomas Haabendal fra kongressen.com. Hør også om de titusindevis af uledsagede børn fra Mellemamerika, der de seneste måneder er kommet over grænsen til USA. De kan ikke sendes tilbage og er nu i opsamlingslejre. Det har skabt en større politisk krise i USA, og børnene er blevet et symbol på, at der ikke kan skabes politisk enighed om en ny immigrationslov. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183410/10092102-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Jul 2014 16:05:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 29, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183411/10075426-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183411/10075426-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Jul 2014 16:03:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 28, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183412/10050574-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183412/10050574-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Jul 2014 16:06:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 27, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183413/10031367-audio.mp3</link>
			<description>Globus USA været på Jeppe Jarnit-Bjergsøs bar i New York, Tørst, og på Mikkel Borg Bjergsøs bar i San Francisco, Mikkeller Bar. Jeppe og Mikkel er vokset op i Nivaa, de er tvillingebrødre og på trods af de begge har succes med at brygge øl og sælge det i USA, er de ikke på talefod. Hør om deres problematiske forhold og om, hvorfor et par danske ølbryggere kan få succes i USA. Claus Cancel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183413/10031367-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Jul 2014 16:03:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 26, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183414/10005998-audio.mp3</link>
			<description>Er USA gået amok i politisk selvransagelse og fodbold. Ugen har budt på et enormt opbrud i det republikanske parti med en diskussion om Bush-æraen. Er Bush den skyldige i det kaos, vi ser i dag i Irak, eller er det Obamas skyld. Normalt ville republikanerne sige uden at tøve - Obama. Men nu er en krig om arven efter Bush brudt ud i det hæderkronede parti. Godt eller skidt. Lyt med på Globus USA. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183414/10005998-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Jun 2014 16:05:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 25, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183415/9957477-audio.mp3</link>
			<description>Er USA igen på vej i krig i Irak? Det er det store altoverskyggende spørgsmål, som vi behandler i Globus USA. Vi taler med Naser Khader om terrorbevægelsen ISIS's fremmarch i Irak, og om USA nu på vej ind i en irakisk borgerkrig mellem sunnier og shiiter. Vi taler også med tidligere kontreadmiral Torben Ørting Jørgensen om de militære overvejelser bag præsident Obamas beslutning om at sende 300 specialstyrker til Irak. Og hvad siger de amerikanske politikere til krisen i Irak. Skal USA blande sig eller holde sig ude af den konflikt. Hør bl.a. hvad den republikanske senator John McCain mener om den sag.  Endelig skal vi også høre Poul Høi fortælle om de mange håndvåben i USA, og hvordan nogle amerikanere er begyndt åbent at bære våben - også når de bare skal på burgerbar eller købe en kop kaffe. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183415/9957477-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Jun 2014 16:03:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 24, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183416/9928767-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan kunne Det republikanske Partis nr. to mand i Repræsentanternes Hus, Eric Cantor, tabe sit opstillingsvalg i Virginia til en totalt ukendt tilhænger af teparti-bevægelsen? Er teparti-bevægelsen ved at få overtaget over de moderat konservative? Hør USA-eksperten Michael Ehrenreichs analyse af primærvalget i USA og fremtiden for Det republikanske Parti. Hør også historikeren og forfatteren Mark Stein fortælle om, hvad der skræmmer amerikanerne, og hvorfor alle skræmmekampagner i USA er baseret på de samme meget amerikanske argumenter, der går helt tilbage til forfatningens fædre. Og hvordan er det nu med VM i fodbold og amerikanerne? Fodboldfan og USA-kender David Trads fortæller om, hvordan amerikanerne i stigende grad selv spiller og følger med i soccer. Hør også om et af de desværre mange tilfælde i USA, hvor en ung mand går amok og skyder vildt omkring sig.  </description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183416/9928767-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Jun 2014 16:03:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 23, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183417/9911350-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183417/9911350-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Jun 2014 16:03:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:45</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 22, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183418/9895427-audio.mp3</link>
			<description>Er Donald Trumps hår hans eget? Globus USA satte sig for at finde ud af det og tog en frokost med Donald, og han gik til bekendelse. Og stiller han op som præsidentkandidat i 2016.? Hør mere i Globus USA, hvor Politikens korrespondent, Jakob Nielsen, siger farvel til Washington og fortæller om sine tre år som korrespondent, og hvor Danmarks ambassadør i USA, Peter Taksøe-Jensen fortæller, hvad han synes om Obamas udenrigspolitiske tale. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183418/9895427-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Jun 2014 16:03:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 21, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183419/9874114-audio.mp3</link>
			<description>Hvem kommer til at styre verden i fremtiden, når USA ikke længere er en supermagt. Og hvordan opretholder vi den verden, vi er afhængige af med orden og internationale institutioner, der holder sammen på demokrati, menneskerettigheder, økonomi og internationale aftaler, når en række nye lande for alvor stiller nye krav. Det sætter vi fokus på i denne uge af Globus USA sammen med spørgsmålet om, hvordan det egentligt går med forholdet mellem Iran og USA. Vi kigger også på Lyndon B. Johnsons velfærdssystem og lytter til den amerikanske senator Rob Portman, som har givet sin version af, hvad konstruktiv konservatisme er, og hvordan man bekæmper fattigdom. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183419/9874114-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 May 2014 16:03:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 20, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183420/9850883-audio.mp3</link>
			<description>Vi går tæt på de amerikanske vælgere i Kentucky i denne udsendelse, fordi delstaten er et godt eksempel på den magtkamp, der er imellem de moderate republikanere og Tea-Party bevægelsen. Og så har vi forfatteren til en ny bog om den amerikanske stillehavsgeneral under Andenj Verdenskrig, MacArthur, som ifølge præsident Roosevelt var &quot;verdens farligste mand&quot;, fordi også havde politiske ambitioner og i øvrigt ikke var en person, man bare sagde imod. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183420/9850883-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 May 2014 16:03:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 19, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183421/9818714-audio.mp3</link>
			<description>Udenrigsminister Martin Lidegaard har været på besøg hos kollega John Kerry. Hør Lidegaard fortælle, hvordan han fremmede sit synspunkt om, at Europa skal have en uafhængig energiforsyning for at undgå kriser som den nuværende i Ukraine. En ny amerikansk klimarapport advarer USA om, at klimaforandringer er dyre. Økonom ved Pieterson Institute, Jacob Kierkegaard fortæller, hvor dyrt det allerede er og kan blive, hvis man ikke gør noget for at stoppe klimaforandringerne. Hør også om primærvalgene i USA, hvor især det republikanske parti er i gang med hårde interne kampe mellem teparti-bevægelsen og mere traditionelle konservative om hvem, der skal være partiets spidskandidat. Lektor i amerikanske studier, Niels Bjerre-Poulsen fortæller om kampene forud for midtvejsvalget til november. Og så har USA også en parallel til Se og Hør-skandalen, hvor unge mænd gør sig selv til kriminelle for at skaffe sladder og oplysninger om de kendte. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183421/9818714-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 11 May 2014 16:03:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:34</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 18, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183422/9784038-audio.mp3</link>
			<description>Mens politikerne i USA forbereder sig til midtvejsvalget til november, er der internt bøvl i begge partier. Mange politikere fra Demokraterne er bange for, at præsident Obamas upopulære sygeforsikring vil koste dem valget. Hos Republikanerne er der fortsat kamp mellem teparti-bevægelsen og de mere moderate. Hvem vinder de interne kampe, og hvad betyder det for valget? Hør analysen fra ambassaderåd Niels Heltberg. Den tyske kansler, Angela Merkel, har været på besøg hos præsident Barack Obama. USA-og Tysklands-kender Mirco Reimer fortæller om forholdet mellem de to lande. Er de enige om sanktioner mod Rusland pga. Ukraine og har kansler Merkel tilgivet, at efterretningstjenesten NSA aflyttede hendes mobiltelefon? Hør også om et nyt projekt, hvor filmmanden Kim Aronson, laver dokumentarfilm om nogle af de mange danskere, der har bosat sig i USA. Hvor meget er der tilbage af danskheden om noget? Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183422/9784038-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 04 May 2014 16:03:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 17, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183423/9757266-audio.mp3</link>
			<description>San Francisco er ved at blive en by, der er så dyr at bo i, at kun de højtuddannede it-ingeniører har råd til at bo der. Lektor Frederic Stout fra Urban Studies på Stanford University giver sit bud på, hvordan man løser det problem. Obama har i de første fem år i præsidentstolen været langt hårdere ved de illegale indvandrere end sin republikanske forgænger. Lektor Jørn Brøndal forklarer, at det er en del af et taktisk spil, hvor Obama i sidste ende håber på at skabe en længerevarende løsning på immigrationsproblemet. Hør også interviewet med Alexander Stigsen, der er direktør i ThightDB, der har taget springet over Atlanten for at etablere sig i Silicon Valley. Hør, hvilke fordele det giver. Og endelig skal vi drikke cola. For mexicansk cola er på mode i USA. Coladrikkerne mener, at den mexicanske cola smager bedre end den amerikanske. Den påstand tester vi til sidst i programmet. Lektor Frederic Stout Standford Universitet, Lektor Jørn Brøndal Syddansk Universitet, Alexander Stigsen direktør for ThightDB, Ida og Pauline Nystad Mogensen colatestere. Claus Cancel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183423/9757266-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Apr 2014 16:03:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:32</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 16, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183424/9732074-audio.mp3</link>
			<description>Der er udskiftning blandt værterne ved de store amerikanske talkshows. Jay Leno er trådt tilbage, og tidligere på måneden meldte David Letterman ud, at også han slutter til næste år. Jesper Bæhrenz er selv tidligere talkshowvært og arbejder i dag med blandt andet tv-produktion i Los Angeles. Han fortæller, at udskiftningen blandt andet kommer nu, da der skal nye værter til, som kan give programmerne succes på de sociale medier. Du kan også høre lektor Jørn Brøndal på Center for Amerikanske Studier på Syddansk Universitet fortælle om, hvad der har kendetegnet de skandinaviske indvandrere i USA. Endelig spørger vi Camilla Rygaard-Hjalsted, der er direktør for Innovations Center Danmark i Palo Alto i Silicon Valley, om, hvad der skal til for, at en dansk virksomhed får succes i verdens teknologisk midtpunkt. Gæster: Jesper Bæhrenz, Jørn Brøndal, Camilla Rygaard-Hjalsted.  Claus Cancel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183424/9732074-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Apr 2014 23:52:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 15, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183425/9701181-audio.mp3</link>
			<description>Hvorfor kører en ung midtjyde lastbil i USA? Hør 25-årige Nicolai Ovesen fortælle., hvad der er godt og hvad, der er ved skidt ved at køre lastbil på de amerikanske motorveje og landeveje. Republikanerne leder efter partiets næste præsidentkandidat. Måske bliver det endnu engang  en Bush, der stiller op. Denne gang lillebror Jeb Bush, tidligere guvernør i Florida. Hør USA-ekspert Mirco Reimers karakteristik af Jeb Bush. De unge amerikanere er meget anderledes end forældregenerationen, og de stemmer heller ikke på samme måde. Det vil markant ændre det amerikanske samfund og det politiske billede i USA. Hør forklaringen fra analyseinstituttet PEW. Og så har udviklings- og handelsminister Mogens Jensen været i USA for at snakke om frihandsaftale mellem USA og EU. Hør hans karakteristik af den aftale.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183425/9701181-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Apr 2014 16:02:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 14, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183426/9669453-audio.mp3</link>
			<description>Vi sætter fokus på jordskælv og på katastrofespekulationer, efter at Californien, Chile og Yellowstone har været ramt af jordskælv inden for kort tid. Vi skal også høre på Steve Israel, som er formand for demokraternes valgkomite, om demokraternes strategi forud for midtvejsvalget. Og vi taler med en af de organisationer, der sender unge danskere på udvekslingsophold til USA om, hvad det er, der fascinerer de unge ved USA. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183426/9669453-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Apr 2014 16:03:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 13, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183427/9578552-audio.mp3</link>
			<description>   Krisen omkring Krim og Ukraine betyder, at USA og Europa er nødt til at arbejde tæt sammen. Men hvordan går det så? Er Obama og Angela Merkel blevet bedre til at tale sammen eller skygger NSA's aflytninger stadig? Hør en vurdering fra USA-eksperten Mads Fuglede. Og hvordan er det nu lige med sanktoner, som dem EU og USA har lavet mod Rusland? Hør om det duer,eller gør det for ondt i økonomien at lave sanktioner mod et land, man har stort økonomisk samarbejde med? Det er ved at være sidste frist til at tilmelde sig det nye sygeforsikringssystem i USA. Men er seks millioner tilmeldte til ObamaCare en succes eller er det hele for dyrt og for dårligt, som republikanerne mener,.Hør vurdering fra Danmarks ambassadør i USA, Peter Taksøe-Jensen. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183427/9578552-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 30 Mar 2014 16:02:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 12, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183428/9549533-audio.mp3</link>
			<description>   Globus USA sætter fokus på Ukraine og Obamas sikkerhedspolitik med ikke mindre end tre topmøder med deltagelse af den amerikanske præsident i Europa i denne uge. Men vi kigger også på, hvorfor den ene amerikanske by efter den anden går ned på gæld på pensioner. Og så skal vi tage pulsen på debatten om feminisme og porno, hvor amerikanske feminister er delt i spørgsmålet om en ung kvinde, der finansierer sine elitestudier i USA ved at være topstjerne i pornofilm. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183428/9549533-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Mar 2014 16:03:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 11, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183429/9511807-audio.mp3</link>
			<description>Globus USA fortsætter i denne uge serien om amerikansk exceptionalisme. Hvorfor er det så vigtigt for amerikanske præsidenter at fremhæve det unikke ved USA? Denne uge taler vi med den tidligere kontreadmiral Torben Ørting Jørgensen om sine erfaringer med USA i det militære samarbejde. Vi kigger også på det netop overståede møde hos de konservative republikanere i USA. Politikens Kristian Madsen var til årsmødet og giver sine bud på republikanernes tilstand. Og så kigger vi på USA og Ukraine og de muligheder, Obama stadig har for at presse Rusland. Med seniorforsker ved Institut for Militære Studier ved Københavns Universitet, Henrik Breitenbauch. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183429/9511807-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Mar 2014 16:03:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 10, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183430/9478153-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183430/9478153-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Mar 2014 16:02:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 9, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183431/9443248-audio.mp3</link>
			<description>Lego filmen - Lego The Movie - på dansk &quot;En klodset Affære&quot; har gået sin sejrsgang igennem USA og ligger i toppen for tredje uge i træk. En ubetinget succes, der står i skærende kontrast til succesen i Danmark. Globus USA sætter fokus på dette dansk-amerikanske samarbejde og har en af Legos direktører i studiet, der fortæller om baggrunden for samarbejdet. Vi fortæller også om verdens stærkeste militær, der nu skal spare så meget, at antallet af soldater kommer ned på før Anden Verdenskrigs niveau. Er det en katastrofe, eller er det et udtryk for en ny strategi for USA. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183431/9443248-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Mar 2014 18:27:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 8, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183432/9406214-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183432/9406214-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 23 Feb 2014 16:02:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 7, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183433/9382552-audio.mp3</link>
			<description>I fredags havde &quot;House of Cards&quot; sæson 2 premiere, og Globus USA sætter denne gang fokus på magten i Washington - den lille by ved Potomac floden, hvor de indbyggere, der er afhængig af det politiske spil, arbejder døgnet rundt for at sikre sig, at de ikke bliver snigløbet. Og det sker uanset om man er politiker, wannabee, lobbyist eller en del af de tusindvis af mennesker, der arbejder i magtens korridorer. Hvorfor kan folk ikke slippe Washington, når de først har boet her? Og hvorfor starter de samme mennesker med at læse bøger bagfra og ikke forfra, som alle andre mennesker? Svaret fåes i Globus USA. Vi hører også om, hvorfor Mark Twains læge advarede ham mod at tage jobbet som korrespondent i Washington, og hvordan han trods alt overlevede det hektiske liv med druk og sex. Og så skal vi også lige runde milliardærernes magtproblemer, hvor Rupert Murdochs kæmper både mod konkurrenter og sin egen hustru om magten. (Genudsendelse)  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183433/9382552-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 16 Feb 2014 17:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 6, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183434/9337239-audio.mp3</link>
			<description>Globus USA er rykket til Californien og ser nærmere på tørken i staten. I programmet taler vi med en række landmænd, om hvilke udfordringer det rekordtørre år 2013 giver dem. Vi taler også med lektor Noah Diffenbaugh på Stanford Universitets Institut for Miljø om årsagerne til tørken. Derudover kigger vi på Coca-Colas kontroversielle Superbowl-reklame og lektor i amerikansk historie Jørn Brøndal forklarer, hvorfor visse amerikanere er oprørt over, at den patriotiske sang 'America the Beautiful' bliver sunget på andre sprog end engelsk. Desuden taler vi med it-journalist Morten Bay i Los Angeles om hvilke udfordringer Microsofts nye topchef Satya Nadella står over for i sit nye job. Vært og producer er Claus Cancel. Claus Cancel</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183434/9337239-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2014 16:03:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 5, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183435/9300139-audio.mp3</link>
			<description>Hvad vil vi om et år huske Obamas state of the union for. Økonomisk og politisk. Det sætter Globus USA fokus på. Og så hører vi om de mange mexicanere, der i disse år vender tilbage til deres hjemland. Hvorfor vender de hjem, og hvad har de fået ud af deres ophold i USA? Der er kommet en ny stor rapport om sagen, som vi behandler i programmet.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183435/9300139-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 02 Feb 2014 16:02:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 4, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183436/9251011-audio.mp3</link>
			<description>USA er i centrum uanset om det er ved Geneve forhandlingerne om Syrien i Schweiz eller det er ved Davos ligeledes i Schweiz. Vi sætter fokus på USA rolle de to steder og de vanskeligheder, USA står over for. Og vi sætter også Obamas præsidentskab i relief efter de første fem år med Barack Obama. Og 20 år efter massakrerne i Rwanda kigger USA og FN også indad. Hvorfor gik det så galt med 800.000 mennesker, der mistede livet, når USA, det internationale samfund kunne have undgået massakren. Medvirkende. Thomas Larsen, Ole Damkjær, Poul Høi og Mirco Reimer. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183436/9251011-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2014 16:03:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 3, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183437/9203604-audio.mp3</link>
			<description>Globus USA sætter dennegang fokus på middelklassens nedtur i USA. en diskussion mellem demokraternes Kirstin Gillibrand og republikanernes Paul Ryan om, hvad der skal til for at få middelklassen til at vokse, fordi den er ved at forsvinde med de konsekvenser, det har for det amerikanske samfund. Derudover laver vi et kig bag om filmen Wolf of Wall Street. Er der en ekstrem kultur i dealernes verden. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183437/9203604-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 19 Jan 2014 16:02:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 2, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183438/9169108-audio.mp3</link>
			<description>Hvad vil New Yorks nye borgmester egentlig, og vil Manhattan tabe på, at den nye borgmester vil gøre noget mere for millionbyens forstæder end sine forgængere. Og hvordan vil newyorkerne mærke de nye forandringer, efter at Bill de Blasio har overtaget posten. Vil de 400.000 dollarmillionærer på Manhattan mærke forskellen, og betyder det i øvrigt noget. Danmarks generalkonsul i New York, Jarl Frijs-Madsen giver sit bud på det. Mød også i udsendelsen Danmarks FN ambassadør, Ib Petersen, som fortæller om Danmarks udfordringer i FN i det nye år. Og vi har de to seniorfellows Ali Alfoneh og Naser Khader med for at tale om USA og Syrien og Iran. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183438/9169108-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 12 Jan 2014 16:02:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 1, 2014</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183439/9138999-audio.mp3</link>
			<description>En af USAs førende konservative kommentator, Charles Krauthammer, kalder Obama for en socialdemokratisk præsident, men siger samtidig, at netop Obamas &quot;venstreorienterede&quot; holdning til mange ting betyder, at man får en debat om værdierne i USA. Hør hans synspunkter ikke alene på Obama, men også hvorfor han er mod pensioner og socialhjælp, ikke fordi han principielt er modstander af sådanne ting, men fordi han ikke mener, at det har udviklet sig med tiden. Og så skal vi gøre status over 2013 og hvor USA går hen i 2014. Hør Danmarks ambassadør Peter Taksøe Jensen gøre status på det politiske område og økonomen Jacob Kierkegaard på det økonomiske område. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183439/9138999-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 05 Jan 2014 16:02:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 52, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183440/9112576-audio.mp3</link>
			<description>Globus USA sætter i denne uge fokus på året, der gik, for præsidenten, Kongressen og for de kriser, USA har været igennem. For det har været et år med regeringslukning, manglende budget, et gældsloft der først blev hævet efter 17 dage med regeringslukning i oktober og en række udenrigspolitiske kriser, hvor præsidenten valgte forhandlingens vej i stedet for krig. Har Obama tabt alt? Har Kongressen? Er Obama fortsat en stærk leder indenrigs- og udenrigspolitisk. Hør med når Globus USA sætter fokus på året, der gik. Med Niels Bjerre-Poulsen, lektor på SDU i amerikanske studier, og direktør for Det Udenrigspolitiske selskab, Michael Ehrenreich. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183440/9112576-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Dec 2013 16:03:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 51, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183441/9086434-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183441/9086434-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Dec 2013 16:02:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 50, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183442/9055905-audio.mp3</link>
			<description>Denne uges Globus USA kigger bl.a. på det enorme fremskridt, der er sket i Kongressen ved, at det ser ud til, at et budget endelig vedtages - det første siden 2009. Benny Andersen, økonomisk rådgiver ved den danske ambassade kigger på budgettet og giver sin vurdering af, hvor svaghederne og styrkerne er. Derudover kigger Globus USA på, hvad der har skabt, og kan skabe et stærkt parti som det amerikanske demokratiske parti og hvorfor Al Froms politikse teser også dannede grundlaget for Blairs og Nyrups succes. Og så sætter vi fokus på Detroits storhed og fald. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183442/9055905-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Dec 2013 16:03:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 49, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183443/9026832-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183443/9026832-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 08 Dec 2013 16:03:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 48, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183444/8998912-audio.mp3</link>
			<description>USA har indgået en aftale med Iran om landets atomprogrammer. Det er en højst risikabel aftale for en præsident, der i andre forhold styrtdykker i de officielle meningsmålinger på grund af mange indenrigspolitiske problemer. Israel kritiserer Obama for indgåelsen af aftalen med Iran og med dem også en stor del af Kongressen. Obama beskyldes for at blive løbet om hjørner med af iranerne, og at aftalen er farlige end en ikke-aftale. Og Obama har nu også problemer med en rælke demokrater, der frygter det samme. Hør om aftalen i Globus USA og hvorfor, skepsisen breder sig. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183444/8998912-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2013 16:02:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 47, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183445/8969051-audio.mp3</link>
			<description>Skuddene i Dallas den 22. november 1963 ændrede verden. Globus USA har været i Dallas og talt med folk og lokale historikere om tiden før og efter mordet, der i den grad ændrede verdens og den amerikansk sjæl. Var Oswald alene. Det mener 80 procent af amerikanerne ikke, heller ikke den amerikanske udenrigsminister, John Kerry. Globus USA i Dallas, hvor Kennedy-tiden bliver vendt igen. Med forskere og med Uffe Ellemann-Jensen, der giver sin helt personlige beretning om sin oplevelse af mordet. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183445/8969051-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2013 16:03:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 46, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183446/8940969-audio.mp3</link>
			<description>Amerikanerne er igang med den største redningaktion, USA nogensinde har været involveret i, på Filippinerne. USA har sat det helt store militære isenkram ind for at skaffe filippinerne forsyninger, og aktionen overstiger langt, hvad der hidtil er set fra amerikansk side. Men hvorfor går amerikanerne ind med så stor en indsats. Det spørgsmål stiller vi Politikens Asien-ekspert Flemming Ytzen om. Og så skal vi høre om en terrorists dagbøger, der vækker opsigt i USA, fordi terroristen stadig sidder i Guantanamo og ikke er den terrorist, man troede, at han var. Han sidder stadig på 11. år i det berygtede Guantanamo fængsel uden udsigt til at slippe fri. Hvorfor. Vi taler med Berlingskes Poul Høi om mandens historie. Og så skal vi høre om &quot;The New Black&quot;. Vivian Jordansen har mødt med to forfattere til en antologi om racer og hvad det vil sige at være sort i USA. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183446/8940969-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2013 16:03:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 45, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183447/8913716-audio.mp3</link>
			<description>Hvordan gik det egentlig med de europæiske trusler om at indstille de omfattende forhandlinger med USA om en frihandelsaftale på grund af USAs aflytninger af EUs telefoner og den tyske kansler, Angela Merkels mobile samtaler. Ingen her har taget de trusler særligt alvorligt, heller ikke EU selv. EUs ambassadør i Washington afslører i vores program, hvor forhandlingerne står lige nu. Og så skal vi til ugens politiske personlighed, New Jerseys guvernør Chris Christie, der vandt en jordskredssejr ved guvernørvalget i New Jersey. Hvem er han, og kan han bringe det stolte republikanske parti tilbage på sporet og sætte Tea-Party bevægelsen i skammekrogen? Og så har vi talt med en 87-årig mand, der får skyld for at have stærkt medvirkende til, at hele verden i dag har finansiel åndenød. Alan Greenspan har udgivet en bog, og han mener ikke, at han kunne forudså finansboblerne, som i øvrigt er kommet for at blive, som han siger til 24syv.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183447/8913716-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2013 16:02:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 44, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183448/8883570-audio.mp3</link>
			<description>Globus USA sætter denne gang fokus på den jungle af sygeforsikringer, der findes i USA, og som Obama forsøger at få styr på gennem en sygeforsikringsreform. Derudover sætter Globus USA søgelyset på dødstraffen i USA, efter at Lundbeck har trukket sit indslumringsmiddel tilbage fra hylderne i amerikanske fængsler. Det har bremset hastigheden af de henrettelser, der finder sted i USA. Og endelig skal vi høre om NSA og de vanskeligheder, der stadig er med den amerikanske aflytning af USA nære allierede. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183448/8883570-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2013 15:51:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:43</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 43, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183449/8852829-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183449/8852829-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2013 16:03:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 42, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183450/8823568-audio.mp3</link>
			<description>USA undgik betalingsstandsning denne gang. Men hele det politiske cirkus kan begynde forfra om få månder.  For selv om der nu er lavet en midlertidig aftale, så er der ikke ændret ved de poltiske og økonomiske faktorer.Hør lektor i amerikanske studier ved SDU Niels Bjerre Poulsen forklare, hvordan han tror de kommende måneders budgetforhandlinger i Kongressen vil ende. Globus USA spørger også økonomen Jacob Kirkegaard, hvad det er for et budget, der skal til for at bringe USA tilbage på vækstsporet. Og hvem er Ted Cruz, senator fra Texas og Tea-Party-bevægelsens erklærede yndling? Hvorfor er han så populær, og kan han holde sig på toppen, nu hvor hans strategi har fejlet?  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183450/8823568-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2013 16:03:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 41, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183451/8794811-audio.mp3</link>
			<description>Hver fjerde amerikanske high school-lærer tør ikke diskutere politik med eleverne. Lærerne i samfundsfag er bange for, at forældrene ikke vil kunne lide det. Hør hvad det betyder for de unge amerikanere, og hvordan det påvirker dem i stemmeboksen. Globus USA har talt med forskeren Peter Levine, som er direktør for institutionen Circle, om en undersøgelse af, hvordan det står til med ungdommen og politik. De politiske skænderier om det amerikanske gældsloft fortsætter. For er det egentlig så alvorligt, hvis man overskrider deadlinen for gældsloftet? En del af det republikanske parti mener nej, Det kan USA's økonomi sagtens klare . Præsident Barack Obama er ikke enig og mener, at det vil være meget skadeligt for USA, hvis man overskrider deadline for gældslofter. Hvem har ret?  Hør vurderingerne i USA. Hør også om præsident Barack Obamas udenrigspolitiske linje. Har han overhovedet en doktrin?  Hør vurderingen fra USA-forsker Mads Fuglede, der netop har udgivet en rapport om Obamas udenrigspolitik. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183451/8794811-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2013 16:02:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 40, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183452/8764726-audio.mp3</link>
			<description>Er USA ved at gå ned. Økonomisk nej, politisk tjah. Ihvertfald er stormagten kastet ud i den største politiske krise i nogensinde, og krisen bunder meget dybt i en række forandringer i USA. Globus USA har inviteret tre gæster i studiet, der på hver deres måde fortæller om de forandringer, der sker med USA lige nu. Danmarks ambassadør i USA Peter Taksøe Jensen, Lektor ved syddansk universitet Niels Bjerre Poulsen og Berlingskes korrespondent i USA Poul Høi giver hver deres bud på, hvad der sker lige nu i USA. Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183452/8764726-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 06 Oct 2013 16:03:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:18</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 39, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183453/8737568-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183453/8737568-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2013 16:02:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 38, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183454/8710214-audio.mp3</link>
			<description>Kristian Mouritzen rapporterer fra  Washington.  Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183454/8710214-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2013 16:03:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Globus USA uge 37, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183455/8683243-audio.mp3</link>
			<description>Egner Obama sig egentlig til at være præsident og øverstbefalende for de væbnede styrker. Det stillede mindst en politiker spørgsmålstegnet ved i ugen. Ganske vist en republikaner. Men ikke en hvilkensomhelst. Bob Corker - en af præsidentens allierede i kongressen og senator i Tennessee - fremsatte tvivlen, hvilket normalt er uhørt selv blandt republikanrne i en krigssituation. Vi skal i udsendelsen kigge på Obamas militære muligheder, og om han kan løfte krig eller fred. Og vil skal høre noget om den diplomatiske proces, der ligger til grund for de kommende forhandlinger i FN. Og hvad mener de unge amerikanere om præsident Barack Obama og et eventuelt amerikansk angreb på Syrien?. Hør, hvorfor de unge 19-33 årige bliver kaldt for &quot;de første globale&quot; - og hvad har europæisk fodbold med det at gøre? Kristian Mouritzen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183455/8683243-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 15 Sep 2013 16:03:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
