<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Go' Middadag Danmark</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4171</link>
		<description>En rundtenom med højtbelagt hygge. Nyd en velfortjent frokostpause med Ole Stephensen og Go' Middadag Danmark.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/468/Go__Middadag_Danmark.jpg"/>
		<item>
			<title>Go' Middadag Danmark 19-05-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106908/17201699-audio.mp3</link>
			<description>Denne fredag har Ole flottet sig og taget hele fire leverpostejsmadder med.
En tilfældig beboer fra Kruså ringes op,  men det går ikke helt som Ole forventer.
Signe Lindkvist er gæst i 'Salatslyngen' og hun har taget en salat med.
Og så er der præmiere på Radio Ludo.
Nyd en velfortjent frokostpause med Ole Stephensen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106908/17201699-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 13:08:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Go' Middadag Danmark 18-05-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106909/17186880-audio.mp3</link>
			<description>Ole har tabt sin leverpostejmad og nu har Lisbeths hunhund, Lucy,  spist den. Ole og  Lisbeth venter på hvad der kommer til at ske med Lucy.  I mellemtiden ringer Ole til Ole.
Mads er gæst i 'Den Varme Stol ' hvor han fortæller om sit handicap. Og så er der koldskålstest.
Nyd en velfortjent frokostpause med Ole Stephensen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106909/17186880-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 13:09:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Go' Middadag Danmark 17-05-2017</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106910/17172055-audio.mp3</link>
			<description>Husholdningsekspert Inge Norus gæster Ole til en snak om madspild og madpakker.
Jess fra storkene.dk er en glad mand fordi der pt er masser af storke i Danmark.
Og så tager vi en omgang 'Samme dag et andet år'.
Nyd en velfortjent frokostpause med Ole Stephensen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106910/17172055-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 13:09:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>GOD TIRSDAG DERUDE</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106911/17154462-audio.mp3</link>
			<description>Det er tirsdag, og om tirsdagen skal man som bekendt huske at have det lidt godt, især hvis der har været dårlig stemning om mandagen. Derfor ringer Ole til DMI for at høre hvordan det står til med sommervejret, for vejret var jo bedre i går. Derudover får Ole fint besøg af forfatter Morten Pape, der ud over at være forfatter, også engang har været statist, hvilket er heldigt når nu Regner Grasten har aflyst sin deltagelse i indslaget ’En god film uden afbrydelser’. Her ringer Phillip ind med sin idé til en god film uden afbrydelser og får lov til at pitche for selveste Morten Pape, der ud over at være forfatter og statist også er manuskriptforfatter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106911/17154462-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 13:08:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>GOD MANDAG DERUDE</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106912/17138373-audio.mp3</link>
			<description>Det er mandag og om mandagen skal man som bekendt huske at have det lidt godt – men man skal også huske at tale om de svære ting i tilværelsen, og derfor byder  Ole både på en tur rundt i det danske frokost-landskab og på en opbyggelig snak med depressionsramte Thorsten. Lisbeth har hunden Lucy med på arbejde. Lucy er ikke en kamphund, men en muskelhund og forhåbentligt også snart en rigtig kontorhund. Der bliver også tid til endnu en omgang ’Hold da snut’, ’Dagens solstråle’ og ’Politiet efterlyser’, og så står det desværre efterhånden rigtig skidt til for Oles skakbrikker.
</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106912/17138373-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 13:08:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
