<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Grøftens Poeter</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4172</link>
      <description>Som 37-årig blev radioværten Adam Duvå Hall optaget i en af Danmarks mest celebre loger, nemlig "Grøftens Poeter". 

Selskabet blev stiftet af Poul Eriksen, den tidligere ejer af restaurant Grøften i Tivoli, og klubben tæller i dag nogle af Danmarks største og mest farverige entertainere og kulturpersonligheder - fra Lise Nørgaard til Casper Christensen. Men hvad er egentlig formålet med "Grøftens Poeter" - andet end at mødes om bordets glæder i Grøften i Tivoli? Det er der ingen, der rigtig ved, men det vil Adam Duvå Hall finde ud af. Gennem en række programmer mødes han i Grøften med sine logebrødre og -søstre for at finde ind til kernen af meningen med at være en poet i Grøften.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/Gr_ftens_Poeter.jpg" />
      <item>
         <title>Grøftens Poeter - sammendrag</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106913/34815132-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnerisk leder, instruktør, skuespiller og hovedforfatter ved Sønderborg Sommer Revy, Leif Maibom, og skuespiller Flemming Krøll gør stadig Adam selskab i Grøften og vi når vidt omkring</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106913/34815132-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 21:08:23 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.08.12%20-%20Gr%C3%B8ftens%20Poeter%20-%20sammendrag.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvem kan sejle foruden vind?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106914/34788425-audio.m4a</link>
         <description>På denne allersidste tur i Grøften med Poeterne er der vist nogen der er blevet lidt fulde, nemlig kunstnerisk leder, instruktør, skuespiller og hovedforfatter ved Sønderborg Sommer Revy, Leif Maibom, og skuespiller Flemming Krøll, der gør Adam Duvå Hall selskab for sidste gang. Leif har fået lidt hønsesalat galt i øjet, men ellers er alt som det skal være. Vi når blandt andet forbi Sverige, Adams brandert, snaps, Thorleifs vittigheder, svenske brændevinsviser, John Mogensen, Dirch Passer og om at synge på sidste vers, mens man ønsker sig at skrive en hel sang mere. Tak for nu.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106914/34788425-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 18:09:11 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.08.09%20-%20Hvem%20kan%20sejle%20foruden%20vind.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Jeg spiser!"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106915/28778922-audio.m4a</link>
         <description>Nu er det blevet onsdag og kunstnerisk leder, instruktør, skuespiller og hovedforfatter ved Sønderborg Sommer Revy, Leif Maibom, og skuespiller Flemming Krøll gør stadig Adam selskab i Grøften og onsdag er (i hvert fald lige i dag) som bekendt lig med snaps, hvilket jo åbner enhver samtale op – så i dag skal vi forbi det ansvar man måske/måske ikke har for at putte relevante emner ind i revyerne, vi skal snakke om hvorvidt revyerne følger med tiden eller ej, om revymafiaen og om at styre en revy med sin kone, hvad der kommer til at stå i ens nekrologer og Dennis Knudsen. God fornøjelse.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106915/28778922-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 18:08:41 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.08.08%20-%20Jeg%20spiser%21.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Det er ligesom 'Live fra Bremen', bare med gamle mennesker"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106916/28423926-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnerisk leder, instruktør, skuespiller og hovedforfatter ved Sønderborg Sommer Revy, Leif Maibom, og skuespiller Flemming Krøll gør stadig Adam selskab i Grøften og vi når vidt omkring – blandt andet skal vi høre lidt om Leifs læreruddannelse, noget om bogcensur som revymateriale og historien om at komme til at hælde 10 liter kogende flødesovs ud over sin hånd, hvordan man  fanger det yngre publikum der i stor stil har en nærmest medfødt aversion mod revy, hvad man skal gøre med flygtninge- og integrationspolitikken, om man kan ændre verden med ord og meget, meget mere.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106916/28423926-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 18:08:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.08.07%20-%20Det%20er%20ligesom%20%27Live%20fra%20Bremen%27%2C%20bare%20med%20gamle%20mennesker.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Hallo drenge, så kører vi"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106917/28413940-audio.m4a</link>
         <description>I denne sidste uge af Grøftens Poeter har Adam besøg af kunstnerisk leder, instruktør, skuespiller og hovedforfatter ved Sønderborg Sommer Revy, Leif Maibom, og skuespiller Flemming Krøll, så der skal i sagens natur snakkes revy – om hvordan man laver det perfekte revynummer, om folk der køber revynumre (Klaus Pagh) og andre grå forretninger i revybranchen og hvorfor flere danske anmeldere stadigvæk ikke vil anmelde revy. Vi når også et smut forbi Keld og Hilda Heick, parfume, for tidlig død og tabt fandenivoldskhed. God lytter!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106917/28413940-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 18:09:56 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.08.06%20-%20Hallo%20drenge%2C%20s%C3%A5%20k%C3%B8rer%20vi.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Sammendrag med  Komiker Audrey Castañeda, Skuespiller Martin Miehe-Renard, og...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106918/28405345-audio.m4a</link>
         <description>Komiker Audrey Castañeda og skuespiller, forfatter, producent, instruktør, komponist, tidligere teaterleder Martin Miehe-Renard, magiker Henrik Svanekiær og din vært Adam Duvå Hall sidder i Grøften og der er virkelig ingen gråd og ingen snøften, som det hed sig i jomfrupoeten Otto Leisners allerførste Grøften-digt helt tilbage fra 1996</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106918/28405345-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 21:09:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.08.05%20-%20Sammendrag%20med%20%20Komiker%20Audrey%20Casta%C3%B1eda%2C%20Skuespiller%20Martin%20Miehe-Renard%2C%20og....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Der er noget, der brænder"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106919/28371346-audio.m4a</link>
         <description>Så er det blevet torsdag og der skal slås mave hos både vært og gæster, komiker Audrey Castañeda, skuespiller, forfatter, producent, instruktør, komponist og tidligere teaterleder Martin Miehe-Renard, efter at magiker Henrik Svanekiær kom og tryllede dem godt og grundtigt i knæ. Denne uges sidste afsnit byder på en lille snak om Danmark set fra de to Poeter med den mindst ’danske’ baggrunds perspektiv, om de thailandske fodbolddrenge i grotten og hvorfor ’de nære’ ting altid rammer lidt hårdere, om internettet og alle holdningerne på det, om Linie 3 og det at være helt alene i et fremmed land, om traditioner og (måske?) mangel på samme i Danmark – og så er der røverhistorier. Blandt andet fik Audrey sin allerførste teaterrolle af Flemming Krøll, en historie der kortvarigt bliver afbrudt af en pludseligt opstået brand i Grøften.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106919/28371346-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 18:08:44 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.08.02%20-%20Der%20er%20noget%2C%20der%20br%C3%A6nder.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Ingen gråd og ingen snøften, blot man får en tur i Grøften"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106920/28359334-audio.m4a</link>
         <description>Komiker Audrey Castañeda og skuespiller, forfatter, producent, instruktør, komponist, tidligere teaterleder Martin Miehe-Renard, magiker Henrik Svanekiær og din vært Adam Duvå Hall sidder i Grøften og der er virkelig ingen gråd og ingen snøften, som det hed sig i jomfrupoeten Otto Leisners allerførste Grøften-digt helt tilbage fra 1996. Ellers skal vi snakke lidt om kønskvoter og  høre historien om dengang Henrik Svanekiær næsten fik tæv, fordi han tryllede en mands ur væk i Australien, vi skal snakke om femininitet i komik og om hvorfor Audrey i lang tid kun optrådte i cowboybukser og hvid t-shirt. Og så bliver selveste Jørgen Glistrup inviteret til bords for at prøve lidt af Henriks tryllerier.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106920/28359334-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 18:07:30 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.08.01%20-%20Ingen%20gr%C3%A5d%20og%20ingen%20sn%C3%B8ften%2C%20blot%20man%20f%C3%A5r%20en%20tur%20i%20Gr%C3%B8ften.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"I'll do it even if it kills me"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106921/28348332-audio.m4a</link>
         <description>Komiker Audrey Castañeda og skuespiller, forfatter, producent, instruktør, komponist og tidligere teaterleder Martin Miehe-Renard gør stadig Adam selskab i Grøften og i dag skal der blandt andet snakkes mad og ophav. Audrey er oprindeligt fra Guatemala, mens Martins familie kommer lidt fra over det hele, resulterende i at Martins madpakker var så gode at han som barn kunne sælge dem. Vi skal også høre om dengang Audrey fortalte sin far at hun havde tænkt sig at studere dans og teater (spoiler alert: det var ikke en umiddelbar succes). Martin mener selv at han har verdens bedste job, meeeeen kunne han vælge om og havde han haft evnerne var han nok blevet professionel tennisspiller. Og så kommer en vaskeægte magiker forbi til en samtale om dårlige anmeldelser og en lille tryllekunst, nemlig ingen ringere end Henrik Svanekiær.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106921/28348332-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 18:07:40 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.31%20-%20I%27ll%20do%20it%20even%20if%20it%20kills%20me.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Njah, det er både mave og tarme"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106922/28336935-audio.m4a</link>
         <description>Turen rundt i Grøftens Poeter er denne sommermandag nået til komiker Audrey Castañeda og skuespiller, forfatter, producent, instruktør, komponist og tidligere teaterleder Martin Miehe-Renard der har et helt særligt forhold til Grøften – det var nemlig her han som barn afslørede sin fars utroskab. Det har Audrey aldrig prøvet, til gengæld holder hun meget af at man i Grøften kan møde snart sagt ALLE, høj som lav. I dag skal der endnu engang snakkes ’danskhed’/’folkelighed’ og om hvorvidt Grøften egentlig er dårlig smag, der skal snakkes camping i Klampenborg, Lise Nørgaard, tryllekunstneren ’Mr. Fox’ hvis danske kunstnernavn heldigvis ikke blev ’Hr. Ræv’, om VIP-borde og vin til 20.000 kroner og scottish haggish.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/106922/28336935-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 18:08:06 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.30%20-%20Njah%2C%20det%20er%20b%C3%A5de%20mave%20og%20tarme.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Grøften Poeter med Lise Nørgaard</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183538/28327377-audio.m4a</link>
         <description>Endnu en dag i Grøften og hvilken dag – selveste Lise Nørgaard har nemlig gjort Adam, Per Pallesen og Jarl Friis-Mikkelsen selskab og hun skal bare have rejer, også selvom det er udenfor budget. I dag bliver der snakket lidt om hvordan det føles når folk tager overdrevent hensyn til én, fordi man er blevet gammel, hvordan det er at blive 100 år, hvordan det står til med afdøde Prins Henriks vine, om tiden før internettet, om at være på Facebook, om ikke at være på Facebook og dermed gå glip af de shitstorms man selv er centrum for og meget, meget andet. God fornøjelse!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183538/28327377-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 21:08:08 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.29%20-%20Gr%C3%B8ften%20Poeter%20med%20Lise%20N%C3%B8rgaard.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Hvor er Jarlen henne?"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183539/28295202-audio.m4a</link>
         <description>Rundt om stambordet i Grøften sidder Jarl Friis Mikkelsen, Per Pallesen, Lise Nørgaard, din vært Adam Duvå Hall og så svinger bakkesangerinden Anette Oxenbøll også forbi – hun har engang været tjener i Grøften og plejede at være syg for at besøge Grøften som gæst, hvilket må sige at være lykkedes for i 2019 har hun 30-års jubilæum som gæst i Grøften på åbningsdagen. Derudover har hun været Spies-guide, men var desværre for gammel til at blive morgenbolledame. Nu sælger hun tøj til store piger. Der bliver også tid til en lille snak om radioprogrammet ’Spørg bare’, om Lise Nørgaards private bord i Grøften, om gamle dage, om Søren Pind, om idoler (Jarls er Marilyn Monroe, Margrethe Vestager og Michael Jackson) og alt midt imellem.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183539/28295202-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 18:08:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.26%20-%20Hvor%20er%20Jarlen%20henne.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Der er mange, der går i seng med mig"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183540/28278338-audio.m4a</link>
         <description>Endnu en dag i Grøften og hvilken dag – selveste Lise Nørgaard har nemlig gjort Adam, Per Pallesen og Jarl Friis-Mikkelsen selskab og hun skal bare have rejer, også selvom det er udenfor budget. I dag bliver der snakket lidt om hvordan det føles når folk tager overdrevent hensyn til én, fordi man er blevet gammel, hvordan det er at blive 100 år, hvordan det står til med afdøde Prins Henriks vine, om tiden før internettet, om at være på Facebook, om ikke at være på Facebook og dermed gå glip af de shitstorms man selv er centrum for og meget, meget andet. God fornøjelse!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183540/28278338-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 18:07:55 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.25%20-%20Der%20er%20mange%2C%20der%20g%C3%A5r%20i%20seng%20med%20mig.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Hvis man går ned i Grøften, så ser man hvad 'folkeligt' er"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183541/28259537-audio.m4a</link>
         <description>Jarl Friis-Mikkelsen har slået sig til Adam og Per Pallesen i Grøften og det skorter ikke på venskabelige fornærmelser eller åben ild. Eller på kærlighedserklæringer til Grøften for den sags skyld. I dag diskuteres begrebet ’folkelighed’ blandt andet – for hvad er det egentlig, ud over noget nogen skyder på og nogle andre forsøger at hijacke det? Derudover skal der også snakkes om dengang Jarl sendte ’Schhh, det’ lørdag’ lettere bedugget, hvorfor det måske ikke kan komme som nogen overraskelse at det også er Jarl der får lokket Adam i snapsefordærv, ligesom han også engang har kaldt Adam en blanding mellem Walter Matthau og Fedtmule. Selv har Jarl gået under mange navne – blandt andet Charlie, idiot og bare ’J’, mens Per Pallesen i en længere periode hed ’Pallerøv’.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183541/28259537-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 18:07:22 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.24%20-%20Hvis%20man%20g%C3%A5r%20ned%20i%20Gr%C3%B8ften%2C%20s%C3%A5%20ser%20man%20hvad%20%27folkeligt%27%20er.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>En anløben, lidt lurvet tjener</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183542/28249280-audio.m4a</link>
         <description>Turen gennem Grøftens Poeter er nu nået til skuespiller og vinconnoisseur Per Pallesen og vi starter simpelthen dagen med en klage, for forleden fik Per Pallesen en stor, tyk wienerschnitzel her i Grøften der ikke var i orden. Per har altid knoklet og det har haft sin pris, men til gengæld har han stort set aldrig fået en dårlig anmeldelse – bortset altså lige fra dengang han spillede med i Shakespeares ’En skærsommernats drøm’, hvor Jyllands-Posten skrev at citat: ”Per Pallesen mindede mest om venstre half på serie 3-holdet nede omkring Skælskør”. Ud over Grøftens Poeter er Per Pallesen også medlem af ’Tivoliklubben’ (sammen med blandt andre Prins Henrik) og så får vi både historien om dengang Erik Balling ringede og tilbød ham rollen som Tjener Boldt i Matador og gode tips til at blive vinkender</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183542/28249280-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:08:10 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.23%20-%20En%20anl%C3%B8ben%2C%20lidt%20lurvet%20tjener.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Grøftens Poeter - sammendrag 22-07-2018</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183543/28241141-audio.m4a</link>
         <description>Sammendrag af Grøftens Poeter. Som 37-årig blev radioværten Adam Duvå Hall optaget i en af Danmarks mest celebre loger, nemlig ”Grøftens Poeter”. Selskabet blev stiftet af Poul Eriksen, den tidligere ejer af restaurant Grøften i Tivoli, og klubben tæller i dag nogle af Danmarks største og mest farverige entertainere og kulturpersonligheder - fra Lise Nørgaard til Casper Christensen. Men hvad er egentlig formålet med ”Grøftens Poeter” - andet end at mødes om bordets glæder i Grøften i Tivoli? Det er der ingen, der rigtig ved, men det vil Adam Duvå Hall finde ud af. Gennem en række programmer mødes han i Grøften med sine logebrødre - og søstre for at finde ind til kernen af meningen med at være en poet i Grøften.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183543/28241141-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 21:09:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.22%20-%20Gr%C3%B8ftens%20Poeter%20-%20sammendrag%2022-07-2018.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hjemme hos Klaus Pagh</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183544/28215314-audio.m4a</link>
         <description>Efter selskabet brød op i gårsdagens program, beslutter Adam Duvå Hall at ringe til Klaus Pagh. Men ikke alt er som det skal være.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183544/28215314-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 18:07:15 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.19%20-%20Hjemme%20hos%20Klaus%20Pagh.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Må jeg godt gå nu?</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183545/28205790-audio.m4a</link>
         <description>Amin Jensen, Kirsten Siggård og Klaus Pagh gør stadig Adam selskab i Grøften. Anekdote-jukeboxen Klaus Pagh vil egentlig gerne hjem, men er stadig mand for de gode anekdoter – han har fx engang spillet golf med Clint Eastwood. Amin Jensen kommer (måske) til at starte en beef med Anders Bircow og Kirsten Siggårds mor fornærmer hende næsten hver mandag. Og så kommer en mand ved navn ’Anders’ forbi og hvad laver han? Noget med stand-up, showbizz eller ’det dér internet’? Nej, det er instagrammer Anders Hemmingsen der også er en tur i Grøften – og Kirsten skal selvfølgelig ind og følge. Derfor skal der snakkes lidt om Instagram og så når vi også forbi reklameskærmen i Amin Jensens forhave. Og er det egentlig ulovligt?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183545/28205790-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 18:08:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.18%20-%20M%C3%A5%20jeg%20godt%20g%C3%A5%20nu.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Palle Paté, Kirsten Snitsår og Bob Jensen</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183546/28196333-audio.m4a</link>
         <description>Amin Jensen, Kirsten Siggård og Klaus Pagh gør Adam Duvå Hall selskab i Grøften. I dag snakkes der politik og blandt andet erfares det at Amin Jensen kortvarigt bliver radikal når valget mellem rejer eller remoulade på en fiskefilet skal træffes – han kan simpelthen ikke beslutte sig, at Klaus Pagh har været blacklistet af Socialdemokraterne i 32 år og at Kirsten Siggaards aldrig rigtig har været fin nok til Danmarks Radio. Derudover runder vi øgenavne – bl.a. Klaus’ gamle bekendte ’Palle Paté’. Kirsten har engang heddet ’Kirsten Snitsår’ og ’Blomsterkasse’ og Amin Jensen plejede at gå under navnet ’Bob Jensen’ da han var styrkeløfter. Og der bliver også tid til at tale om fladlus og lus på et mere generelt plan. Kirsten har personligt ingen erfaringer, mens Adam måske har fået lus i øjenbrynene.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183546/28196333-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 18:07:49 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.17%20-%20Palle%20Pat%C3%A9%2C%20Kirsten%20Snits%C3%A5r%20og%20Bob%20Jensen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Vi har det jo godt, bare vi tager vores piller</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183547/28185984-audio.m4a</link>
         <description>Adam Duvå Hall og Grøften har i dag fint besøg af poeterne Kirsten Siggård og Klaus Pagh – og bare rolig, skydedørene ud til Den gamle have kan åbnes hvis det hele bliver lidt for lummert. Og det gør det helst sikkert, mener Klaus Pagh, for på et tidspunkt kommer Amin Jensen vist også forbi. Men først skal vi et smut forbi Kirstens og Klaus’ optagelsesdigte – Kirsten var logens første kvindelige medlem og Klaus plejede at komme i Grøften med Dirch Passer og troede at han skulle dø så sent som for 14 dage siden. Vi skal også høre lidt om hvorfor logen ikke har flere kvindelige medlemmer,  hvordan det er at opnå noget og så gerne at ville have noget andet, hvordan det står til med lummerheden i kølvandet på #MeToo, hvordan det er at være bedste venner med Ulf Pilgaard og Dirch Passer, om snart at have været gift med den samme kvinde i 11 år og om netop at være blevet single. Amin Jensen synes det virker forkert at klappe af sig selv og blev optaget i logen lidt ved et tilfælde. Og så har der engang hængt et billede af Kirsten Siggård på pissoiret. Hvordan føles det?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183547/28185984-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 18:07:38 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.16%20-%20Vi%20har%20det%20jo%20godt%2C%20bare%20vi%20tager%20vores%20piller.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Grøftens Poeter - sammendrag 15-07-2018</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183548/28177481-audio.m4a</link>
         <description>Sammendrag af Grøftens Poeter. Som 37-årig blev radioværten Adam Duvå Hall optaget i en af Danmarks mest celebre loger, nemlig ”Grøftens Poeter”. Selskabet blev stiftet af Poul Eriksen, den tidligere ejer af restaurant Grøften i Tivoli, og klubben tæller i dag nogle af Danmarks største og mest farverige entertainere og kulturpersonligheder - fra Lise Nørgaard til Casper Christensen. Men hvad er egentlig formålet med ”Grøftens Poeter” - andet end at mødes om bordets glæder i Grøften i Tivoli? Det er der ingen, der rigtig ved, men det vil Adam Duvå Hall finde ud af. Gennem en række programmer mødes han i Grøften med sine logebrødre - og søstre for at finde ind til kernen af meningen med at være en poet i Grøften.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183548/28177481-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 21:08:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.15%20-%20Gr%C3%B8ftens%20Poeter%20-%20sammendrag%2015-07-2018.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"With love from me to you"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183549/28153132-audio.m4a</link>
         <description>"Grøftens Poeter" blev stiftet af Poul Eriksen, den tidligere ejer af restaurant Grøften i Tivoli, og klubben tæller i dag nogle af Danmarks største og mest farverige entertainere og kulturpersonligheder.
I ugens sidste program afslutter Asger Reher, Jørgen Olsen og Bai-D deres frokost med Adam Duvå Hall.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183549/28153132-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 18:15:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.12%20-%20With%20love%20from%20me%20to%20you.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>"Jeg har en gang tisset i et skab"</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183550/28144848-audio.m4a</link>
         <description>Selskabet blev stiftet af Poul Eriksen, den tidligere ejer af restaurant Grøften i Tivoli, og klubben tæller i dag nogle af Danmarks største og mest farverige entertainere og kulturpersonligheder.
I dette program spiser Jørgen Olsen, Asger Reher og Andreas Bai Duelund (Bai-D fra Suspekt) frokost med Adam Duvå Hall i Grøften.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183550/28144848-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 18:07:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.11%20-%20Jeg%20har%20en%20gang%20tisset%20i%20et%20skab.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>I familie med store mænd</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183551/28136180-audio.m4a</link>
         <description>Selskabet blev stiftet af Poul Eriksen, den tidligere ejer af restaurant Grøften i Tivoli, og klubben tæller i dag nogle af Danmarks største og mest farverige entertainere og kulturpersonligheder.
I dette program spiser Jørgen Olsen og Asger Reher frokost med Adam Duvå Hall i Grøften.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183551/28136180-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 18:08:10 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.10%20-%20I%20familie%20med%20store%20m%C3%A6nd.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Roastbeeftapas</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183552/28125776-audio.m4a</link>
         <description>"Grøftens Poeter" blev stiftet af Poul Eriksen, den tidligere ejer af restaurant Grøften i Tivoli, og klubben tæller i dag nogle af Danmarks største og mest farverige entertainere og kulturpersonligheder. 
I dag har Adam Duvå Hall inviteret Asger Reher på frokost i Grøften.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/183552/28125776-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 15:04:39 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/groftens_poeter/Gr%C3%B8ftens%20Poeter/2018.07.09%20-%20Roastbeeftapas.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
