<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Guldpladen</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5050</link>
		<description>Guldpladen er en konkurrence, hvor folk fra musikbranchen kæmper om at spille det fedeste nye musik for hinanden.Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til guldpladen@24syv.dkDer dystes i kategorier som &quot;Musik til din tinderdate&quot;, &quot;En sang til at være Alene i Vildmarken&quot; og &quot;Hvad spiller du når solen står op til morgenfesten&quot;. Deltagerne skal finde sange der max er et år gammelt og der er endda bonus points, hvis de andre deltagere ikke kender sangen.Hver uge kåres en storfeinschmecker af værten Rasmus Damsholt og det er kun vinderen der går videre til næste uges program.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/888/edc808c53e37dba85c20d90b332e96c0.png"/>
		<item>
			<title>Sommersange</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53902925/guldpladen_160523.mp3</link>
			<description>De første sommerdage har ramt os og derfor skruer vi op for varmen i studiet og finder de bedste summer- og festival tunes frem. Gæsterne er: Felix Katze Nelsson (Politiken), Anika Jonsson (Vega) og Niels Juul (Gents).Vært er som altid: Rasmus Damsholt.Musikken i programmet er som følger...En sang til den første sommerdag:Cosima - WKOS PLANET 1999 - crushLove Remain - Yours, MineEn sang fra en artist, der spiller på en af sommerens festivaler: Aperly High - Try Hard Deki Alem - Fluent StutterSelina Gin - Young and alive En sang at høre på soundboksen i parken:Jayda G - Blue LightsMykki Blanco, Anohni og Kelsey Lu - French lessons VILDE TUV - Old stone</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53902925/guldpladen_160523.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 May 2023 14:34:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53902925/guldpladen_160523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>STØJ Takeover II: Metal i maj</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53804948/guldpladen_takeover_2.mp3</link>
			<description>Så blev det maj måned, bøgen springer ud, vejret bliver varmere og adskillige vigtige mærkedage ligger foran os. I den anledning har hardcore/metal programmet STØJ, indlogeret sig i Guldpladens studie for at bringe dig endnu en takeover episode, denne gang med temaet: Metal i maj.Gæster: Jakob Trolle (Sort Søndag), Tobias Holst (Devilution) ogLouise Petersen (Metaladay).Vært: Benjamin ClemensMusikken i programmet kan findes nedenfor.En dejlig forårsdag i maj, når solen skinner og fuglene kvidrer:Cancer Bats - Pressure MindLeft To Suffer - Dissapoint MeAgriculture - The Circle ChantEn forsinket, men evig fejring af arbejdernes internationale kampdag:EYES - ValueSpøgelse - Too Broke To LiveWolfbrigade - Anti-Tank DogsMed sin mor på mors dag:Dorthia Cottrell - Family AnnihilatorÊtre - PeriluneTerminal Sleep - Tried And True</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53804948/guldpladen_takeover_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 May 2023 12:49:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53804948/guldpladen_takeover_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En tur til Århus</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53726638/guldpladen_020523.mp3</link>
			<description>Vi skal til Århus! - Og det skal vi blandt andet for at tage på Spot Festival, musikbranche festivalen, der finder sted i den kommende weekend i Danmarks næststørste by.Aftens deltagere har skulle finde musik til turen på tværs af landet, en artist der spiller på festivalen, samt en god sang til efterfesten.Deltagerne i dag er:Josefine Winding, DJ og festivalarrangør af O-Days Festival og Heartland Festival.Andreas Elley, pladeselskabsejer af Big Oil Records og Assosiate Director hos Koda.Victoria Skovhus, Musik PR agent.Vært er som altid: Rasmus DamsholtOg musikken i programmet er:Turen til Århus:1. Bickle - Big Blues 2. Sauna Senere - Kødsovs3. Lord Siva - NatteklipEn artist fra Spot Festivals program1. Nemo - Carry You Forever2. Symbio - Journeys 3. Faizal Mostrixx - Transitions Sej efterfest 1. Scepticism - Anachronismus2. Reem Al-Sawa - هاي السمرة شوكالاته - سمرة حبيبتي سمرة 3. RH - Looking at Your Pager</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53726638/guldpladen_020523.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 May 2023 07:33:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53726638/guldpladen_020523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>At rejse er... at høre musik</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53650911/guldpladen_250423.mp3</link>
			<description>Sommeren nærmer sig og nu hvor du måske begynder at drømme dig væk på ferie, men hverken har råd til - eller lyst til at svine miljøet til, så er det godt vi kan sende dig afsted på nogle musikalske resjer i aftens program.Gæster: Anton Falck (First Hate), Karolina Kozlowska (Live Nation) ogRene Slott (Cecil AM).Vært: Rasmus DamsholtMusikken i programmet kan findes nedenfor.På cykelferie i Danmark middagenEddie Chacon - Holy Hell Sunny War - Whole First Flush - Ildfluerne På rundrejse med japansk bullet trainSnow Strippers - Know My Name Leop4rdi - come with me // i miss uLyra Valenza - Joy DividedVandreferie i Østeuropa Mac Demarco - 20200811Nabihah Iqbal- This World Couldnʼt See Us Wishpig - nice to know you</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53650911/guldpladen_250423.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 12:30:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53650911/guldpladen_250423.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi har musikken til en bedre verden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53583860/guldpladen_180423.mp3</link>
			<description>Dagens deltagere har virkelig gjort sig umage med at finde ny og god musik de andre ikke kendte, så du er virkelig in for a treat på en. Bi kommer også vidt rundt, både geografisk og genremæssigt  Deltagerne: Thomas Jepsen som er musikchef på Roskilde Festival, artisten Melodi Ghazal og redaktør og skribent Martin Hjort.  En sang til UtopiaCaroline Polachek - Welcome To My IslandRahill – Haenimhaloplus+ - Maybe.. En rigtig tennissangNoble Rot – Casting No LightVilde Tuv - Old StoneLatto - Big Energy En sang der siger “fuck systemet”Sevdaliza  - Woman Life FreedomVillano Antillano - KaleidoscópicaIrma Krook – Find Me</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53583860/guldpladen_180423.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2023 07:13:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:44:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53583860/guldpladen_180423.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Demokratiets musikalske festdag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53511936/guldpladen_110423.mp3</link>
			<description>Bare rolig, det er meget sjovere end det lyder.For aftens gæster havde en perlerække af stærke tracks og vilde fortolkninger af musik at høre på løbehjulet og til fejringen af folkestyret.Deltagerne: Sharon Kumaraswamy, den ene halvdel af hitduoen Ravi Kuma. Simon Kjær, medlem af gruppen Chinah og er udover det lydtekniker, musiker og producer i en lang række forskellige projekter. Og aftens vikar fra helvede - Mathias Stilling, der er tidligere kulturvært på 24syv, men nu rykket videre og laver fodboldjournalistik på bold.dk.Vært: Rasmus DamsholtEn sang til folkestyretMelodi Ghazal - Fuck The SystemFabräk - DAARLIGT ILMA - Too many Velkommen i NATO, FinlandYelle - Top Fan Rallye - Mots clés Channel Tres - All My FriendsEn sang man hører på løbehjulet (som nu efter folkevalgt er blevet ulovligt i Paris)Mura Masa, Ojerime - Keep It Lo Kids Return - Make you Stay DUCKWRTH - power power </description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53511936/guldpladen_110423.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 13:18:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53511936/guldpladen_110423.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robotterne kommer!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451787/guldpladen_040423.mp3</link>
			<description>Følgende podcastbeskrivelse er skrevet af ChatGPT (moderereret af Jonas Gülstorff):&quot;I dette afsnit af 'Guldpladen' på 24syv har vi musiktemaet, hvor vores talentfulde deltagere udforsker, hvad kunstig inteliggens kan og ikke kan gøre inden for musik. Blandt vores deltagere var Jonas Gülstorff, Frederik Juul Jensen og Sara Vita Justesen.Jonas imponerede med sin dybe forståelse af, hvordan kunstig intelligens kan bruges til at skabe musik, men de andre deltagere gav også en hård konkurrence. Vi undlader at afsløre hvem der vinder Guldpladen, men kan afsløre at sejren var marginal.Vores vært på programmet er Rasmus Damsholt, der facilitere spændende diskussioner om, hvordan kunstig intelligens kan kan anvendes i musikskabelse og inspirerede vores deltagere til at vise deres imponerende færdigheder.&quot;</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451787/guldpladen_040423.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2023 13:41:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53451787/guldpladen_040423.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Musik til den næste generation</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53381694/guldpladen_280323.mp3</link>
			<description>Vi forsøger at give den bedste musik videre til vores børn og de kommende generationer. Det bliver skævt, skørt og i nogen få tilfælde endda catchy.Aftens gæster er producer og pladeselskabsejer- Aske Knudsen, A&amp;R manager og musikskribent- Sofie Aukdal, samt artist og jurist- Kianoush Yazdanyar. Vært er som altid- Rasmus Damsholt.En sang til din baby / din gravide mave:Flume, Injury Reverse - Counting Sheep (V2) Vander - Intergalactic Tango Zar Paolo ‘Ikke gå så langt’En sang til Generation Alpha:Gregory Terlikowski - Battery LabStephen Dawes, Speed Radio ‘Teenage Dream - Sped Up’JPEGMAFIA - Garbage Pale En sang til &quot;Shaping New Tomorrow&quot;:Eee gee - Perfect 10Catnapp ft. Modeselektor - In My Closet Sounds Of Legend - I’m So Excited</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53381694/guldpladen_280323.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Mar 2023 07:15:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53381694/guldpladen_280323.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DJ Kicks</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53309339/guldpladen_210323.mp3</link>
			<description>Lisa Fosmark og Amin Safari har taget de varmeste nye tracks med i dagens Guldpladen. I endnu en DJ Special. Simon Serberen er blevet syg, men det forhindrer ham ikke i at ringe ind i programmet tre gange. Vi får tilmed åbnet sagen om det hellige regelsæt for at være lounge DJ.Vært: Rasmus DamsholtDenne forstår i først næste år:Lu Kala - Pretty Girl EraLojay - MOTOSam Interface - Flashing HypeLounge DJ:Victoria Monet &amp; Bryson Tiller - We Might Even Be Falling in LoveJuls, Tay Iwar - I Got youNu Genea - Marechiá (ft. Celia Kameni)Denne her satte ild til dansegulvet i sidste uge:Wiley - And Again (baile grime edit)50 Cent X Bad Bunny - Titi Me Pregunto vs Just A Little Bit (F3LY Mashup)Skrillex ft. Beam - Selecta</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53309339/guldpladen_210323.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 09:56:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53309339/guldpladen_210323.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nedrivning af patriarkatet!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53211866/guldpladen_140323.mp3</link>
			<description>I aften river vi patriarkatet ned! - I musikalsk forstand altså...Og det gør vi endda i selskab med &quot;the LOST SONS of Loud 24syv M/K/+&quot; som jeg har valgt at kalde dem. Aleksandra Milanovic, Isa Naja Buhl og Mathias Stilling har nemlig alle tidligere arbejdet her på radioen og derfor synes jeg det var grinern, at invitere dem ind til lidt sjov og ballade, samt nedrivning af det der patriakat. Venlig hilsen din vært som altid - Rasmus DamsholtNedenfor er aftens sprøde playliste:UD MED: Bøf &amp; blowjob dag Nelly Moar - pussyboy  Kali Uchis - ‘Worth the Wait (feat. Omar Apollo)Connor Price, Sensory - DropUD MED: Giovanni infantino Meldi Ghazal - 'Fuck The SystemSleepsleep &amp; Thalia Paris - DaddyLIAR - Damaged Goods UD MED: AI teknologi Arca - Cayó DJ PLANET EXPRESS &amp; darkowa - lab sonic girl - 'New Real' </description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53211866/guldpladen_140323.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Mar 2023 17:02:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:42:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53211866/guldpladen_140323.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Detox edition</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52887026/guldpladen_280223.mp3</link>
			<description>I aften er Guldpladen på detox med lydartisterne Sofie Birch, Jens Aagaard alias Tettix Hexer og Theis Vesterløkke fra gruppen Gents. En musikalsk udrensning, der tager os langt ud af en tangent. Vi skal både skal høre AI generet musik, et Drum &amp; Gaze track og et uddrag af et 20 minutters langt kalimba nummer.Vært er: Rasmus DamsholtMan hører som den første efter tre uger på silent retreatRiver Boy - Start a Cult (Cult of the Lamb Original Soundtrack)Shabaka Hutchkins - Ital is Vital NPC Music - Sky Clapper Rense UdMarina Herlop - MiuSplitscreen - Glue Parannoul - Polaris (After the Magic)SovemusikAlexander Panos - ReasonsnottoEndel - Morning Repose (Relax: Easy Morning)Laraaji - Kalimba</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52887026/guldpladen_280223.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Mar 2023 13:01:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:41:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52887026/guldpladen_280223.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen er tilbage!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52812177/guldpladen_210223.mp3</link>
			<description>Panikken er ovre for Rasmus er hjemme fra rejser, så Guldpladen er endelig tilbage i din radio.Aftens program er præget af tilbagekomst eurofi og vi får skruet og skiftende musikalsk tempi, vi håber du kan følge med!Gæster: Atusji, Josefine Winding (DJ &amp; festivalarrangør) og Sebastian Saxton (radiovært)Vært: Rasmus DamsholtEn “Velkommen hjem” sang Ichiko Aoba - hello Ilma - Telepath  Skrillex + Bladee - Real Spring Et coverHolm - I Love You Always ForeveJoy Anonymous - JOY (God Only Knows) Omar Apollo - Evergreen (You Don’t Derseve Me At All) Farvel Irma sangenNia Achives - Conveniency Conan Gray - MemoriesKingtommi - Lidt Bange</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52812177/guldpladen_210223.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Feb 2023 14:50:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52812177/guldpladen_210223.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>New Year New Me</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52360955/guldpladen_030123_til_upload.mp3</link>
			<description>Vi skiller os musikalsk af med år 2022 og ser med positive tanker frem mod året vi går ind i.Guldpladen har i aften besøg af noget der lyder som et team, der kunne klare en overlevelsestur rundt om jorden, der er nemlig både en PhD studerende, en radiovært og en music supervisor i studiet. Frederik Juul Jensen (studerer en PhD i musik streamin), Jonas Gülstorff (radiovært på Sangskriver på DR) og Emilie Skovgaard (music supervisor hos Nordisk Film).Vært er som altid: Rasmus DamsholtEt nummer fra jeres Spotify Wrapped: )Nilüfur Yanya - midnight sunKehlani - Altar Sudan archives - Selfish soulEt nummer der repræsentere det nye år / håbet om et godt 2023:Kelly Lee Owens - Release Me Mykki Blanco, Kelsy Lu - French Lessons George Riley -TimeEt nummer til en jordomrejse i 2023:Mija Milovic - Birds TemeGianni Brezzo - Vieni Con MeFKA twigs, Jorja Smith, unkown t - darjeeling </description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52360955/guldpladen_030123_til_upload.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2023 17:15:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52360955/guldpladen_030123_til_upload.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Musikåret der gik (og nytår!!)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52306170/guldpladen_271222.mp3</link>
			<description>Vi fejrer nytår med familien, for aftens gæster er Stine Omega, der har sit eget program Omegalisten her på kanalen og Benjamin Clemens, der har programmet Støj. De radiofoniske søskende har i aften selskab af Guldpladens fader - Andreas Elley (som til daglig har pladeselskabet Big Oil Records og er ansat hos Koda), Andreas har nemlig været med til at opfinde konceptet Guldpladen.Aftens vært er som altid Rasmus DamsholtDer skulle have været større (hit) i år1. FKA Twigs - Meta Angel  2. Ethel Cain - Family Tree (intro) 3. Atusji - CopenhagenNytårstrack1. Orville Peck - Bronco2. Mochakk - Da Fonk (feat. Joni) 3. Fred Again - ClaraDin Spotify Wrapped top sang 1. Fontaines - Jackie Down The Line2. Marlon Williams - My Boy 3. Honningbarna - en av oss er idiot</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52306170/guldpladen_271222.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Dec 2022 14:59:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52306170/guldpladen_271222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Musik til anderledes højtidsfejringer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52259737/guldpladen_201222.mp3</link>
			<description>I er inviteret til en aften i famliiens skød.Vi hører om anderledes måder at fejre jul på, som også kaster nogle overraskende musikvalg af sig.Vi kommer generelt vidt rundt i aftens udsendselse, der også har en baby i studiet og en sang om urolighederne i Iran. Deltagere: Sharon Jeanelle Kumaraswamy (artist i duoen Ravi Kuma), Sofie Kock Aukdal (A&amp;R manager hos Was Entertainment), Kianoush Yazdanyar (bl.a. artist under alias Persian Electro Orchestra)Vært: Rasmus DamsholtEn sang at høre Under middagen:1. Weyes Blood - It’s not just me, it’s everybody2. Little Sims - Gorilla 3. Baiuca, Carlangas - Fisterra (El Búho remix)En sang at høre i stedet for traditionnel julesange (som &quot;Nu Det Jul Igen&quot;)1. Davishmar - A Rose Blooms In Chaos2. Karim Mahmoud Abdelaziz feat. Mohamed Osama - Elghazala Ray2a 3. Lamin - Gode Dage Gode Drinks En sang til en man holder af:1. Persian Electro Orchestra, Metti - Baraye (Woman Life Freedom) 2. MUNA - Silk Chiffon3. Lizzo - Special</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52259737/guldpladen_201222.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 18:23:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:41:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52259737/guldpladen_201222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En musikalsk hyldest til kroppen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52186218/guldpladen_131222.mp3</link>
			<description>Kan i huske dengang man måtte ryge indenfor til koncerter på spillesteder som Vega og Pumpehuset? Nej vel? - Men det måtte man faktisk engang og den rygerstemning har aftens deltagere fundet frem til programmet i kombination med en let frugtig rødvin.Vi hylder kroppen, så deltagerne har skulle finde sange til hhv. hjertet, (ryger)lungerne og tarmen. Line up'et er: Sara Vita (DJ) Niels Fejrskov Juhl (medlem af Gents), Nikolaj Montin (trommeslager i bl.a. Phlake)En sang til hjertet1. Weyes Blood - Hearts Aglow2. Sam Gellaitry - Heartbeat3. Raye - Black MascaraEn sang til (ryger)lungerne1. IDK - Breathe2. Ravyn Lenae - &quot;Venom&quot;3. Alex G - RunnerEn sang til tarmen1. NikoCorlin - &quot;Calm n Cool&quot;2. Brimheim - this weeks laundry3. ASAP Rocky - Shittin’ Me</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52186218/guldpladen_131222.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 17:04:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:34:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52186218/guldpladen_131222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den Store Julefrokost</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52119520/guldpladen_051222.mp3</link>
			<description>Aftens deltagere er inviteret på Rasmus tre-retters julefrokost.Men de skal selv have det musikalske indhold med.Heldigvis disker Josefine Winding (festivalarrangør og agent), Sebastian Saxton (radiovært) og Andreas Nielsen (labelejer og en flot titel hos Koda oveni hatten) op med god og ny musik til både forret, hovedret og dessert.Forret1. Allie Crow Buckey - Angel2. Jim Legxacy - dj3. Polly - Apply HeatHovedret1. The Dare - Girls2. Søn - HD Sol3. Two Shell - GhostsDessert1. Lyoe - Citrus2. Neil Frances - Dancing3. Debbie Sings - F My Tears Away</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52119520/guldpladen_051222.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:24:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:40:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52119520/guldpladen_051222.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stank face bas til de tre prom queens</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52055139/guldpladen_291122.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52055139/guldpladen_291122.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2022 13:17:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52055139/guldpladen_291122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvis du kun måtte have et nummer med på en øde ø...</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51991816/guldpladen_221122.mp3</link>
			<description>Hvad ville du tage med, hvis du kun måtte have ét nummer med på en Øde Ø? Det har vores deltagere i dag forsøgt at finde et musikalsk svar på.Og så skal vi høre det perfekte nummer til Håndboldhallen og det viser sig endda at vi har en tidligere håndboldspiller i studiet og de to andre begge har skrevet håndboldsange!Og så skal vi slutteligt i musikterapi.Dagens gæster er artisterne Mattias Kolstrup og Laura, samt producer med meget mere, Simon Kjær.Vært Rasmus DamsholtHvis du kun måtte have en sang med på en øde ø1. Tex - Sound of You2. Søn - Ka ik connect3. Eee Gee - Killing ItEn sang til håndboldhallen1. Crash - Charli XCX2. Prisma - Villians of the Night3. Polly – OverMusikterapi1. Parcels - Somethinggreater2. ML Buch - High Speed Calm Air Tonight3. Blaue Blume - Country</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51991816/guldpladen_221122.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Nov 2022 17:16:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:37:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51991816/guldpladen_221122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>DJ SPECIAL - de varmeste tracks til gulvet!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51911959/151122_guldpladen.mp3</link>
			<description>I aften skal vi en tur på klubben, vi skal nemlig i DJ skole.Tre af Danmarks hotteste dj's er på besøg i Guldpladen og skal dyste om at have de varmeste tracks med til futterne. Vi skal høre massere af afrobeat, tech house og det der er værre. Deltagerne er: Amin Safari, Lisa Fosmark og Simon “Serberen” Radosavljevic.Vært er som altd: Rasmus DamsholtEn sang til at starte gulvet:1. Icekiid - Guantanamo2. Lojay, Sarz - LV N ATTN (feat. Wizkid)3. Burna Boy - Last Last Denne her sang har du længe virkelig gerne ville spille på klubben, men har aldrig fundet det rigtige tidspunkt:1. TOBEHONEST - Party2. Skin on Skin - Burn Dem Bridges 3. Monss - Flute Gå-hjem sangen (sidste sang inden lyset tænder): 1. Major Lazer, Major League DJz, Tiwa Savage, DJ Maphorisa - Koo Koo Fun2. Jamie XX - KILL dem3. Fireboy DML, Asake - Bandana</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51911959/151122_guldpladen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Nov 2022 15:32:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51911959/151122_guldpladen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En sang til Martin Andersen Hansen Jensen på 100 år</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51863271/guldpladen_081122.mp3</link>
			<description>Idag skal vi finde musik til den vilde stemning der var til Liberal Alliances valgfest, en sang til vores bedsteforældre og så til den forestående vinter!Guldpladen er i aften: Koncertarrangør hos Live Nation i Sverige, Karolina Kozłowska.Musiker i gruppen Gents, Niels Juul.Samt kulturjournalist her på kanalen, Frederik Westergaard.Vært: Rasmus DamsholtWinter is Coming:1. Alex Cameron - Sara Jo2. Choir of Young Believers - Vinden3. Stella Explorer - Kill it Before it diesEn sang til dine bedsteforældre:1. MorMor - Crawl2. Joe Winter - Laughing for the West3. Cleo Sol – MusicStemningen til Liberal Alliances valgfest:1. The Zenmenn and John Moods - Ordinary Time2. The Dare - Girls3. David Guetta, Bebe Rexha - I'm Blue</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51863271/guldpladen_081122.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:37:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51863271/guldpladen_081122.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lyden og smagen af bondegården</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51692164/guldpladen_251022.mp3</link>
			<description>Deltagerne i aftens Guldplade er sat på en ekstra hård prøve (synes de selv). De skal finde musik til bondegården og til Martin Jensens DJ sæt i Qatar. Og så har de fået til opgave at finde den bedste sang uden trommer på.Som en særlig ting i aften har Theis taget en ”Ready To Drink” tasting menu til stor glæde i studiet. De pre-fabrikerede drinks matchede de forskellige kategorier og aftens humør som er højt!Gæster: Theis Vesterløkke (Gents), Viola Faber (Faber) og Rasmus Oppenhagen Krogh.Vært: Rasmus DamsholtHvad hører man på Bonderøvens gård?1. Velvet Volume - The Way We Love2. Hater - far from a mind3. Big Thief - MoonEn sang uden trommer1. Cate Le Bon - Dirt on the Bed2. Nilüfer Yanya - Company3. Himera - Taco (feat. Tohji)En sang til Martin Jensens dj set i Qatar1. Boye &amp; Sigvard, Medina - Fool2. Floating Points - Problems3. Luis Ake - Frieden auf der Welt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51692164/guldpladen_251022.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 11:48:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51692164/guldpladen_251022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kom nnUuuU  -   GÅ NED GÅ NED ALLE SAMMEN!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51619060/guldpladen_181022.mp3</link>
			<description>Der er blevet udstukket særligt svære kategorier i dagens Guldplade, hvor gæsterne både har skulle finde sange til Mette Frederiksens retstavning, stemningen i en swingerklub og så selvfølgelig en sang med et gedigent drop.Gæster: Sara Vita (DJ og artist), Martin Birket-Smith (Podcaster og festivalarrangør) og Mathias Stilling (radiovært) Vært: Rasmus DamsholtSangen til venteværelset i swingerklubben1. døssing - all inclusive 2. Shygirl - Shlut3. Lei Lowe - Under My SkinEn sang til Bo og Jeg (Mette Frederiksen og hendes mand)1. SULKA og AGGi - Kun Mit2. Mura Masa, Gretel Hänlyn - 2gether3. Mikey - kidsEn sang &quot;at gå ned til&quot; (når man til koncerter får publikum til at gå ned i knæ alle sammen og så hoppe op og danse på droppet)1. Farveblind, Sebastian Monti - Crooks2. Overmono, Abra, Joy orbinson - Blind Date3. Florentino, BAMBII &amp; KD One - Constrictor</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51619060/guldpladen_181022.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 15:01:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51619060/guldpladen_181022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et bedre sexsoundtrack end Hudson Mohawke</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51563682/111022_guldpladen.mp3</link>
			<description>Har du tit tænkt over hvilken musik du skulle sætte på under sex, på din naturvinbar eller mens du skyder rotter? - Heldigt! For så får du svarene i aften.Sangene er leveret af et veloplagt panel bestående af Sebastian Saxton (radiovært på P6 beat), Josefine Winding, (booking agent, festivalarrangør  af O-Day Festival og DJ), samt Andreas Nielsen (Key Account director hos Koda og ejer af pladeselskabet Big Oil Records)Vært: Rasmus DamsholtVinens sang1. Sessa - Gostar Do Mundo2. Jessie Ware - Free Yourself3. Kundeservice - OndskyldDen rigtige sang til sexplaylisten1. Alice et Moi - C'est toi que je veux (feat. Johanna)2. Confidence Man feat CHAI - Angry Girl3. Tommy Genesis, Charlie Heat - cherry popEn sang til Rotternes værste fjende1. Goat - Do the dance2. Rema - Calm Down3. Sky Ferreira - Don't Forget</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51563682/111022_guldpladen.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 14:34:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:41:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51563682/111022_guldpladen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Musikalsk sanke syretur i skoven</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51475877/guldpladen_041022_til_podcast.mp3</link>
			<description>Konkurrencen spidser til, beskidte tricks bliver taget i brug og vi skal musikalsk, geografisk og følelsesmæssigt hele verden rundt.Dagens deltagere: Jonas Gülstorff (radiovært og digter), Emilie Skovgaard (Music Supervisor) og Frederik Juul (PHD studerende i musikstreaming).Vært: Rasmus DamsholtSanke Sang (i skoven og finde svampe):Hannes og Waterbaby - StockholmsvyMavins, Crayon, Ayra Starr, Ladipoe, Magixx, Boy Spyce - Overloading (Overdose) Yarwning Portal - Minute SunBaggrundsmusik:Svaneborg Kardyb - OrbitThe Zenmen - The Magic EyeNala Sinephro - Space 1Valgsangen:1. Benny Jamz - Vi Varme2. August Fenger Janson - Dethroned3. Capitana og Lois - All The Way</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51475877/guldpladen_041022_til_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 13:06:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51475877/guldpladen_041022_til_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi sætter musik på Queen Elisabeths himmelfart</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51404492/guldpladen_270922_lavere_kval_ny.mp3</link>
			<description>Hold på din gamle hat (som du har fundet i 24syvs glemte sager) og andre astrologiske relikvier.Guldpladen kører i højt tempo fra første get go, med en masse god vin og ligeså sange (med nogle få undtagelser!)Gæster: Felix Katze Nelsson (Kulturjournalist på Politiken), Amanda Baun (DJ og eventarrangør), Ceyda Yasar (Bestyrelsesmedlem og studerende).Vært: Rasmus DamsholtEn sang der indkapsler stemningen imellem de stjernetegn vi har tilstede i rummet1. Kaytranada ft. Thundercat. - “Be Careful” 2. Magdalena Bay - Mercurial World3. Stray Kids – CircusEn sang til ære for Queen Elisabeth1. Anna Doucette - Wings2. Elsbeth One – Queen3. SAULT - “Reality” En sang der kan holde dig varm, når du ikke har råd til El og gas med de forhøjede priser.1. Svaneborg Kardyb – Terassedør2. Jenevive - “Baby Powder”3. Yeah Yeah Yeahs - Burning</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51404492/guldpladen_270922_lavere_kval_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Sep 2022 15:19:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:33:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51404492/guldpladen_270922_lavere_kval_ny.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Popsovsen der skiller :(</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51335071/guldpladen_200922.mp3</link>
			<description>Sjældent har Guldpladen haft så mange sange, der passer næsten FOR perfekt til de udvalgte kategorier, så man til næsten kunne tro at Nicki Minaj eller Naika rent faktisk havde skrevet deres sange som hyldest til Helle Thornings Kjole. Udover det kan du høre hvordan hyperpop er når popsovsen skiller, om Sofie Aukdals’s (musikjournalist og A&amp;R) aversion til en særlig måde at synge på, hvordan Aske Knudsen (producer) karakterisere ”shoppemusik” og selvfølgelig hvilke tilnavn Kianoush Yazdanyar (artist og musikjurist) har fået foran natklubben ”Billy Boose”.Vært: Rasmus DamsholtEn sang til Helle Thornings kjoleNicki Minaj - Super Freaky GirlNaïka - My Body, My ChoiceJosie Amadonna - Ikk' Set FørEn sang til din bankrådgiverInfected Mushroom, Hope 6, Nick Hexum - Business as UsualHannah Diamond - Staring at the CeilingBeyonce - Break My SoulEn sang som formulere det comeback du aldrig fik lavet Bbybites - Don’t CareEasy Life, BENEE - OTTZhu, Elderbrook - Unbothered</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51335071/guldpladen_200922.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Sep 2022 16:33:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:42:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51335071/guldpladen_200922.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Der findes ikke dårlig musik&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51258020/guldpladen_130922.mp3</link>
			<description>Guldpladen havde i dag besøg af tre store personligheder, som alle har haft en kæmpe impact på den danske musikverden i over 25 år, både som aktive på scenen, men også som aktører i musikbranchen bag scenen.Man kan slet ikke komme udenom aftens gæster Nis Bysted (Escho), Signe Høirup Willie-Jørgensen (Jomi Massage) og Kristoffer Rom (Tambourhinoceros) signifikante arbejde med ny og eksperimenterende musik.Så derfor var det også en kæmpe fornøjelse, at lytte til den musik de havde med, også selvom det vante konkurrenceelementet, jingler og anden nymodens spas måtte stå lidt i baggrunden.Vært: Rasmus DamsholtEn sang til den næste generationMichelle Gurevich - No One AnswerCoby Sey, Ben Vince, CJ Calderwood, Ben &quot;Biu&quot; Rainey - ResponseEartheater – ScriptureEn sang til håndværkerne ude foran mit vindueiB101 - WhiplashJeanett Albeck - Velkommen i Klubben U.S. Girls - So Typically NowEn sang til solnedgangenTirzah - RibsML Buch - High speed calm air tonightSaya Gray - Saving Grace</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51258020/guldpladen_130922.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Sep 2022 16:28:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51258020/guldpladen_130922.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>”Jeg både elsker og hader den guitar”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51174449/guldpladen_060922.mp3</link>
			<description>I dag kommer vi virkelig ned i den danske (københavnske) undergrund, finder også ud af hvordan man både kan hade og elske en guitarrundgang, samt får et indblik i hvordan serieiværksætteren, Jesper Buch, fester på Ibiza. Der skal findes sange til Tinder, den bedste folkeskolelærer og Jesper Buch.I studiet er Simon Kjær, Frederik Westergaard og Viktoria Skovhus.Vært: Rasmus DamsholtDen perfekte tinder tema sangLoke Rahbek, Frederik Valentin, Croatian Amor - Beginners MindiB101 - WhiplashBlikfang - Lille SkeEn sang til min bedste folkeskolelærerCaribou - You Can Do ItTerese - Du SommerHermanos Gutiérrez - Tres HermanosEn sang til Jesper BuchSenso - 1000 MetersThe Smile - You Will Never Work In Television AgainCoucou Chloe - Wizz (Cobrah remix)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51174449/guldpladen_060922.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Sep 2022 15:30:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51174449/guldpladen_060922.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sange til slanger og festivalblues</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51102537/selektion.mp3</link>
			<description>Guldpladen har været på en lang velfortjent sommerferie, og ladet alle de kære musikbranche- og kulturpersoner, der normalt gæster programmet, nyde sommerens festivaler og andre gøremål.Men nu er vi endelig tilbage og et stærkt hold bestående af tre deltagere som alle beskæftiger sig med ny spændende musik har fundet helt new og crisp tracks til dig.Dagens kombattanter: Rene Slott (natklubbooker på Cecil AM), Thea Moe (A&amp;R hos Warner Music), Lukas Selmani (manager hos Blad Management)Vært: Rasmus DamsholtSangen til sommeren går på hæld og festivalblues:disctr4k - sweet rainBlikfang - NogengangeRebecca Sjöberg - Blir Jag Hund Sang du vil dele mens du er til koncert med din bedste ven igennem et FaceTime opkald:070 shake – CocoonKarpe - PAF.noMiley Cyrus (m.fl.) - Nothing Else MattersEn sang til Mathilde Bohnstedt.Lana Lubany - The SnakeMelodi Ghazal- Motivational QuoteTennyson – Feelwithyou</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51102537/selektion.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Sep 2022 09:43:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51102537/selektion.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>8.30 minutters guitarsolo i karbadet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50122485/guldpladen_070622.mp3</link>
			<description>Viola Faber, Rasmus Oppenhagen Krogh og Theis Vesterløkke dyster om at finde det nyeste og bedste musik inden for dagens kategorier.
Vært: Rasmus Damsholt

Man hører når man er i (kar)bad:
Sean Nicholas Savage - Streets of Rage
CTM, Coco O., Ydegirl - Beige Barley
Mary Halvorson - Moonburn

At høre i backstage lokalet (før en koncert?):
Debbie Sings - Godspeed
sonic girl - dj of my dreams
Jenny Hval - American Coffee

Soundtracket til at smide ringen ned i Mount Doom:
Boris - I want to Go to the Side Where You Can Touch…
Eartheater - Scripture
Rosalia - Hentai</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50122485/guldpladen_070622.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 14:57:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50122485/guldpladen_070622.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - Sangen til taxachaufføren</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50026985/guldpladen_310622.mp3</link>
			<description>Mads Damsgaard (Goss), Jonas Gülstorff (Radiovært og digter) Thea Moe (A&amp;R Manager) dyster i den pointmæssige tætteste Guldpladen til dato.
Vi får givet Abekopper en musikalsk overhaling og erfarer at alle deltagerne hører meget forskellig musik, når de sidder på bagsædet i taxaen.

Gå væk Abekopper sang
Priya Ragu - Lockdown
Turnstile - Holiday
Senso - Touch Extreme

En sang til Farven dueblå
James Blake - 1st Soundscape
August Høyen - Vennerne Skinner
Amaarae - Sad girlz luv money - remix fest. Kali Uchis

En sang til bagsædet af taxaen
Karpe - BARAF/FAIRUZ
Don Toliver - Xscape
LP Giobbi - Sinner</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50026985/guldpladen_310622.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Jun 2022 07:55:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:44:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50026985/guldpladen_310622.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - Sangen og talen til konfirmanden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49941742/240522_guldpladen.mp3</link>
			<description>Emma Sehested Høeg (Skuespiller og artist), Felix Katzenelson (Kulturjournalist), Siv Oyunn (Musiker og artist) har taget (meget rørende) taler og en sange med til de nyudklækkede konfirmander. 
Udover det skal vi finde sange til tvillingsæsonen og at gøre rent til.

En sang at gøre rent til:
Svaneborg Kardyb - Orbit
Solen Er Sexet - Skødesløse Lænder
Toechter - Charms

Tvillingsæson:
Lucky Lo - Receiving/Giving
Moses Sumney - Cut Me
Brimheim - hurting me for fun

En sang til konfirmanden: 
Ed Mount, Flore Benguigui - Distant Calls 
Ane Brun - Våge Å Elske
Liss - Exist</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49941742/240522_guldpladen.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 May 2022 04:56:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49941742/240522_guldpladen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - Sange der overdøver blenderen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49886429/guldpladen_180522.mp3</link>
			<description>Niels Juul (Gents), Viktoria Skovhus (PR agent) og Frederik Vestergaard (Kulturjournalist) dyster i at finde musik, der er god at have bare ben og blende smoothies til.

En sang til årets første bare ben
Marcos Valle, Moreno Velos - Redescobrir
Los Bitchos - Pista (Fresh Start)
Pumps – Normally

Sang at blende smoothie til:
Deva Grace – Photosynthesis
Iraina Mancini - Do It (You Stole the Rhythm)
Velvet Volume - Mother And Man

Sang til mig (Rasmus)
Alex Cameron - Best Life
Minni - Idol / Diva
Nu Genea - Tienaté</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49886429/guldpladen_180522.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 21 May 2022 12:02:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49886429/guldpladen_180522.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - Spot Festival special - Lynpladen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49738819/guldpladen_10_maj_spot_specia.mp3</link>
			<description>Josefine Winding, Sofie Høj og Mads Dahl er på besøg i sendevognen på Spot Festival, hvor vi kører en lynplade med bedste Spot acts nogensinde.

Musik i programmet:
9 Grader Nord - Victoria
Skammens Vogn - Rejs Dig Op
Slow Train Soul - In the Black of The Night

Episodebilledet er Sofie Højs eget privatfoto med Kasper Eistrup fra Spot Festival 2010.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49738819/guldpladen_10_maj_spot_specia.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 May 2022 19:09:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:44:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49738819/guldpladen_10_maj_spot_specia.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - Stor uenighed om hvilken musik man hører i saunaen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49653039/guldpladen_030522.mp3</link>
			<description>Deltagere: Sharon Jeanelle Kumaraswamy (Artist i Ravi Kuma), Kianoush Yazdanyar (Artist i Persian Electro Orchestra), Sofie Kock Aukdal (A&amp;R manager hos Was Entertainment).
Vært: Rasmus Damsholt

Musikken i udsendelsen: 

En sang man hører i sauna (eller evt anden wellness situation):
Tierra Whack - “Heaven” 
Lykke Li - &quot;Highway to your heart&quot;
Stundom - &quot;Gamle Ven&quot;

Sang til kampdagen
Andreas Odbjerg - &quot;Hjem fra Fabrikken&quot; 
Rosalía med “BIZCOCHITO&quot;
Suns of Arqa - Prayer For Messiah (Kuba Mix)

En sang man hører lige inden man skal ind og performe (måske spille en koncert eller lign):Peggy Gou - &quot;I Go&quot; (Soulwax Remix)
Kim petras - “Coconuts”: 
Rosalia - &quot;Saoko&quot;</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49653039/guldpladen_030522.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 May 2022 12:13:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:44:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49653039/guldpladen_030522.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - Hvilken musikalsk hike er du?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49567203/guldpladen_270422.mp3</link>
			<description>Gæster: René Slott, Lukas Semlali, Julia Bratland</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49567203/guldpladen_270422.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Apr 2022 09:10:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49567203/guldpladen_270422.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - Dolly Parton i skyttegravene</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49424125/guldpladen_12_april.mp3</link>
			<description>Et hold bestående af stærke musikkapaciteter i form af musik sync agent
Cecilie Karpinski, festivalmand Mads Dahl og koncertbooker Anders Büchert.

Der er den sidste sang man hører inden man tager på Silent Retreat:
Lorde - Solar Power
ML Buch - Fleshless hand
girl in red - Apartment 402

En sang til Zelensky:
Dolly Parton - Dark Night, Bright Future
Duckwrth - Power Power
Iceage - Shelter Song

Sange Til Din Soundboks:
Soccer Mommy &amp; Kero Kero Bonito - rom com 2021
B from E - Aqua Sand
Cobrah - BANG</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49424125/guldpladen_12_april.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 15:47:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49424125/guldpladen_12_april.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - STØJ Takeover</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49252468/guldpladen_st_j_takeover_final.mp3</link>
			<description>Andreas Bjulver (CABAL), Christian Hammer (CABAL, ROT AWAY) og Victor Kaas (EYES, Telos) dyster i denne særudgave af guldpladen i tre kategorier der alle har været med i programmet før.
24syvs Metal podcast STØJ, har nemlig overtaget dette afsnit og givet deltagerne et ekstra benspænd: Alt musik skal være Metal/Hardcore! Se alle sange der er med i programmet nedenfor:

Vært: Benjamin Clemens.

Sange at høre omkring lejrbålet:
Vein.fm - Wavery
Lifesick - Necessary Evil
Amyl and the Sniffers - Hertz

Sange til os selv som teenagere:
Comeback Kid - Shadow of Doubt
Void Of Vision - VAMPYR
Archspire - Drone Corpse Aviator

Sange at høre op til lønforhandlingen:
Konvent - Never Rest 
Dagger Threat - Jaded
Paleface - Deathtouch</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49252468/guldpladen_st_j_takeover_final.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 14:20:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:38:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49252468/guldpladen_st_j_takeover_final.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - Musik at flyve højt på</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49176732/guldpladen_22_marts.mp3</link>
			<description>Aske Knudsen (1/2 af Ravi Kuma), DJ Sara Vita og radiovært Mathias Stilling dyster bl.a. i  velgørenhedssange, sange man hører i flyet og musik man hører på vej til et røveri!

Og tilmed i en ekstra lang udgave af Guldpladen, så der er massere af god ny musik til din playliste. Se alle de sange der blev valgt til programmet nedenfor.

Vært: Rasmus Damsholt

Sange at høre i flyet:
Ojerime - Jetset
Mr. Oizo feat Phra - Easyjet
Yseult, Disiz - CATCHEUR

Sange at byde Ukrainske flygtninge velkommen til:
Charlotte Day Wilson (feat. Syd) - Take Care of You
Alyona Alyona - pappi pappi
Sigrid - Gets Dark

Sange at høre i bilen på vej til røveriet:
Shygirl - Cleo
Rico Nasty - money (feat flo milli)
Chase &amp; Status feat. Takura - Don't Be Scared

Sange der svarer på “Jeg må fandeme gøre noget for velgørenhed”:
“Fellowship (remix)” med serpentwithfeat (feat Ambre og Alex Isley)
underscores  - spoiled little brat 
MC bin Laden - A Cama Balancava</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49176732/guldpladen_22_marts.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Mar 2022 00:46:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:24:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49176732/guldpladen_22_marts.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - Vært smidt under bussen, gæsterne spiller luftguitar hele vejen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49096209/guldpladen_15_marts.mp3</link>
			<description>Niels Juhl (Gents), Viktoria Skovhus (PR agent) og Frederik Vestergaard (Kulturjournalist og vært på 24syv) har fundet musik til når det regner, når man gamer og så selvfølgelig når ens ædru ven giver en et lift, mens man selv har fået et par drinks for meget!

Musikken i udsendelsen kan høres herunder.

En sang at høre, når det regner:
Dean Hurley, Desire - Saturday (Dean Hurley Remix)
Floating Points &amp; Pharoah Sanders - Movement 1
The Zenmenn - Homage To A Friendship 

En sang at høre, imens din ædru ven giver dig et lift (du er ikke ædru):
Sasami - The Greatest
First Hate - Commercial
Liam Benzvi - Hiccup

En sang at høre, når man gamer (kan bredt forståes som computerspil, brætspil eller noget helt tredje):
Reveal Party &amp; Brimheim - You Skip My Turn
Dorian Electra - Edgelord
Donny Benet  - Le Piano</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49096209/guldpladen_15_marts.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Mar 2022 17:31:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49096209/guldpladen_15_marts.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - Det starter artsy, men stikker helt af, når vi tager afsted med tourbussen!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49016753/8_marts_guldpladen.mp3</link>
			<description>Mads Damsgaard (Goss), Jonas Gülstorff (Radiovært og forfatter) og Thomas Jepsen (Booker på Roskilde Festival) konkurrerer om at finde musik til når man skal være kreativ, til når man fejrer fastelavn og halloween og så selvfølgelig til at fyre den af til i tourbussen.

En sang til når man maler/skriver (eller er kreativ på anden vis):
Jazmine Sullivan - Lost one
Floating Points &amp; Pharoah Sanders w. London Symphony Orchestra - Movement 2
PinkPantheress - Just For Me

En sang, når man fejrer fastelavn (eller halloween):
Wau Wau Collectif - Mouhamedou Lo And His Children
Sangre Nueva - Sola
Kanyne West – Flowers

En sang man hører, når man er i tourbussen:
Horsegirl - Billy
Öwnboss - Move your body
Acraze - Do It To It (Rework af Cherish – Do It To It)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49016753/8_marts_guldpladen.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Mar 2022 15:54:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>02:03:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49016753/8_marts_guldpladen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - Konkret rådgivning i musikalsk form</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48843271/guldpladen_22_feb.mp3</link>
			<description>Felix Katze Nelson (Kulturjournalist hos Politiken), Siv Oyunn (Musiker, bl.a. i projektet Oyunn) og Mathias Stilling (Radiovært på 24syv) har hver især taget en kategori med som de har udfordret de andre deltagere til at finde musik til. Siv vil f.eks. gerne vide hvad de to andre skal høre, når &quot;man næsten er på toppen af fjeldet, er sygt træt og har brug for en dyt&quot;.

Sange at høre imens vi venter på Rihanna:
Remi Wolf - Rufufus (Sylvan Esso Remix)
Amalie Holt Kleive - Sier ingenting 
SZA - I Hate U

Sange at høre op til lønforhandlingen:
Ravi Kuma - Cardio
Kim Petras - Superpower Bitch
Dwonji - Come Up

Sange at høre, når du næsten er på toppen af fjeldet, er sygt træt og har brug for en dyt:
Jura - Someone's Lifework
sonic girl - dj of my dreams
Han Gaiden - here’s your lullaby

Vært: Rasmus Damsholt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48843271/guldpladen_22_feb.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Feb 2022 14:44:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48843271/guldpladen_22_feb.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen: Lydkunst i mange former</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48769599/15_feb.mp3</link>
			<description>Luna Sofia (Billedkunstner og musiker) , Kristoffer Raasted (Lydkunstner) og Tobias Kropp (Komponist og Producer) kaster sig ud i genrer, der aldrig før er hørt i Guldpladen. Og de har tilmed meget forskellig fortolkning af hvilken musik man skal høre, når det regner og når man gamer. Men det er ikke kun god stemning, for vi kommer også forbi musik til Per med de  hemmelige koner.

Sange at høre når det regner:
- Kiyoshi Yamaya, Toshiko Yonekawa, Kifu Mitsuhashi - Otemoyan
- Smerz - Versace Strings
- Kristoffer Raasted - Tent

Sange at høre når man gamer:
- Leo Sidran, Kat Edmonson - The Art of Conversation
- Debbie Sings - Satanizer
- Daniel Heart - Christ Is Born

Sange til Per Christensen:
- Summer Walker - Ex For A Reason (with Jt from City Girls)
- 100 gecs - mememe
- Garry Rafferty - Rigth Down the Line</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48769599/15_feb.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:49:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48769599/15_feb.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - Musik til lejrbålet, genåbningen og Messerschmidt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48670160/guldpladen_08_02_22.mp3</link>
			<description>Sara Vita (DJ), Aske Knudsen (fra Ravi Kuma), Annika Jonsson (booker på Vega) og har fundet de bedste nye sange til høre omkring lejrbålet og til genåbningen af Danmark. Og så har de meget forskellige takes på hvordan Messerschmidt skal musikalsk &quot;hyldes&quot; for hans formands sejr.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48670160/guldpladen_08_02_22.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Feb 2022 12:20:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:38:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48670160/guldpladen_08_02_22.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 18 - Musik at cykle urealistisk langsomt til</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48359961/gp_18.mp3</link>
			<description>Emma Sehested Høeg, Felix Katzenelson og Øyunn bringer konkurrenceelementet tilbage ind i Guldpladen og har massere af god musik med i den proces. Vi skal blandt andet høre musik at cykle til og sange dedikeret til forskellige familiemedlemmer.  

Vært: Rasmus Damsholt  

Musikken i udsendelsen kan findes herunder.  

En sang, at cykle til:  
Buttering Trio - Desert Dream Romance  
Lucky Lo - Supercarry  
Senso - Always on my iPhone    

En sang til din mor/far/familie:  
Molly Lewis - Ocean Feeling  
Merope - Ei Dvipa  
Alex Cameron - Sara Jo  

En sang til fun &amp; games:  
Kadhja Bonet - For You  
Wildbirds &amp; peacedrums - Love is Fire  
Eartheater - Joyride</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48359961/gp_18.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jan 2022 20:16:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:40:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48359961/gp_18.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 17 - Guldpladen Special - Ingen regler!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48359828/gp_17.mp3</link>
			<description>DJ Brevet, Spaghetti (Andreas Bengtsen) og Barbara Nyholm har fået lov til at finde musik fra alle tider og hylder. De har dog hver fået tildelt en kategori, henholdsvis Camping, Cruise  og Cærlighedsbreve.  

Det er ikke kun de sædvanlige regler, der er smidt overbords, også pointsystemet kollapser undervejs, men det baner vejen for en flot podieplads til Rasmus' lyseblå bamse &quot;Lyserød&quot; og historier om være fårehyrde på syretrip.  

Vært: Rasmus Damsholt  

Musik i udsendelsen findes nedenfor.

En sang at høre i ens campingvogn:
Guy Buttery (feat. Thandi Ntuli) - Sonokota  
Amadou &amp; Mariam - Sabali  
Homesickness - Your Fire Must Dance Again  
  
En sang at høre når man er på cruise:  
Niels Hausgaard - Titanic  
Laleh - Live Tomorrow  
Boy Harsher - Electric  

En sang at høre, når man skriver (fysiske kærligheds) breve:  
Pointer Sisters - Slow Hand  
Marvin Gaye - Here, My Dear  
ML Buch - Can't get over you with you</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48359828/gp_17.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jan 2022 09:59:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48359828/gp_17.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 16 - 2x20 års fødselsdag i Kødbyen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48266628/gp16.mp3</link>
			<description>Martha Haputmann (Bbybites), DJ Simon “Serberen” Radosavljevic og Ali Aminali finder musik at pre-game til, til Eriksens comeback, samt at spille for ens nevø/niece, for at vise hvor meget med på beatet man er. 

Der er massere af god musik, god stemning, god vin og massere af konkurrence stemning i studiet. 

Vært: Rasmus Damsholt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48266628/gp16.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 17:05:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48266628/gp16.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 15 - Musik til isolationen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48177458/gp_14.mp3</link>
			<description>Dagens deltagere er som resten af samfundet ramt af iso og således sender Asbjørn Toftdahl, kendt under kunsternavnet &quot;Asbjorn&quot; og Pladeselskabsejer Sebastian Zieler sange hjem til Soffie Viemose (medlem af Lowly) og Rasmus Damsholt, der står i studiet i København.
Vi har også fundet sange til os selv som teenagere og sange til det nye år.  

Vært: Rasmus Damsholt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48177458/gp_14.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 03:27:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:42:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48177458/gp_14.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 14 - Nytårsspecial</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48096913/guldpladen_28_dec.mp3</link>
			<description>Sebastian Zieler (Big Oil / Crunchy Frog), Mathias Stilling (Radiovært) og DJ Ary tager dig igennem hvad du skal høre henover Dronningens nytårstale (der er jo undertekster på!), samt hvad du skal høre når nytårsfesten peaker, men også hvad der kan heale dine tømmermænd 1. januar.

Vært: Rasmus Damsholt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48096913/guldpladen_28_dec.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Dec 2021 15:14:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48096913/guldpladen_28_dec.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen - Highlights fra 2021</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48037373/gp_highlights.mp3</link>
			<description>Tilbagevendende gæst og faste lytter Andreas Nielsen har udvalgt hightlights fra sæsonen der gik i Guldpladen.
Der har været mange sjove og rørende stunder som vi i denne specielle udgave af Guldpladen lytter os igennem. 

Vært: Rasmus Damsholt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48037373/gp_highlights.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 26 Dec 2021 04:48:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48037373/gp_highlights.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 13 - Julespecial</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48033349/gp_13.mp3</link>
			<description>DJ Ary, Karolina Kozlowska (Koncertarrangør) og Emilie Sørensen (Music Supervisor) forsøger at finde ud af om der rent faktisk er lavet god julemusik i denne specialudgave af Guldpladen. 

Vært: Rasmus Damsholt 

Musikken i episoden kan findes nedenfor.

En sang, at åbne julegaver til:
Vagabon - Reason to Believe (feat. Courtney Barnett) 
Yo Johnnyl, KÅ - Pengedans
100 gecs - sympathy 4 the grinch

En sang, at møde svigerforældrene til:
Sevdaliza - Oh My God
Park Hye Jin - Whatchu Doin Later 
John Glacier - Icing

Den ultimative (nye) julesang:
Spelling - Little Deer 
Everyone You Know, Joy Anonymous - Just for the Times
Trentemøller - Silent Night</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48033349/gp_13.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Dec 2021 08:03:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:25:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48033349/gp_13.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 12 - Hvad hører du imens bollerne hæver?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47973751/gp12.mp3</link>
			<description>Thomas (fra Heartbeats), Terkel (fra Atusji og Denmāku) og DJ Ary har fundet musik til deres cute motorcykel crew og diskuterer også hvad man lytter til imens bollerne hæver. Udover det viser det sig at alle dagens deltagere har meget ens oplevelser med at blive fyret som ungarbejder, samt hvilket soundtrack, der kan få en igennem sådan en oplevelse.  

Vært: Rasmus Damsholt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47973751/gp12.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 18 Dec 2021 10:35:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47973751/gp12.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 11 - Viben til Lina Rafns efterfest</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47866735/gp11.mp3</link>
			<description>Tekst: DJ Ary, Ceyda Yasar (artist manager) og Aleksandra Milanovic (podcast vært) dyster i denne uge bl.a. om at finde de bedste tracks at sætte på til en efterfest (hos Infernal), at stå på ski til og købe julegaver 

Vært: Rasmus Damsholt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47866735/gp11.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Dec 2021 13:02:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:42:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47866735/gp11.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 1 - Så er vi i gang!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46230963/guldpladen_1_podcast.mp3</link>
			<description>I denne uge dyster: Patrick Madsen (aka. Sekuoia), Andreas Nielsen (ejer af pladeselskabet Big Oil) og Emma Hestbæk (koncertarrangør hos Smash! Bang! Pow!)

Du kan høre Guldpladen med sangene i fuld længde hver tirsdag fra kl. 18-20 live på Radio Loud

Musik i udsendelsen, i kronologisk orden herunder.

Musik til din tinderdate:
Molly Lewis – Oceanic Feeling
Jorja Smith, Popcaan - Come Over 
Joy Orbision - Better

Musik til din søde søde hævn:
Megan Thee Stallion - Thot Shit  
Navy Blue - Ritual
Sully - Werk

Musik til dit 2. stik:
Flohio - Potion
Reggie, Monte Booker, Kenny Beats - Ain’t Gon Stop Me
PawPaw Rod - Hit Em Where It Hurts

Musik til din morgenfest:
Koreless - Black Rainbow
Barker - Maximum Utility
Bee Gees, SG Lewis - More Than A Woman (SG’s Paradise Edit)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46230963/guldpladen_1_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:35:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:15:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46230963/guldpladen_1_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 3 - Bølgerne går højt!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46881024/guldpladen_3_ny.mp3</link>
			<description>Der bliver ikke givet ved dørene i dagens udgave af Guldpladen, hvor vi blandt andet bliver konfronteret med hvilket fløjtetema, der kommer til at spille, når jorden oversvømmes. Vi hører også soundtracket til Vibekes raseriudfald mod hendes udlejer. Og så finder vi selvfølgelig det helt perfekte track, at tage i ørene, mens du er på museum.

Du kan høre Guldpladen med sangene i fuld længde hver tirsdag fra kl. 18-20 live på Radio Loud

Vært:  Rasmus Damsholt
Gæster: Sebastian Saxton (P6 Beat), Karolina Kozlowska (Live Nation Sverige) og Josefine Winding (Heartland Festival og DJ Josefinity)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46881024/guldpladen_3_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:35:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:20:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46881024/guldpladen_3_ny.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 2 - Musik at slikke på frøer til</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46399008/guld2.mp3</link>
			<description>Storfeinschmecker Patrick Madsen (Sekuoia) vandt sidste uges konkurrence med sin raffinerede musiksamling. Han dyster i denne uge mod Josefine Winding (DJ og festivalbooker hos Heartland) og Martin Birket (festivalarrangør af Norberg Festival og Lost Lands, samt podcaster hos Third Ear).

Der bliver givet en lille bitte tak til Joy Mogensen, fundet musik at spille på stadion og til vildmarksturen og så får vi sendt Viktor Axelsen godt afsted mod Dubai.

Du kan høre Guldpladen med sangene i fuld længde hver tirsdag fra kl. 18-20 live på Radio Loud

Vært Rasmus Damsholt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46399008/guld2.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:35:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:19:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46399008/guld2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 4 - Det er det menneskelige drama det handler om</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46974047/guldpladen_4.mp3</link>
			<description>Majestætiske udsmidsningshymner, progressive måder at partere lig på og hyldest tracks til vores landstræner blandt meget andet, når ugens deltagere konkurrerer om at have den bedste nye musik med til ugens kategorier.

Du kan høre Guldpladen med sangene i fuld længde hver tirsdag fra kl. 18-20 live på Radio Loud

Deltagere: Theis Vesterløkke (Gents), Sebastian Saxton (P6 Beat) og Josefine Winding (Heartland Festival &amp; DJ Josefinity).

Vært: Rasmus Damsholt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46974047/guldpladen_4.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:35:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:25:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/46974047/guldpladen_4.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 5 - Nu med RTD tasting menu</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47025662/guld_5.mp3</link>
			<description>Hvordan lyder det når Samerne skal have leveret deres tromme tilbage og hvad skal 
Theis Vesterløkke (Gents), Mads Bo Iversen (Phlake + Lidt Til Lægterne) og Lisa Fosmark (DJ i eget navn) egentlig høre til deres bryllup? 

Det kan du høre i denne uges udgave af Guldpladen, samt hyldestmusik til landsholdets kvalifikation til VM og en opsang til Qatar.
Vi bliver i denne udsendelse yderligere forkælet af en tasting menu til hver af kategorierne.

Du kan høre Guldpladen med sangene i fuld længde hver tirsdag fra kl. 18-20 live på Radio Loud

Vært: Rasmus Damsholt</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47025662/guld_5.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:35:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:21:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47025662/guld_5.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 6 - Nu med dommerpanel i studiet!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47193545/guldpladen_6.mp3</link>
			<description>Der er stor fest i studiet, for Rasmus har udover ugens deltagere også inviteret et eksternt dommerpanel på besøg. Så det nye studie i Pilestrædet får sig en ordenlig indvielse med et studie fyldt af musikkyndige hoveder, der får lidt godt at drikke, mens der høres musik, som er godt at chille til om søndage, musik der skal spilles til vores begravelse og slutteligt musik at høre mens man står i kø til klubben.

Deltagere: Andreas Nielsen, Martin Birket-Smith, Emilie Skovgaard
Dommere: Patrick Madsen, Emma Hestbæk, Sebastian Saxton, Josefine Winding
Vært: Rasmus Damsholt

I denne podcast version er sangene klippet ned, men hver tirsdag kl. 18.00-20.00 spiller vi sangene i fuld længde på Radio Louds dab kanal. 
Musik der er med i denne udsendelse:

En sang at chille til om søndagen:
Minni - 2018 on the Speaker
John Glacier - If Anything
Angel Wei  - Nobody Calls Me When I’m Lonely

En sang der skal høres til din begravelse:
Frederik Valentin feat. Tex - Melody
Several Things - Life is so Fun
BC Camplight - I’m Alright In The World 

En sang at stå i kø til klubben til:
Eva Noxious - Can’t Fuck Wit Us 
Real Lies - Since I
Cobrah - Debut</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47193545/guldpladen_6.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:35:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:11:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47193545/guldpladen_6.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 7 - Allstars all around the world</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47314613/guldpladen7.mp3</link>
			<description>I denne specielle udgave af Guldpladen, har Rasmus fået besøg af tre tidligere vindere. Nemlig Josefine Winding, Andreas Nielsen og Sebastian Saxton.

De dyster i kategorier udstukket af henholdsvis Gents, der er med på en telefon fra Århus, og Simon Kjær (Chinah) og Patrick Madsen (Sekuoia), der er med fra Berlin.

De eksterne dommere bedømmer panelets musikalske løsninger på blandt andet hvad man skal høre af musik til ens fødsel eller når man kører i tog mod Berlin.

Musikken i afsnittet:

“Musikken til min fødsel”
Sauna Senere - Mudder
Wiki - Grape Soda
Namasenda - ☆ (feat. Oklou)

“Musikken jeg troede jeg havde slettet fra min iPod indtil minkkommissionen kom og gravede det frem igen”
thedailyxrcise - be around
ZillaKami - Not Worth It
Nimco Happy - 'Isii Nafta (Love You More Than My Life)

“Hvad man lytter til når man ankommer med tog til Berlin” ?
Enfant Sauvage - Time to Fall
Mussi - Racing
Airhead (Doss Remix) - A. G. Cook

“Når man taber 3-0 til Brøndby, men er glad for det, fordi man er et serie 1 hold”
Carrie White - Paint my nails
Latto - Big Energy
Hyd - Skin 2 Skin</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47314613/guldpladen7.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:35:33 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:48:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47314613/guldpladen7.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 8 - Tattoo special!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47519773/guldn_len.mp3</link>
			<description>Der er inviteret en tatovør i studiet, så Rasmus kan få lavet sin første tusch under programmet. Og derfor kredser alle dagens kategorier idag om det at skulle tatoveres. Som eksempelvis, når deltagerne skal finde musik til når man er meget nervøs (for at skulle have sin første tatovering). 

Deltagere: Emil Sørensen (Heartbeats), Theis Vesterløkke (Gents), Josefine Winding (Josefinity, Heartland Festival, Luger). Jakob (Schoolyard Tattoos). 

Vært: Rasmus Damsholt

Musikken i udsendelsen
En sang til når man er meget nervøs/spændt (f.eks. mens man venter på sin tatovering)
Arca - Rakata
So Far So Fus - Rend Mig I Røven
Aper - (M)emo

En sang at blive at blive tatovereret til:
Yuurself - Transformers
Debbie Sings - Satanizer
Maria Arnal i Marcel Bagés - El Gran Silencio

En sang at lytte til, mens man restituere (i det her tilfælde efter man er blevet stukket i):
Dreya Mac - BAG
Gusse B - Gil Drums
Erika de Casier, DJ G2G - Busy

Til din far (måske når man skal præsentere sin nye tatovering til forældrene):
Ecstasy In Order - Unachiever Waltz
Dorian Electra - Gentleman (feat. Danny Brown) [d0llywood1 remix]
Fontaines D.C. - I Don't Belong (Live at La Blogothéque)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47519773/guldn_len.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:35:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47519773/guldn_len.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 9 - back to bedtime basics</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47637360/gp_9_ny.mp3</link>
			<description>Efter en lang række specials er Guldpladen tilbage til core konceptet- tre spændende mennesker fra den danske musikbranche, der hver har aktuelle numre med til kategorier udstukket af vært, Rasmus Damsholt.

I dag er gæsterne i studiet: Simon Kjær (musiker &amp; producer), Emil Sørensen (podcast producer) og Ceyda Yasar (artist manager mm.)

Vi finder blandt andet ud af hvad du skal høre når du går igennem et break up, er ude og sejle på en båd og hvilket nummer der skal DJ'es til Kristian Thulesen Dahls afskedsfest.

Vært: Rasmus Damsholt

En sang til break up’et :( 
Sharon Van Etten, Angel Olsen - Like I Used To
Constant Bullshit - Summer Walker
Blikfang - Lad os ske

En sang til Thulesen Dahls afskedsfest:
E. Brown - New Plate
Tørfisk - Bacon Tre Gange Om Dagen
Volbeat, Stine Bramsen - Dagen Før

En sang at overleve i en konkurrence til døden mod 99 andre mennesker:
Run The Jewels, Royal Blood -  The Ground Below
Vybz Kartel &amp; Busta Rhymes - The Don &amp; The Boss (Kaytranada Remix) 
Höy la - Alone

En sang at sejle i båd til:
Mac Ayres - Almost Home
Bonobo, Jamilia Woods - Tides
Stromae -  Santé</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47637360/gp_9_ny.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:35:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47637360/gp_9_ny.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen 10 - En musikalsk vandring på legoklodser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47735875/gp10.mp3</link>
			<description>Tre tvillinger og én jomfru, det kan kun gå galt? - Og det gør det da også når Aleksandra Milanovic (radio &amp; podcastvært), Ceyda Yasar (artist manager) og Amanda Baun (DJ og eventarrangør) bl.a. skal komme med deres bud på hvad Martin Jensen skal spille som ekstranummer på hans arena tour.

Vært: Rasmus Damsholt

En sang at falde i søvn til:
Khruangbin &amp; Knxwledge - Dearest Alfred 
Bremer/McCoy - Natten
Girls in Airports - Broke

En sang at høre mens man tager selfies:
Hiatus Kaiyote - Red Room
Tkay Maidza - Syrup
Dejah Makar - Queens Want 

En sang dedikeret til den nye mutation (Omikron):
Barbro - I'm Fine 
M¥ss Keta - Giovanna Hardcore
Omikron - Visitor From Space 

Hvis du skulle vælge ekstranummeret i Martin Jensen set på hans - Me, Myself, Live tour:
Isabella Lovestory - Golosa
Falito &amp; Gucci Caliente - Lego Blocks (hurts like hell)
Donna Summer - Hot Stuff (Kygo Edit)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47735875/gp10.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:35:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:39:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47735875/gp10.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>BPM Bingo</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53983756/guldpladen_230523.mp3</link>
			<description>Vi leger Beats Per Minut (BPM) bingo med aftens tilbagevendende DJ hold bestående af Amin Safari, Lisa Fosmark og Simon &quot;1% Serber, 20% Italiener&quot; Radosavljevic.Legen fungere således at vært Rasmus Damsholt har udtrukket tre meget specifikke sangtempoer som de tre dj's så har skulle finde numre der matcher. Deltagerne er stadig underlagt Guldpladens rammer - altså at sangene højest må være et år gamle og man får bonus points, hvis man har noget med de andre ikke kender.Lyt med og hør hvordan de tre kompetente dj's får løst aftens udfordring og hvem der mon løber med aftens Guldplade...91 BPMStrandz - Us Against The World Karol G, Shakira - TQGTamara - I should have known better120 BPMAyra Starr - SabilityCody Currie (feat. Eliza Rose) - Night SkyJacob Latimore - Selfish144 BPMCentral Cee - One UpBad Bunny - Where She GoesBad Bunny - Where She Goes</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53983756/guldpladen_230523.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 May 2023 06:53:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/53983756/guldpladen_230523.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Konceptet udfordres - med blod, sved &amp;amp; tårer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54053039/guldpladen_300523_klippet.mp3</link>
			<description>Sofie Birch, Terkel Atsushi Røjle (alias Atusji) og Jens Aagaard (alias Tettix Hexer) har i aftens Guldplade fået mere frie tøjler efter Jens har efterspurgt mindre konkurrene og mindre ny musik.Så det prøver vi i aften. Ingen pointgivning, men så til gengæld tid til flere gode snakke og mere  assosiationsmusik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54053039/guldpladen_300523_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2023 10:25:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:46:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54053039/guldpladen_300523_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad skal vi høre til din begravelse?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54586109/guldpladen_200623.mp3</link>
			<description>Det bliver lidt makabert i aften. Vi tager nemlig udgangspunkt i at den nyligt afdøde legendariske komponist Ryuichi Sakamoto nåede at lave en playliste til sin egen begravelse inden han gik bort.Vi forsøger at tilføje sange til Sakamotos begravelsesplayliste og deltagerne har også taget musik med de godt kunne tænke sig at få spillet til deres egen begravelse, selvom nogen mere end andre er klar til at forestille sig det scenarie. Med i Guldpladen er denne gang: Lewis Colston (Playground Music), Sebastian Saxton (P6 Beat) og Nikoline Skaarup (Northside &amp; Tinderbox Festival)Aftens vært er som altid: Rasmus Damsholt.Musikken i programmet er:Tilføjelse til Sakamotos begravelses playliste:Fred Again &amp; Brian Eno - ChestMura Masa - Wheneiver I WantHinako Omori - In Full BloomSkal høres i kirken til min egen begravelse: Yikes - Five Days in a coma (this ain’t a coma)7ebra - “Done with the Day” Gabriels - Remember MeSkal høres til gravøllenNu Genea - Bar Mediterraneo  Genesis Owusu - Leaving The LightDeki Alem - Shadowman</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54586109/guldpladen_200623.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Jun 2023 14:20:05 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:47:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/54586109/guldpladen_200623.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guldpladen Warm Up</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56686899/guldpladen_warm_up.mp3</link>
			<description>Guldpladen spinner igen fra denne uge af.Theis Mahal fra Gents og pladeselskabsejer Andreas Elley hjælper Rasmus med at varme op til en ny sæson.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56686899/guldpladen_warm_up.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Sep 2023 14:34:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56686899/guldpladen_warm_up.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Åh nej, tilbage fra ferie</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56714545/guldpladen_050923.mp3</link>
			<description>Guldpladen er tilbage efter godt tre måneders sommerpause, så idag forsøger vi på musikalsk vis, at indkapsle det sidste af sommeren og gøre jer lyttere beredt til at skulle tilbage på job. Og som en lille bonusopgave har aftens gæster også fået til opgave at finde en ny intro sang til Guldpladen (!?)Aftens deltagere er: Koncert og festivalarrangør hos Live Nation - Karolina KozlowskaDen ene halvdel af den københavnske duo First Hate - Anton Falck.Podcaster og natklub booker hos Kolme og Cecil AM - René Slott. Og vært er som altid - Rasmus DamsholtSommeren der gik:NewJeans - New JeansLauren Auder - we2assume2many2rolesDj Seinfeld - Now You Do (Edit)Så er vi tilbage på job! (ku godt sove 30 min mere)Harmony - Good Things Take Time Headache - That Thing With The RabbitScandinavian Star - Free FallGuldpladens nye titelsangTara Clerkin Trio - The Turning GroundKiimi - Know Someone Alan Palomo - Stay-At-Home DJ</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56714545/guldpladen_050923.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:27:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:45:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56714545/guldpladen_050923.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vikarvært på perfekt Sydeuropæisk rustur med musikalske solstrejf</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56868582/120923_guldpladen.mp3</link>
			<description>Sydeuropæiske solstrejf, Barbenheimer og den perfekte rusturSommeren er gået på hæld, og det giver anledning til at se tilbage på, hvad vi brugte tiden på. Dagens panel skal i dag dyste på følelsen af sydeuropæisk sommer, definitionen på Barbenheim og rusture, som mange nye studerende begiver sig ud på i disse uger. Mathias Stilling vikarierer for Rasmus, gæsterne er Phie Beckett , Nynne Givskov og Anders Arendt.Musik i programmet:Et nummer til den sydeuropæiske sommer:Lifesize Teddy - HypnoticSnuggle - State of mindVarnis La Piscine - BYE BYE FOREVEREt nummer der definerer Barbenheimer:Kumo 99 - GomiSØN - Sort FerrariSonic Girl - Team PlayerEt nummer til den perfekte rustur:Papa E - Murder WeekendLayla - FruchsaftDeki Alem - Fluent Stutter</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56868582/120923_guldpladen.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 10:20:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:42:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56868582/120923_guldpladen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En tur ud i byen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56974256/guldpladen_261023_klippet.mp3</link>
			<description>I aften har deltagerne taget musik med til opvarmningen, taxaturen og til selve festen.Gæsterne i aften er: Sebastian Saxton (radiovært på P6 Beat), Andreas Elley (Pladeselskabsejer af Big Oil og ansat hos Koda), samt Stine Omega (radiovært på 24syv).Aftens musik:Opvarmning til klubben (når man sidder derhjemme)Jasper Tygner - Voices Sofia Kourtesis - MadresThee Oh Sees - Intercepted Message Nummeret man vil høre i taxaen på vej til klubbenDJ Hayden - need 4 speedDoja Cat - Demons Johnny Yukon - Gloria ! Det nummer man råber ind i hovedet på dj’en at man gerne vil høre (eller viser på sin tlf etc, eller bare selv spiller fordi man er dj’en)Lovers Skit - Get LostPowerplant - Beautiful BoyKwengface - Freedom (Mollie Collins Remix)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56974256/guldpladen_261023_klippet.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:01:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:43:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/56974256/guldpladen_261023_klippet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
