<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Z for Zamani</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5039</link>
		<description>Uretfærdigt, uretfærdigt og atter uretfærdigt. Debattør og jurist Nima Zamani ligger søvnløs om natten, fordi han ikke kan tænke på andet end samfundets uretfærdigheder. I debatprogrammet ‘Z for Zamani’ krydser han derfor klinger med meningsdannere og magthavere, der skal drages til ansvar for disse uretfærdigheder.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/876/38c6de79d4423296998be6d3e8debedf.jpg"/>
		<item>
			<title>Hvad fanden er woke?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47771428/0312_z_for_zamani_woke_podcast.mp3</link>
			<description>Hvad betyder det at være woke? Det hjælper vores gæster med at svare på i dag. Marie Krarup fra Dansk Folkeparti har nemlig været ude og kalde Venstre og Konservative for woke, fordi de har stemt for et forslag fra regeringen, som blandt andet gør det nemmere for transpersoner at skifte navn. Marie Krarup siger, at hun mener det negativt, når hun kalder nogen for woke, men er det virkelig dårligt at være woke, eller skal Marie Krarup have opdateret sine traditionelle famlieværdier? Lyt med.

Gæster:
Helge Sune Nymann, næstforperson for Forening for Støtte til Transkønnede Børn
Laura Mølgaard Tams, debattør og transkvinde
Moisha Aden, entertainer og transkvinde
Marie Krarup, familieordfører for Dansk Folkeparti

Vært: Oliver Bærentsen
Tilrettelægger: Josephine Romby</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47771428/0312_z_for_zamani_woke_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Dec 2021 15:28:24 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47771428/0312_z_for_zamani_woke_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan man stadig holde med en fodboldklub ejet af Saudi Arabien?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47752137/021221_z_for_zamani_newcastle_podcast.mp3</link>
			<description>Siden 1996, da Nima Zamani var 8 år gammel, har han holdt med den nordengelske fodboldklub, Newcastle United. Det er slut nu, fordi klubbens nye ejere er diktatoriske islamister. Bør andre Newcastle United-fans følge trop? Gæster: Emil Nørlund, podcastvært og Newcastle-fan, Anders Tom, formand Newcastle United Denmark, Stanis Elsborg, senioranalytiker Play the Game, Peter Løvenkrands, træner Fremad Amager og tidl. Newcastle United-spiller.  

Vært: Nima Zamani

Tilrettelæggere: 
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47752137/021221_z_for_zamani_newcastle_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Dec 2021 11:45:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47752137/021221_z_for_zamani_newcastle_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi legalisere cannabis i København?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47751674/0112_z_for_zamani_cannabis_podcast.mp3</link>
			<description>Tyskerne vil have fri hash og det samme vil Socialdemokratiet i København. De foreslår, at vi laver en forsøgsordning, hvor staten sælger cannabis i butikker i stil med alkoholsalget i Systembolaget i Sverige. Men er det en god ide? Og hvordan hjælper man så dem med et cannabismisbrug, hvis det bliver lovligt at købe? Gæster: Laura Rosenvinge (medlem af borgerrepræsentationen i København for Socialdemokratiet), Katarina Ammitzbøll, medlem af Folketinget for Det konservative folkeparti, Claus &quot;Moffe&quot; Nielsen og Henrik Rindom, overlæge i psykiatri.
Vært: Oliver Bærentsen

Tilrettelægger: Josephine Romby</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47751674/0112_z_for_zamani_cannabis_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Dec 2021 10:25:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47751674/0112_z_for_zamani_cannabis_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal vi have MDMA-behandling i Danmark?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47719325/3011_z_for_zamani_mdma_behandling_podcast.mp3</link>
			<description>Nima Zamani mener, det er uretfærdigt, at psykiatrien i Danmark ikke må bruge MDMA til behandling af patienter. Gæster: Cathrine Rex, der har prøvet MDMA-behandling, Mathias Ebbesen Jensen, læge, klinisk forsker og ph.d.-studerende på Psykiatrisk Center København på Rigshospitalet, Michael Hermann, autodidakt MDMA-behandler.

Vært: Nima Zamani

Tilrettelæggere:
Oliver Bærentsen
Josephine Romby</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47719325/3011_z_for_zamani_mdma_behandling_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 12:42:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47719325/3011_z_for_zamani_mdma_behandling_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Transpersoners manglende repræsentation på film og Qatar er uretfærdige</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47665658/261121_z_for_zamani_transpersoner_p_film_og_journalister_i_qatar_podcast.mp3</link>
			<description>Nima Zamani mener, det er uretfærdigt, at ciskønnet mand skal udskammes for at spille filmrollen som en transkønnet kvinde. Gæst: Peter Aalbæk, medstifter af Zentropa

Nima Zamani mener også, det er uretfærdigt, når Dansk Journalistforbund, på baggrund af fængslingen af to norske journalister i Qatar, melder ud, at hele den danske journaliststand skal blive væk fra den kommende VM-slutrunde. Gæster: Christian Jensen, ansv. chefredaktør Politiken, Allan Boye, næstformand Journalistforbundet, Jens Sejer Andersen, International chef i Play the Game, Mads Brandstrup, direktør for Danske Medier 

Vært: Nima Zamani

Tilrettelæggere: 
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47665658/261121_z_for_zamani_transpersoner_p_film_og_journalister_i_qatar_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Nov 2021 11:15:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47665658/261121_z_for_zamani_transpersoner_p_film_og_journalister_i_qatar_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Den polske abortlovgivning og click bait er uretfærdige</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47651035/251121_z_for_zamani_polsk_abort_og_tom_jensen_podcast.mp3</link>
			<description>Nima Zamani mener, det er uretfærdigt, at Polen har indført et forbud mod abort. Derfor skal ressourcestærke Danmark selvfølgelig hjælpe disse kvinder. Gæster: Marie Høgh, sognepræst, Bjarne Christensen, generalsekretær, Sex &amp; Samfund og Jens Rohde, gruppeformand og politisk ordfører for Kristendemokraterne.

Nima Zamani mener også, det er uretfærdigt, når danske medier misbruger metoo-bevægelsen til clickbaite. I nærværende tilfælde bliver satirikerne Frederik Cilius og Rasmus Bruun ‘framet’ uretmæssigt som krænkere i Berlingske. Gæst: Tom Jensen, chefredaktør, Berlingske.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47651035/251121_z_for_zamani_polsk_abort_og_tom_jensen_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Nov 2021 10:34:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47651035/251121_z_for_zamani_polsk_abort_og_tom_jensen_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Indfødsretsprøven og nej til atomkraft er uretfærdige</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47636804/241121_z_for_zamani_indf_dsret_og_atomkraft_podcast.mp3</link>
			<description>Nima Zamani mener, det er uretfærdigt, at alle støttepartierne er alt for rundhåndede, bløde og søde, når det kommer til tildeling af dansk statsborgerskab. Gæst: Susan Kronborg (indfødsretsordfører, Radikale Venstre)
Nima Zamani mener også, det er uretfærdigt over for klimaet, at Danmark er så blåøjede over for atomkraft som løsningen på den grønne omstilling. Gæster: Simon Fending (Formand, LAU), Karsten Filsøe (SF, energiordfører), Bent Lauritzen (afdelingschef ved center for nuklearteknologi DTU).

Vært: Nima Zamani

Tilrettelæggere:
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47636804/241121_z_for_zamani_indf_dsret_og_atomkraft_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Nov 2021 12:52:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47636804/241121_z_for_zamani_indf_dsret_og_atomkraft_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Østrigmodellen er uretfærdig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47619753/231121_z_for_zamani_strigmodellen_podcast.mp3</link>
			<description>Jeg mener, det er uretfærdigt, at man ved lov vil indføre tvangsvaccine med mulighed for bøde eller fængselsstraf, hvis ikke kravet bliver overholdt. 
Det faktum, at man i Østrig snart kan ende i fængsel, hvis man ikke lader en stat sprøjte noget ind i ens arm, ryster på et helt principielt plan min grundvold og ret til selvbestemmelse.
Gæster: Michael Frost (dansker bosiddende i Østrig), Lars Boje Mathiesen (sundhedsordfører for Nye Borgerlige) og Stinus Lindgren (sundhedsordfører for Radikale Venstre).

Vært: Nima Zamani

Tilrettelæggere:
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47619753/231121_z_for_zamani_strigmodellen_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Nov 2021 13:31:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47619753/231121_z_for_zamani_strigmodellen_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Var kommunalvalget et klimavalg?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47554580/1911_z_for_zamani_klimavalg_podcast.mp3</link>
			<description>Kommunalvalget 2021 blev omtalt som et klimavalg, men giver det mening, når de små klimaorienterede partier fik et rigtig skidt valg?
Vi tager en evaluering på klimaets rolle i kommunalvalget sammen med Mikkel Bahl (Klimapartiet Momentum), Christina Sade Olumeku (medlem af borgerrepræsentationen i Københavns Kommune for Alternativet) og Ibrahim Benli (medlem af byrådet i Herlev for Enhedslisten).

Vært: David Trads

Tilrettelæggere:
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47554580/1911_z_for_zamani_klimavalg_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Nov 2021 12:03:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47554580/1911_z_for_zamani_klimavalg_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nattelivsplan og tryghedspakke</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47537278/1811_z_for_zamani_nattelivsplan_podcast.mp3</link>
			<description>Nattelivet i København er stukket af i en sådan grad, at beboerne i Indre by må sove på deres badeværelser for at holde larmen ud. Der må gøre noget mener Anne Sofie Allarp, journalist, debattør og beboer i Indre by. 
Et næsten enigt rådhus har dog lige vedtaget en nattelivsplan påpeger Jonas Bjørn Jensen, politisk ordfører for Socialdemokratiet i Københavns Borgerrepræsentation.
Derudover vil regeringen skabe tryghed med et forbud mod detailsalg af alkohol om natten, men det mener Niels Rasmussen, konsulent hos De Samvirkende Købmænd, bare vil skabe et ulovligt salg.

Vært: David Trads

Tilrettelæggere:
Josephine Romby
Oliver Bærentsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47537278/1811_z_for_zamani_nattelivsplan_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Nov 2021 13:22:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47537278/1811_z_for_zamani_nattelivsplan_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dagen derpå: Valgtømmermænd</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47517913/david_trads_valgt_mmerm_nd_podcast.mp3</link>
			<description>Det er dagen derpå. Tirsdag aften blev det sidste kryds sat på stemmesedlerne landet over, og hvordan er det så endt? 

David Trads og Anne Kirstine Cramon er vikarer for Nima Zamani og snakker med to socialdemokrater i mink-kommuner om minkenes betydning på valgets udfald. Vi runder også Enhedslistens og Nye Borgerliges kanonvalg.

Værter: 
David Trads og Anne Kirstine Cramon

Tilrettelægger: 
Oliver Bærentsen
Rasmus Hasager

Redaktør:
Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47517913/david_trads_valgt_mmerm_nd_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Nov 2021 11:20:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47517913/david_trads_valgt_mmerm_nd_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>EUs flygtningepolitik er uretfærdig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47501950/1611_z_for_zamani_flygtninge_eu_podcast.mp3</link>
			<description>Jeg mener, det er uretfærdigt, at flygtninge fra Mellemøsten lige nu ligger døde og halvdøde af kulde ved grænsen til Europa. EU bør tage ansvar. 
Gæster: Peter Kofod (MEP, DF), Margrethe Auken (MEP, SF), Salah Zada (Flygtning fra Syrien), Jens Worning (Rusland-analytiker)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47501950/1611_z_for_zamani_flygtninge_eu_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Nov 2021 12:58:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47501950/1611_z_for_zamani_flygtninge_eu_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Forholdene i fængslerne er uretfærdige</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47440542/1211_z_for_zamani_f_ngsler_podcast.mp3</link>
			<description>Forholdene i de danske fængsler bliver dårligere og dårligere: Der er for mange indsatte til for få pladser, der bliver i højere grad end tidligere brugt strafcelle og antallet af fængselsbetjente falder. 
Gæster: Peter Skaarup (retsordfører for Dansk Folkeparti) og Peter Dexters (organisationschef hos Café Exit).

Vært: Oliver Bærentsen

Producer: Josephine Romby</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47440542/1211_z_for_zamani_f_ngsler_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Nov 2021 11:11:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47440542/1211_z_for_zamani_f_ngsler_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lynetteholmen og byggeri på Amager Fælled er uretfærdige</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47424795/1111_z_for_zamani_lynetteholmen_amager_f_lled_podcast.mp3</link>
			<description>Det er uretfærdigt, at klimaet og miljøet skal lide under vores behov for billige boliger. 
Først skulle vi bygge på Amager Fælled, hvor der bor en truet vandsalamander. Nu skal vi så også have en ny ø, Lynetteholmen, med metro, havnetunnel og boliger til 35.000 mennesker. Men! Vi ved ikke, hvilke konsekvenser byggeriet vil have for klimaet, siger kritikerne.
Gæster: Jakob Næsager (spidskandidat for Konservative i København), Eskil Nielsen (advokat for Klimabevægelsen), Gorm Anker Gunnarsen (medlem af teknik- og miljøudvalget i Københavns Kommune) og Johan Løje (advokat for Amager Fælleds venner).

Vært: Oliver Bærentsen

Producer og tilrettelægger: Josephine Romby</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47424795/1111_z_for_zamani_lynetteholmen_amager_f_lled_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 12:50:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47424795/1111_z_for_zamani_lynetteholmen_amager_f_lled_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sygeplejerskernes arbejdsvilkår er uretfærdige</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47407777/1011_z_for_zamani_sygeplejersker_podcast.mp3</link>
			<description>Det er uretfærdigt, at regeringen først blander sig i sygeplejerskernes konflikt for derefter at bede sygeplejerskerne om IGEN at yde en ekstra indsats i den kommende vinter, når de allerede har været presset helt i bund under de to foregående coronabølger.
Gæster: Thomas Sørensen, sygeplejerske der arbejder i Norge. Maria Gudme (S), formand for regionens Udvalg for Forskning, Innovation og Uddannelse, Line Ervolder (K) medlem af sundhedsudvalget i Region Hovedstaden. Henrik Møller (S) beskæftigelsesordfører og Thomas Sørensen, sygeplejerske der arbejder i Norge. 

Vært: Oliver Bærentsen

Producer og tilrettelægger: Josephine Romby</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47407777/1011_z_for_zamani_sygeplejersker_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Nov 2021 13:28:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47407777/1011_z_for_zamani_sygeplejersker_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Corona-dobbeltstraf er uretfærdig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47329465/051121_dobbeltstraf_podcast.mp3</link>
			<description>Nima Zamani mener, det er uretfærdigt, at en mor til to har skullet sidde varetægtsfængslet i tre måneder for længe på grund af socialdemokratisk corona-lovsjusk.
Gæster: Linda Kjær Minke (kriminolog, Syddansk Universitet), Nanna Skov (Men In Black), Kasper Sand Kjær (retsordfører, Socialdemokratiet)

Vært: Nima Zamani

Producer og tilrettelægger: Oliver Bærentsen
Tilrettelægger: Josephine Romby</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47329465/051121_dobbeltstraf_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Nov 2021 10:39:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47329465/051121_dobbeltstraf_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Offentlighedsloven er uretfærdig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47309555/041121_offentlighedslov_podcast.mp3</link>
			<description>Nima Zamani mener, det er uretfærdigt, der er så lidt gennemsigtighed i dansk politik. Dét kræver et opgør med offentlighedsloven, der lige nu giver ministre ret til at mørklægge deres arbejde, herunder slettede sms’er. Gæster: Hans Jørgen Bonnichsen (tidl. chef-kriminalinspektør i PET), Christian Jensen (chefredaktør Politiken), Rosa Lund (retsordfører Enhedslisten)

Vært: Nima Zamani

Tilrettelægger: Josephine Romby
Producer: Oliver Bærentsen
Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47309555/041121_offentlighedslov_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Nov 2021 12:17:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47309555/041121_offentlighedslov_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>3 års reglen for familiesammenføringer for flygtninge er uretfærdig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47289547/031121_nima_3_rs_regel_podcast.mp3</link>
			<description>Nima Zamani mener, det er uretfærdigt at den socialdemokratiske regering har så løsagtigt et forhold til loven, når det drejer sig om familiesammenføring af flygtninge. En ny afgørelse fra Den Europæiske Menneskerettighedsdomstol fastslår, at det er over grænsen, når regeringen nægter flygtninge at se deres ægtefælle eller børn i 3 år.

Gæster: 
Louise Holck, direktør i Institut for Menneskerettigheder
Rasmus Stoklund, Udlændinge- og Integrationsordfører for Socialdemokratiet

Vært: Nima Zamani

Producer: Oliver Bærentsen

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47289547/031121_nima_3_rs_regel_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Nov 2021 12:55:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47289547/031121_nima_3_rs_regel_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kopisager er uretfærdige</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47272871/021121_z_for_zamani_podcast.mp3</link>
			<description>Nima Zamani mener, det er uretfærdigt, at store virksomheder kan tjene store penge på at kopiere små designere, fordi det bliver for dyrt for designerne, når sagerne bevidst trækkes i langdrag. Seneste eksempel er Bitz mod Würtz Keramik. Et andet kendt eksempel er Salling Group mod Anne Black. Listen er lang. 

Gæster: Johan Løje (advokat for Würtz Keramik), Jonas Herby (CEPOS), Lars Boje Matthiesen (Nye Borgerlige)

Vært: Nima Zamani

Producer: Oliver Bærentsen

Redaktør: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47272871/021121_z_for_zamani_podcast.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Nov 2021 12:14:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47272871/021121_z_for_zamani_podcast.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
