<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Regnskabets time – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4592</link>
		<description>Hvis der er en mand som kan orientere sig i krydsfeltet mellem Christiansborg, medierne og embedsværket, så er det journalist og filminstruktør Christoffer Guldbrandsen – og i den egenskab endevender han Skattesagskommissionen hver uge på Radio24syv.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/577/Regnskabets_time.png"/>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 5, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109288/7700604-audio.mp3</link>
			<description>Skatteministeriets behandling af Thorning-familiens skatteforhold viser sig nu at være langt mere omfattende end hidtil kendt. Det kom frem tirsdag d. 29.01, da produktionsdirektør Steffen Normann Hansen blev konfronteret med en lang række e-mails i Skattekommissionen. Men hvad blev der egentlig sagt? Og fik vi overhovedet nogle klare svar? Der orienteres i krydsfeltet mellem Christiansborg, medier og embedsværk. Gæst i udsendelsen:Marie Louise Toksvig: Tidligere retsreporter og nuværende blogger på Avisen.dk om Skattekommissionens arbejde</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109288/7700604-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 02 Feb 2013 13:04:03 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109288/7700604-audio.mp3" length="3210" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 2, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109289/7578492-audio.mp3</link>
			<description>Der mangler en rygende pistol. Skattesagskommissionen har tabt luft. Der er mange, der har været fremme og sige, at hele undersøgelsen er ved at løbe helt ud i sandet. Christoffer Guldbrandsen kridter banen op. Og ser på, om der er hold i analyserne om, at sagen er ved at smuldre. Og så kikkes der nærmere på afhøringen tirsdag d. 08.01 hvor chefkonsulent Michael Frank, skulle afgive forklaring. Gæst i udsendelsen:Marie Louise Toksvig: Tidligere retsreporter og nuværende blogger på Avisen.dk om Skattekommissionens arbejde</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109289/7578492-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2013 13:02:51 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109289/7578492-audio.mp3" length="3195" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:15</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 50, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109290/7462674-audio.mp3</link>
			<description>25. november 2011 afleverede Erling Andersen, direktør for Skat København, sin skriftlige redegørelse til skatteministeren omkring Skats behandling af Helle Thorning Schmidt og Steven Kinnocks skattesag. Og det var denne skriftlige redegørelse, der var den udløsende årsag til, at daværende skatteminister Thor Möger Pedersen, iværksatte og nedsatte Skattesagskommissionen. Torsdag d. 13.12 var turen så kommet til at høre dette helt centrale vidne – nemlig Erling Andersen. Hvad kan han fortælle os? Ud over det han allerede har redegjort for i sin skriftlige redegørelse til skatteministeren. Som udgangspunkt havde Erling Andersen to meget store forklaringsproblemer inden han mødte op. Det ene var, hvorfor han viderebragte oplysninger om Steven Kinnocks private seksuelle præferencer. Det andet var, at inden sagen overhovedet gik i gang i 2010 var ombudsmanden inddraget i sagen. Der var nemlig et afslag på inddragelse i aktindsigt, hvor Erling Andersen påstod, at de møder der havde fundet sted mellem ham og Peter Loft, kun havde haft orienterede karakter. Noget vi nu ved, er åbenlyst forkert. Erling Anders forklaring sættes i knivskarpt fokus.    Gæst i udsendelsen:Marie Louise Toksvig: Tidligere retsreporter og nuværende blogger på Avisen.dk om Skattekommissionens arbejde</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109290/7462674-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Dec 2012 13:02:33 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109290/7462674-audio.mp3" length="3192" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:12</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 48, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109291/7394870-audio.mp3</link>
			<description>Det var to meget forskellige vidner, der var indkaldt til at afgive forklaring for Skattekommissionen onsdag d. 28.11. Den ene var Søs Marie Serup, tidligere leder for Venstres Center for Kommunikation og Politik og Søren Hansen, pensioneret medarbejder fra Skat København.. Men er det hele nu helt så rent og pænt som vidnerne fremstiller det? Vi stiller skarpt på de to vidneforklaringer.  Gæst i udsendelsen:Marie Louise Toksvig: Tidligere retsreporter og nuværende blogger på Avisen.dk om Skattekommissionens arbejde</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109291/7394870-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Dec 2012 13:05:20 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109291/7394870-audio.mp3" length="3202" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 47, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109292/7364461-audio.mp3</link>
			<description>Skattesagskommissionen, der skal undersøge hvor vidt Troels Lund Poulsen søgte at påvirke eller omgøre daværende statsministerkandidat Helle Thorning Schmidt og ægtefællen Steven Kinnocks skattesag, ruller for fulde gardiner ude på Fremtidsvej i Buddinge. Men ikke i denne uge – hvor der holdes pause. Derfor benyttes lejligheden til at få styr på de mange datoer, notater og de påstande, der fyger i luften.  Gæst i udsendelsen:Marie Louise Toksvig: Tidligere retsreporter og nuværende blogger på Avisen.dk om Skattekommissionens arbejde</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109292/7364461-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Nov 2012 13:02:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109292/7364461-audio.mp3" length="3203" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 46, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109293/7334032-audio.mp3</link>
			<description>Onsdag d. 14.11 og torsdag d. 15.11 har der igen været afhøringer i de lånte lokaler på Fremtidsvej i Buddinge. Denne gang et meget centralt vidne – nemlig Helle Thornings tidligere skatterevisor Frode Holm. En meget kulørt figur – som har været ventet med stor spænding. Gæst i udsendelsen:Marie Louise Toksvig: Tidligere retsreporter og nuværende blogger på Avisen.dk om Skattekommissionens arbejde</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109293/7334032-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Nov 2012 12:02:32 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109293/7334032-audio.mp3" length="3330" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:30</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 45, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109294/7298412-audio.mp3</link>
			<description>Et centralt vidne i skattesagen blev torsdag d. 8. november afhørt af kommissionen. Der var tale om skattedirektør Lisbeth Rasmussen, der især er kendt for sine belastende dagbogsnotater om Troels Lund Poulsen og Peter Loft. Skattedirektør Lisbeth Rasmussen var chef for den gruppe sagsbehandlere i Skat København, der i sommeren 2010 blev sat til at behandle Thorning-parrets sag. Det er hendes dagbogsnotater, der - sammen med skattedirektør Erling Andersens redegørelse fra december 2011 - afslører, at nøglemedarbejdere i Skat København oplevede et pres fra toppen af Skatteministeriet under sagsbehandlingen. Programmet ser nærmere på, hvorfor netop afhøringen af Lisbeth Rasmussen er så interessant.
Gæst i udsendelsen:
Marie Louise Toksvig: Tidligere retsreporter og mangeårig medarbjder på Ekstra Bladet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109294/7298412-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Nov 2012 12:02:25 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109294/7298412-audio.mp3" length="3313" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 44, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109295/7262793-audio.mp3</link>
			<description>BT skal ikke afsløre, hvem der forsøgte at påvirke valgresultatet ved at lække Helle Thorning Schmidts fortrolige skatteoplysninger 3 dage inden valget i 2011. De skal heller ikke gøre rede for, hvem der gav de private og meget personfølsomme oplysninger om Steven Kinnocks seksuelle orientering. Oplysninger der er givet under særlig skærpet tavshedspligt til Skat København. Sådan lød beslutningen i Skattesagskommissionen torsdag d. 1. november. Men tåler kendelsen et nærmere eftersyn? Flere medieeksperter siger nej. Og så var det ugen, hvor to tørre embedsmænd fra Skat København slog en pæl igennem de påstande, der i nogen medier efterhånden havde fået karakter af fakta. Hør her hvordan det gik til.
Gæst i udsendelsen: Bo Elkjær, webredaktør på Journalisten og mangeårig aktindsigtsansøger, og Mogens Blicher Bjerregård, formand for Dansk Journalistforbund</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109295/7262793-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Nov 2012 12:02:38 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109295/7262793-audio.mp3" length="3328" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:28</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 43, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109296/7232386-audio.mp3</link>
			<description>Tirsdag d. 23.10 var det de to tidligere venstre skattemisntere troels Lund Poulsen og Peter Christensens tur til at afgive forklaring i skattekommisionen. I sær Troels Lund Poulsens forklaring har mange ventet på at høre. Han har siden afsløringerne begyndte at pible frem sidste år, pålagt sig selv en usædvanlig tavshedspligt. Efter Troels Lund Poulsens forklaring ved vi nu, at han fastholder, at han ikke har gjort noget forkert og at han har en meget dårlig hukommelse. Vi ved også, og det er bemærkelsesværdigt, at Troels Lund Poulsen og Peter Christensen fastholder, at de ikke har haft kendskab til nogen overvejlser eller møder omkring hvordan Venstre skulle forholde sig til skattesagen. Og endelig og måske mest spektakulært kom det i denne uge frem, at direktør i Skat - Lisbeth Rasmussen - har skrevet en dagbog. Derfor ved vi også nu, at hun følte sig udsat for pression - endda måske retsstridig indbaldling i behandlingen af skattesagen.
Med til at behanlde udvikligen i sagen - og til at skille røg fra fakta, er:
Journalist og mangerårig politisk reporter på Weekendavisen Hans Mortensen og journalist på fagbladet Journalisten og tidlgere graver-jouralsit på Ektra Bladet, Bo Eljkær</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109296/7232386-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Oct 2012 12:02:34 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109296/7232386-audio.mp3" length="3271" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:31</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time  uge 42, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109297/7202174-audio.mp3</link>
			<description>Der er nu tre dage til, at tidligere skatteminister, Troels Lund Poulsen, skal forsvare sig over for Skattesagskommissionen. I Berlingske Tidende kunne man fredag d. 19. oktober se en meget overraskende vinkel på hele sagen. Under overskriften ”Skat ændrede praksis under Kinnocks sag” blev der rejst tvivl om, hvor vidt Helle Thorning og Steven Kinnocks havde fået en positiv særbehandling – i modsætning til det, som Skattesagskommissionen egentlig undersøger. Men hvad er op og ned i denne her meget komplicerede sag?
Gæster i udsendelsen er journalist fra Berlingske Tidende, Lars Nørgaard Pedersen. Christoffer Guldbrandsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109297/7202174-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2012 12:02:28 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109297/7202174-audio.mp3" length="3319" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 41, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198776/7157603-audio.mp3</link>
			<description>Peter Arnfledt, tidligere spindoktor for den daværende skatteminister Troels Lund Poulsen, forlod det lånte retslokale på Fremtidsvej i Buddinge d. 11.10. Han var indkaldt for at afgive forklaring til Skattesagskommissionen omkring magtfordrejningsaspektet i Skattesagen. Journalist Bo Elkjær fulgte afhøringen og fortæller her om en noget opløftet og anspændt stemning. Christoffer Guldbrandsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198776/7157603-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2012 12:02:44 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198776/7157603-audio.mp3" length="3329" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:29</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 40, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198777/7122756-audio.mp3</link>
			<description>Peter Arnfeldt skal afhøres om magtfordrejningsspørgsmålet: Altså hvorvidt Troels Lund Poulsen, Peter Arnfeldt eller departementschef Peter Loft har forsøgt at påvirke udfaldet af Skats afgørelse omkring Steven Kinnocks skatteforhold. Helt centralt bliver det notat, der fejlagtigt konkluderer, at Steven Kinnock ikke har betalt det han skulle i skat. Et notat som departementschef Peter Loft videregav til Skat. I Lofts redegørelse til skatteministeren forklarede han, at oplysningerne enten stammede fra Troels Lund Poulsen eller Peter Arnfeldt. Den forklaring har han ændret i sidste måned – hvor han ikke længere har nogen erindring om, hvor notatet stammer fra.
Sager af denne karakter er svære for journalister at grave ud – særligt fordi det er vanskeligt at få aktindsigt. Og en ny offentlighedslov gør det nu endnu sværere.
Bo Elkjær, webredaktør på Journalisten og mangeårig aktindsigtsansøger, og Mogens Blicher Bjerregård, formand for Dansk Journalistforbund, forklarer hvad problemet er med den nye offentlighedslov. Christoffer Guldbrandsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198777/7122756-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2012 12:02:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198777/7122756-audio.mp3" length="3322" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 39, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198778/7091694-audio.mp3</link>
			<description>Mediernes rolle i skattesagen sættes under lup. Peter Bro, professor i journalistik på Syddansk universitet, giver sine perspektiver på mediernes rolle og de journalistiske metoder, der er taget i brug under Skattesagen. Rasmus Jønsson</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198778/7091694-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 29 Sep 2012 12:02:31 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198778/7091694-audio.mp3" length="3335" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 38, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198779/7060295-audio.mp3</link>
			<description>Anders Peter Mathisen, undersøgende journalist og dobbelt Cavling prisvinder  skaber sammen med Christoffer Guldbrandsen et journalistisk jule-værksted. De idéudvikler og ser på, hvordan vi kan komme videre i sagen, mens Skattekommissionen holder pause frem til oktober. Og så belyses det, om statsminister Helle Thorning Schmidt konsekvent er blevet fejlciteret i skattesagen. Muligvis har hun aldrig sagt, at hun ville lægge hele sin afgørelse fra Skat frem for offentligheden – sådan som det ellers er blevet rapporteret i artikler, kommentarer og avisers ledere. Christoffer Guldbrandsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198779/7060295-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 22 Sep 2012 12:02:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198779/7060295-audio.mp3" length="3314" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time  uge 37, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198780/7031850-audio.mp3</link>
			<description>D. 14.09 kom det frem, at daværende skatteminister Troels Lund Poulsen gik meget langt for at få undersøgt et særligt aspekt at statsminister Helle Thorning Schmidt og hendes ægtefælles skatteforhold. Så langt at der kan være tale om en overtrædelse af reglerne, vurderer eksperter. Og så var det ugen, hvor den nu meget forhenværende departementschef i Skatteministeriet, Peter Loft, ændrede forklaring – eller lettede presset på Venstre – alt efter om man læser Berlingske eller Politiken.
Hans Engel, politisk kommentator, taler om embedsmænd der ændrer forklaring og mister hukommelse. Samt om hvorfor det er et problem, hvis Troels Lund Poulsen har blandet sig i Skats afgørelse af familien Thornings skattesag. Christoffer Guldbrandsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198780/7031850-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 15 Sep 2012 12:02:41 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198780/7031850-audio.mp3" length="3316" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time uge 36, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198781/7003794-audio.mp3</link>
			<description>D. 06.09 sigtede Københavns Politi Venstres tidligere spindoktor, Peter Arnfeldt, for at have udleveret Hele Thorning Schmidts private papirer til BT. Men hvorfor er han blevet sigtet? Og hvad vil politiet gøre, når nu journalisterne Simon Andersen, Peter Brügman og Thomas Nørmark Krog nægter at fortælle, hvem der gav BT papirerne fra Skat. Sagen handler om, hvor vidt nogen misbrugte Skatteministeriet til at påvirke resultatet ved det seneste folketingsvalg. Vi er altså her inde ved noget af det mest fundamentale i vores folkestyre.
Professor i Strafferet ved Københavns Universitet, Jørn Vestergaard, fortæller her, hvorfor Arnfeldt bliver sigtet lige nu. Og Rasmus Jønsson, lektor i politisk kommunikation fortæller om, hvad et serviceeftersyn er, når det gælder spindoktorer. Endelig kommer chef for TV2 News, Mikkel Hertz, med en forklaring på sine reaktioner på Regnskabets time d. 15.09, hvor han krævede genmæle og efterfølgende truede med Pressenævnet. Christoffer Guldbrandsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198781/7003794-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Sep 2012 12:04:00 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198781/7003794-audio.mp3" length="3299" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Regnskabets time  uge 35, 2012</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198782/6959788-audio.mp3</link>
			<description>D. 28.08 begyndte Skattekommissionen deres arbejde på Fremtidsvej i Buddinge. De skal undersøge, om nogen har forsøgt at misbruge magtapparatet til at ødelægge en politisk modstander og påvirke resultatet ved den seneste folketingsvalg.
Jan Kjærgaard, politisk journalist på Ekstra Bladet, var det første vidne i retten i Buddinge. Han fortæller her om sine oplevelser.
Og journalist Niels Holst, der var sammen med Lars Løkke Rasmussen d. 8. september, hvor BT bragte historien om Helle Thorning Schmidts private skattepapirer forklarer, hvordan netop den dag forløb. Christoffer Guldbrandsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198782/6959788-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2012 12:02:30 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198782/6959788-audio.mp3" length="3324" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
