<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>René Linjer</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4595</link>
      <description>Et debatprogram, hvor udøvende, skabende kunstnere går ind i den aktuelle, politiske samfundsdebat.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/Ren__linjer.png" />
      <item>
         <title>Folkemøg, anti-krænkelses-metoo-træning, mandebarselsøremærkning,...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109298/27868449-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Denne gang live fra Folkemødet på Bornholm. Gæsterne er forfatter Dennis Gade Kofod, billedkunstner Firoozeh Bazrafkan forfatter Martin Paludan og dokumentarist Michael Graversen. Emnerne er Folkemøg, anti-krænkelses-metoo-træning, mandebarselsøremærkning, VM-fodbold-ruslandsboykot og Normal-sexisme. Plus lukning af børneasylcentre, kunst som terapeutisk redskab og evt. juridisk kønsskifte.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109298/27868449-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 12:07:24 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.06.15%20-%20Folkem%C3%B8g%2C%20anti-kr%C3%A6nkelsesFolkem%C3%B8g%2C%20anti-kr%C3%A6nkelses-metoo-tr%C3%A6ning%2C....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Folkemøg, anti-krænkelsesFolkemøg, anti-krænkelses-metoo-træning,...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109299/27867682-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Denne gang live fra Folkemødet på Bornholm. Gæsterne er forfatter Dennis Gade Kofod, billedkunstner Firoozeh Bazrafkan forfatter Martin Paludan og dokumentarist Michael Graversen. Emnerne er Folkemøg, anti-krænkelses-metoo-træning, mandebarselsøremærkning, VM-fodbold-ruslandsboykot og Normal-sexisme. Plus lukning af børneasylcentre, kunst som terapeutisk redskab og evt. juridisk kønsskifte.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109299/27867682-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 11:07:46 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.06.15%20-%20Folkem%C3%B8g%2C%20anti-kr%C3%A6nkelses-metoo-tr%C3%A6ning%2C%20mandebarsels%C3%B8rem%C3%A6rkning%2C....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Juridisk kønsskifte for børn, sladderbladsboykot, bikini-drop i...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109301/27790332-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. I dag skuespiller Betina Grove, konceptkunstner Christian Dietrichsen og forfatterne Katrine Engberg og Kristian Ditlev Jensen.Temaer: Regeringen åbner for at børn kan få et juridisk kønsskifte (god idé?). Lukas Graham, Aqua og Suspekt ville ikke tale med sladderbladene til det årlige Grøn Koncert-pressemøde - så boykottede flere medier pressemødet (god idé?). Miss America dropper bikini-opvisning i år efter kritik fra kvindegrupper, der har kaldt konkurrencen for sexistisk (god idé?). Kommunikationsbranchen er i brand - branchemand frikendt for voldtægt af branchekvinde, hvilket får helt anden branchekvinde til at indlede et korstog mod manden, da hun mener, han er skyldig (god idé?). Derudover spiller vi det såkaldte Væredygtigheds-spil, som er en slags samtalegenerator, der kan redde programmet, hvis vi går helt i stå.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109301/27790332-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:09:27 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.06.08%20-%20Juridisk%20k%C3%B8nsskifte%20for%20b%C3%B8rn%2C%20sladderbladsboykot%2C%20bikini-drop%20i....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Ghetto-tvangs-vuggestuer, hashkamp, cyklisterne ud af byen, Ekko-sagen...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109303/27704896-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger: Idag debat om at tvinge ghettobørn i vuggestue, kampen om hashmarkedet på Christiania og hvorvidt cyklisterne skal UD af byen, Plus sagen om det kritiske filmmagasin Ekko, som splitter filmfolk i en grad så de forsøger at lukke det. Og endelig: Hva stiller vi op med alt det, der hober sig op på vore museer? Halvdelen skal smides ud, forlyder det. I studier er: Grafiker Erika Severin, billedkunstner Christian Tangø, filminstruktør Ulrik Einer Ehrhorn Gutt-Nielsen og konceptkunstneren Elmer.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109303/27704896-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 11:08:04 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.06.01%20-%20Ghetto-tvangs-vuggestuer%2C%20hashkamp%2C%20cyklisterne%20ud%20af%20byen%2C%20Ekko-sagen....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Christiania vs. Pusher Street, Støjberg vs. Ramadan, Spotify-censur vs....</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109305/27620353-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. I dag komponisten Kristina Holgersen, musikeren Michael Hamilton og billedkunstnerne Smike Käszner og Jesper Dalgaard. Temaerne kredser om Christiania vs. Pusher Street, Støjberg vs. Ramadan, Spotify-censur vs. voldelige sange, Sort vs. Hvid. Plus helt ekstraordinær sølvpapirs-agenda</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109305/27620353-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 25 May 2018 11:07:40 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.05.25%20-%20Christiania%20vs.%20Pusher%20Street%2C%20St%C3%B8jberg%20vs.%20Ramadan%2C%20Spotify-censur%20vs.....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kvindelig performancekunstner går i opløsning (live) ved hjælp af...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109307/27534481-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle debat. Idag performancekunstner Marie Hauge Jensen, filminstruktør Søren Fauli, komponist Kristina Holgersen og skuespiller Roger Matthisen. Temaer: Marie Hauge Jensen vil forsøge at gå i opløsning og blive til intetkøn. I studiet vil vi live foretage en hypnose-seance, hvor Marie Hauge skal give slip på alle de konventioner og regler, der er knyttet til det at være kvinde. Derudover taler vi bla. krænkelseskultur og selvcensur i sagen om Teater Sort/Hvid.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109307/27534481-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 18 May 2018 11:08:13 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.05.18%20-%20Kvindelig%20performancekunstner%20g%C3%A5r%20i%20opl%C3%B8sning%20%28live%29%20ved%20hj%C3%A6lp%20af....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Tendens-ord (politisk korrekthed), ghettolovgivning (systemet vs. de...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198784/27466252-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Sangerinde Katrine Daugaard, musiker Trinelise Væring, dokumentarist Robert Fox og billedkunstner Christian Tangø. Temaerne kredser om tendens-ord (politisk korrekthed), ghettolovgivning (systemet vs. de udsatte), deleøkonomi (Airbnb-regler) og ikke mindst Ubådssagen i mindst fire forskellige perspektiver.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198784/27466252-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 11 May 2018 11:07:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.05.11%20-%20Tendens-ord%20%28politisk%20korrekthed%29%2C%20ghettolovgivning%20%28systemet%20vs.%20de....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Fri kærlighed og ægteskaber uden sex. Skyld, skam og kønsroller....</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198786/27404816-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Eller forsøger at puste nyt liv i evigt aktuelle emner såsom fri kærlighed (såkaldt polyamori) og ægteskaber uden sex. Hvorfor knalder vi (især ægtefolk) så lidt med hinanden? Vi går fra skyld, skam og kønsroller til velfærdssamfundets kollaps (velfærdsSTATEN har taget over med kontrol og mistillid, bidrager du ikke, er du yt - eller hvad?). Vi spørger: Er 1. maj stendød? Og hvad mener dagens panel egentlig om Enhedslistens foreslag om at 100-doble parkeringspriserne? Og hva med at genindføre den bilfrie søndag...?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198786/27404816-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:08:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.05.04%20-%20Fri%20k%C3%A6rlighed%20og%20%C3%A6gteskaber%20uden%20sex.%20Skyld%2C%20skam%20og%20k%C3%B8nsroller.....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Fremtidsskræk, vækstskræk, rygeskræk - og angst i det hele taget (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198787/27342477-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Idag forfatter Maria Helleberg, instruktør Sophie Lauring, forfatter Martin Paludan og ikke mindst teaterinstruktør Tue Biering, der mener at vores forestilling om fremtiden er domineret af kunstnere, der gør karriere på at servere dommedagsskrøner  og apokalyptiske fremtidsutopier. Påstår teaterinstruktør Tue Biering, der selv er aktuel med et feel good sci-fi-teaterstykke. Derudover diskuterer vi, hvad der ellers gør os angste og skrækslagne.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198787/27342477-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 12:07:15 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.04.27%20-%20Fremtidsskr%C3%A6k%2C%20v%C3%A6kstskr%C3%A6k%2C%20rygeskr%C3%A6k%20-%20og%20angst%20i%20det%20hele%20taget%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Fremtidsskræk, vækstskræk, rygeskræk - og angst i det hele taget (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198788/27341768-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Idag forfatter Maria Helleberg, instruktør Sophie Lauring, forfatter Martin Paludan og ikke mindst teaterinstruktør Tue Biering, der mener at vores forestilling om fremtiden er domineret af kunstnere, der gør karriere på at servere dommedagsskrøner og apokalyptiske fremtidsutopier. Påstår teaterinstruktør Tue Biering, der selv er aktuel med et feel good sci-fi-teaterstykke. Derudover diskuterer vi, hvad der ellers gør os angste og skrækslagne.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198788/27341768-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 11:08:45 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.04.27%20-%20Fremtidsskr%C3%A6k%2C%20v%C3%A6kstskr%C3%A6k%2C%20rygeskr%C3%A6k%20-%20og%20angst%20i%20det%20hele%20taget%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kærlighed, multikultur, danskhed, censur, Syrien og alverdens andre...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198790/27257818-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Idag sangerinde Lærke Emilie, forfatter Mads Nygaard, musiker Stephan Grabowski og billedkunstner Jesper Dalgaard. På menuen er kærlighed, multikultur, danskhed, censur, Syrien og alverdens andre problemer</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198790/27257818-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 11:07:17 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.04.20%20-%20K%C3%A6rlighed%2C%20multikultur%2C%20danskhed%2C%20censur%2C%20Syrien%20og%20alverdens%20andre....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Færre frihedsrettigheder (forbud vs. frihed ifht. data, burka, tiggere,...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198792/27170189-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter og følelser på tidens aktuelle samfundsdebat: I dag billedkunstneren Elmer, sanger og komponist Ronni Morris og forfatterne Angela Brinck og Morten Buschmann. Temaerne er færre frihedsrettigheder (forbud vs. frihed ifht. data, burka, tiggere, hjemløse etc), plus sort skulptur og racistisk hvid mælk?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198792/27170189-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 11:07:39 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.04.13%20-%20F%C3%A6rre%20frihedsrettigheder%20%28forbud%20vs.%20frihed%20ifht.%20data%2C%20burka%2C%20tiggere%2C....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Prostitution, retsfølelse, respekt, solidaritet (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198793/27012520-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle debat. Idag med teaterinstruktør Tove Bornhøft, filminstruktørerne Charlotte Sachs Bostrup og Niels Nørløv Hansen, og ikke mindst forfatter og billedkunstner Smike Käszner, som vil dykke ned i temaerne: Prostitution (på baggrund af kommende teaterstykke), retsfølelse (milde voldsdomme vækker heftig debat) og respekt (skolepatruljer får nu fuckfinger af bilisterne) og så ellers solidaritet i forhold til den kommende lockout/storstrejke/overenskomst-knude.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198793/27012520-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 12:07:27 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.04.06%20-%20Prostitution%2C%20retsf%C3%B8lelse%2C%20respekt%2C%20solidaritet%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Prostitution, retsfølelse, respekt, solidaritet (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198794/27010741-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle debat. Idag med teaterinstruktør Tove Bornhøft, filminstruktørerne Charlotte Sachs Bostrup og Niels Nørløv Hansen, og ikke mindst forfatter og billedkunstner Smike Käszner, som vil dykke ned i temaerne: Prostitution (på baggrund af kommende teaterstykke), retsfølelse (milde voldsdomme vækker heftig debat) og respekt (skolepatruljer får nu fuckfinger af bilisterne) og så ellers solidaritet i forhold til den kommende lockout/storstrejke/overenskomst-knude.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198794/27010741-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 11:07:26 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.04.06%20-%20Prostitution%2C%20retsf%C3%B8lelse%2C%20respekt%2C%20solidaritet%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Et forenet Norden, ældreressourcen, cannabis og det endelige borgerforslag (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198795/26932180-audio.m4a</link>
         <description>I forlængelse af globaliseringsdebatten i første time debatterer panelet, om det ville være en god idé at indgå en form for union med Norge og Sverige, så vi kan stå sammen som et stærkt Norden. Ikke alle i panelet er helt enige om dén idé; nogle mener, vi skal satse på et stærkere EU, og andre undrer sig over, hvorfor vi skal holde Finland og Island udenfor det gode selskab. 
Du skal helst hurtigt igennem skolen, gymnasiet og en videregående uddannelse. Ikke alt for mange svinkeærinder og sabbatår. På den måde kan du have lagt linjen for resten af din karriere allerede, når du er midt i tyverne, og det er svært at få lov til at tage en længere uddannelse, når du først har én. Panelet vender uddannelsessystemet på hovedet med forslag om at videreuddanne ældreressourcen, så de med en kombination af livserfaring og ny viden kan levere en fokuseret indsats, der ofte langt overgår de unge. 
Sidst, men ikke mindst, er der igen borgerforslag på programmet. Inden panelet vedtager ugens forslag, vender de et forslag, som allerede ligger på borgerforslag.dk om legaliserering af cannabis stillet af Manu Sareen. 
Og så er det tid til at stemme om, hvilke af de seneste tre ugers borgerforslag, der er så godt, at det skal formuleres til afstemning på borgerforslag.dk!
Vært: Søren FauliPanel: Teaterinstruktør Nikolaj Cederholm, skuespiller Søs Egelind, billedkunstner Balder Olrik og musiker og forsanger i Minds of 99 Niels Brandt</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198795/26932180-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 12:07:19 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.03.30%20-%20Et%20forenet%20Norden%2C%20%C3%A6ldreressourcen%2C%20cannabis%20og%20det%20endelige%20borgerforslag%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Afskaf kristne højtider, global sameksistens og Danmark som landbrugsnation (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198796/26931582-audio.m4a</link>
         <description>Påsken er over os, og vi fejrer Jesu død og genopstandelse med snaps og chokoladepåskeæg. Men hvorfor skal vi egentlig hænge vores ferier op på kristne begivenheder? Søren Fauli foreslår, at vi afskaffer de kristne højtider og i stedet fejrer solhverv og jævndøgn. Panelet bruger forslaget som en anledning til at reflektere over, hvad kristendommene egentlig betyder for dem. 
Danmark er ikke kendt for at være et land, hvor religion bliver udtrykt meget eksplicit. Men hvad ER vi så egentlig kendt for? Og hvad skal vi satse på at slå os op på for at batte i en global sammenhæng, når de er ligeså gode til at få idéer i Kina, som vi altid har brystet os af at være? Økologisk landbrug måske. 
Vært: Søren FauliPanel: Teaterinstruktør Nikolaj Cederholm, skuespiller Søs Egelind, billedkunstner Balder Olrik og musiker og forsanger i Minds of 99 Niels Brandt</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198796/26931582-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 11:07:12 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.03.30%20-%20Afskaf%20kristne%20h%C3%B8jtider%2C%20global%20sameksistens%20og%20Danmark%20som%20landbrugsnation%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Mere medieforlig, kunst på skoleskemaet, opmærksomhedsbehov og ugens...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198797/26864669-audio.m4a</link>
         <description>Medieforliget er lige oppe over, og mens partierne på Christiansborg diskuterer frem og tilbage, hvor der skal skæres, og hvordan pengene fordeles, prøver panelet at tænke i helt nye baner for, hvordan man kan føre DR up to date. 
Thomas Blachman vil have idéudvikling på skoleskemaet. Søren Fauli vil gerne indføre adfærdspsykologi som fag, mens flere af paneldeltagerne byder ind med muligheden for at indføre to timer om ugen, hvor folkeskoleelever skal undervises af udefrakommende kunstnere, som skal bringe nyt liv og energi ind i skolerne. 
Apropos kunsten: Hvorfor laver man så egentlig kunst? Er det for pengene eller opmærksomheden? Og hvorfor er opmærksomhed egentlig så vigtigt for os?  
Sidst, men ikke mindst skal panelet diskutere ugens borgerforslag, og der er så mange i spil, at det er svært at blive enige. Kompromisset bliver at indstille to: To timers ugentlig undervisning i folkeskolen af udefrakommende kunstnere. Og en lytters forslag om at lade en tilfældig dansker få fem minutters taletid i TV-Avisen hver aften i bedste sendetid. 
Panel:Manuskriptforfatter Nikolaj Scherfig, komponist og musiker Trinelise Væring og billedkunstner Jes Brinch
Vært: Søren Fauli</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198797/26864669-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 14:11:22 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.03.23%20-%20Tvungen%20skilsmisser%C3%A5dgivning%2C%20den%20moderne%20mand%20og%20medieforlig.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Tvungen skilsmisserådgivning, den moderne mand og medieforlig</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198798/26864675-audio.m4a</link>
         <description>Regeringen vil gøre det mere enkelt for familier at komme igennem en skilsmisse. Socialdemokratiet og DF svarer nu igen med et forslag om at indkalde skilsmissepar med børn til en personlig samtale for børnenes skyld. Er det en krænkelse af den personlige frihed? Eller må man bare indse, at ansvar kommer over frihed, når man har fået børn? 
Derudover diskuterer panelet, hvordan den moderne mand skal være i verden. Nemt er det i hvert fald ikke, for hvem er hans rollemodel, og hvad skal han kunne? 
Sidst, men ikke mindst er det nye medieforlig lige oppe over. DR skal beskæres med tyve procent, og det har medført ramaskrig. Men måske skal man bare rykke hele maskinen ud af DR Byen, omorganisere og starte på en frisk.
Panel:Manuskriptforfatter Nikolaj Scherfig, komponist og musiker Trinelise Væring og billedkunstner Jes Brinch
Vært: Søren Fauli</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198798/26864675-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 13:54:06 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.03.23%20-%20Mere%20medieforlig%2C%20kunst%20p%C3%A5%20skoleskemaet%2C%20opm%C3%A6rksomhedsbehov%20og%20ugens....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>De misbrugte filmbørn, at rejse er at dø og forsøg på et borgerforslag</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198799/26785922-audio.m4a</link>
         <description>Panelet diskuterer, om vi trækker nutidens moral nedover en helt anden tid, når 70’ernes overgreb på børneskuespillere pludselig blusser op i en ophedet debat. Line Knutzon mener, at vore dages måde at rejse på dræner os sjæleligt, og så forsøger panelet at stille et borgerforslag, men det er svært at blive enige, når alle har hver sin mening. 
Panel: Skuespilchef ved Det Kongelige Teater, Morten Kirkskov, dramatiker Line Knutzon og manuskriptforfatter Søren Frellesen
Vært: Søren Fauli</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198799/26785922-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:07:11 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.03.16%20-%20Forretningen%20Danmark%2C%20kulturelle%20rockermetoder%20og%20hurra%20for%20Goldman%20Sachs.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Forretningen Danmark, kulturelle rockermetoder og hurra for Goldman Sachs</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198800/26785268-audio.m4a</link>
         <description>Danmark er berømt for vores velfærdssystem og en stat, der fylder en hel del. Men hvor meget, skal staten egentlig bestemme? I første time diskuterer et panel bestående af skuespilchef ved Det Kongelige Teater, Morten Kirkskov, dramatiker Line Knutzon og manuskriptforfatter Søren Frellesen om DONG-salget i virkeligheden var en kæmpe gave til Danmark, om staten bruger rockermetoder for at tvinge HBO og Netflix til at producere dansk indhold - og om vi i det hele taget bare skal privatisere kommunerne.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198800/26785268-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 11:07:08 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.03.16%20-%20De%20misbrugte%20filmb%C3%B8rn%2C%20at%20rejse%20er%20at%20d%C3%B8%20og%20fors%C3%B8g%20p%C3%A5%20et%20borgerforslag.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kvinder, kvinder, kvinder...kvindernes kampdag, kvindelige mandschauvinister,...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198802/25345119-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord, viden og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. I dag med musikerne Pia Raug, Nikoline Sunshine og Jakob Weber - plus dokumentarist og forfatter Mette Korsgaard.
I anledning af at det igår var Kvindernes Kampdag endevender vi kønsdebatten igenigen. Er den kampdag efterhånden ikke mest for syns skyld? Burde vi ikke nærmere have Mændenes Kampdag? Den slags spørgsmål kombineret med debat om begrebet kvindelige mandschauvinister og kvindekvoter i kunsten. Bliver vi trætte, skifter vi emne.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198802/25345119-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.03.09%20-%20Kvinder%2C%20kvinder%2C%20kvinder...kvindernes%20kampdag%2C%20kvindelige%20mandschauvinister%2C....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Voksenmobning, ghettoplaner, parallelsamfund og spørgsmålet om, hvorvidt...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198804/25235790-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle samfundsdebat. Idag med komponist Anne Dorte Michelsen, forfatter Henriette Rostrup, dokumentarist Michael Graversen og skuespiller/ filminstruktør Mads Riisom. Temaerne er voksenmobning, ghettoplaner, parallelsamfund og spørgsmålet om, hvorvidt Velfærds-Danmark er truet af tossegodhed (eller angst)...</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198804/25235790-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 11:07:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.03.02%20-%20Voksenmobning%2C%20ghettoplaner%2C%20parallelsamfund%20og%20sp%C3%B8rgsm%C3%A5let%20om%2C%20hvorvidt....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Er dansk kunst hyklerisk, forudsigelig, selvtilstrækkelig og magtfuldkommen?...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198806/21547281-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter tanker og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. I dag dramatiker Jokum Rohde, skuespiller Betina Grove, forfatter Peder Frederik Jensen og ikke mindst billedkunstneren Elmer. På emnelisten er spørgsmål som: Er dansk kunst hyklerisk, forudsigelig, selvtilstrækkelig og magtfuldkommen? (det siger Jokum Rohde). Er patriarkatet død - og hva så med at starte en mandebevægelse? Er det danske samfund bedre end vi gør det til, i den evigt hårde og populistiske debat? Og hvad vi ellers mener finde på live og løbende...</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198806/21547281-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 11:08:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.02.23%20-%20Er%20dansk%20kunst%20hyklerisk%2C%20forudsigelig%2C%20selvtilstr%C3%A6kkelig%20og%20magtfuldkommen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>PTSD-teater, diagnose-samfund, ensomhed og spørgsmålet om, hvorvidt min...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198808/21460958-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle debat. Idag teaterinstruktør Sananda Solaris, sanger/sangskriver Annika Aakjær, forfatter Lars Hauk og dokumentarist Michael Graversen. Temaerne er: PTSD-teater, diagnose-samfund, ensomhed og spørgsmålet om, hvorvidt min storetå også er din storetå og omvendt (private sundhedsforsikringer vs. det offentlige)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198808/21460958-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 11:07:14 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.02.16%20-%20PTSD-teater%2C%20diagnose-samfund%2C%20ensomhed%20og%20sp%C3%B8rgsm%C3%A5let%20om%2C%20hvorvidt%20min....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Asyllejre i Afrika, kvalmende indsamlingsshows, familiesammenføringsregler og...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198810/21368242-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. I dag filminstruktør Charlotte Sachs Bostrup, musiker Trinelise Væring og billedkunstnerne Smike Käszner og Christian Tangø. Vi skal debattere asyllejre i Afrika, kvalmende indsamlingsshows, familiesammenføringsregler og ikke mindst: Hey, bør en politiker på coke fyres? Desuden runder vi nok debatten om en seks meter høj statue i København...</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198810/21368242-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 11:07:43 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.02.09%20-%20Asyllejre%20i%20Afrika%2C%20kvalmende%20indsamlingsshows%2C%20familiesammenf%C3%B8ringsregler%20og....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Fattigdom, facebook-galehus og kulturelitens hellige køer (jvf. ny film om...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198812/21277091-audio.m4a</link>
         <description>Fattigdom, facebook-galehus og kulturelitens hellige køer (jvf. ny film om Strunge). Plus evt. Trumps 'State of the Union'-tale. Alt kan ske, når dagens kunstnere clasher i et forsøg på at sætte ord og følelser på tidens aktuelle begivenheder. Deltagerne er billedkunstner Balder Olrik, filminstruktør Niels Nørløv Hansen, forfatter Mads Nygaard og performancekunstner Uwe Max Jensen.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198812/21277091-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 11:08:11 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.02.02%20-%20Fattigdom%2C%20facebook-galehus%20og%20kulturelitens%20hellige%20k%C3%B8er%20%28jvf.%20ny%20film%20om....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>#Time'sUp-manifest, peberspray, bager-Ali, depression og vacciner (skandaløst...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198814/21171889-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Idag skuespiller Betina Grove, sangerinde Maria Visconti, billedkunstneren Elmer og filminstruktøren Fenar Ahmad. Vi debatterer #Time'sUp-manifest, peberspray, bager-Ali, depression og vacciner (skandaløst vaccine-salg og gratis HPV-vacciner til homoseksuelle)</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198814/21171889-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 11:07:56 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.01.26%20-%20%23Time%27sUp-manifest%2C%20peberspray%2C%20bager-Ali%2C%20depression%20og%20vacciner%20%28skandal%C3%B8st....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Narrativ medicin (skønlitteratur gør empatisk!), H&amp;amp;M-aben, Tinder-kunst,...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198816/20996631-audio.m4a</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Idag forfatter Trisse Gejl, komponist Kristina Holgersen og billedkunstner Smike Käszner. Emnerne varierer indenfor narrativ medicin (skønlitteratur gør empatisk!), H&amp;M-aben;, Tinder-kunst, færøersk billedkunstner-løn, statslige udflytterjobs, kunsten at sælge ud, autofiktion gør ondt i familiens hovedstol og indvandrerkrav fra både højre og venstre.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198816/20996631-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 11:07:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.01.19%20-%20Narrativ%20medicin%20%28sk%C3%B8nlitteratur%20g%C3%B8r%20empatisk%21%29%2C%20H%26amp%3BM-aben%2C%20Tinder-kunst%2C....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>SØREN (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198817/20917625-audio.m4a</link>
         <description>Mens Rene Fredensborg er på bolleferie under varme himmelstrøg sender vi i stedet programmet Søren, et debatprogram hvor kun kunstnere som hedder Søren kan deltage. Vært er filminstruktør og fidusmager Søren Fauli. Og sammen med Skuespiller Søren Malling, Billedkunstner Søren Behncke, Komponist Søren Sko og Fotograf Søren Kirkegaard, vendes tidens debat og nogen af livets svære spørgsmål,</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198817/20917625-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 12:07:27 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.01.12%20-%20S%C3%98REN%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>SØREN (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198818/20916694-audio.m4a</link>
         <description>Mens Rene Fredensborg er på bolleferie under varme himmelstrøg sender vi i stedet programmet Søren, et debatprogram hvor kun kunstnere som hedder Søren kan deltage. Vært er filminstruktør og fidusmager Søren Fauli. Og sammen med Skuespiller Søren Malling, Billedkunstner Søren Behncke, Komponist Søren Sko og Fotograf Søren Kirkegaard, vendes tidens debat og nogen af livets svære spørgsmål,</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198818/20916694-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 11:07:54 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.01.12%20-%20S%C3%98REN%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>René Linjer 05-01-2018 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198819/20742796-audio.m4a</link>
         <description>Et debatprogram, hvor udøvende, skabende kunstnere går ind i den aktuelle, politiske samfundsdebat. Søren Fauli er vikar for René Fredensborg.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198819/20742796-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 12:08:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.01.05%20-%20Ren%C3%A9%20Linjer%2005-01-2018%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>René Linjer 05-01-2018 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198820/20740880-audio.m4a</link>
         <description>Et debatprogram, hvor udøvende, skabende kunstnere går ind i den aktuelle, politiske samfundsdebat. Søren Fauli er vikar for René Fredensborg.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198820/20740880-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:08:51 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2018.01.05%20-%20Ren%C3%A9%20Linjer%2005-01-2018%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Et tilbageblik på 2017 - #metoo, terror, mediekritik og kunstnerisk sarthed (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198821/20550432-audio.m4a</link>
         <description>Et tilbageblik på 2017 - #metoo, terror, mediekritik og kunstnerisk sarthed. Kunstnere sætter ord og følelser på året, der gik og det, der kommer. Med fotograf Suste Bonnén og forfatterne Susanne Staun, Henriette Rostrup og Peder Frederik Jensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198821/20550432-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 14:07:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.12.30%20-%20Et%20tilbageblik%20p%C3%A5%202017%20-%20%23metoo%2C%20terror%2C%20mediekritik%20og%20kunstnerisk%20sarthed%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Et tilbageblik på 2017 - #metoo, terror, mediekritik og kunstnerisk sarthed (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198822/20549917-audio.m4a</link>
         <description>Et tilbageblik på 2017 - #metoo, terror, mediekritik og kunstnerisk sarthed. Kunstnere sætter ord og følelser på året, der gik og det, der kommer. Med fotograf Suste Bonnén og forfatterne Susanne Staun, Henriette Rostrup og Peder Frederik Jensen</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198822/20549917-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 13:07:36 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.12.30%20-%20Et%20tilbageblik%20p%C3%A5%202017%20-%20%23metoo%2C%20terror%2C%20mediekritik%20og%20kunstnerisk%20sarthed%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Ekstra: MDMA-debriefing med overlæge og psykiater Henrik Rindom</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198823/20682874-audio.m4a</link>
         <description>Programmets studievært Rene Fredensborg har længe været optaget af debatten om den nyeste forskning i hvordan mikro-dosering af psykedeliske stoffer påvirker hjerne og indgår i behandlingen af psykiske sygdomme. Mikro-dosering nævnes også som en måde at øge den menneskelige hjernes præstation
Som et eksperiment inviterede Rene Fredensborg 3 kunstnere i studiet til sit ugentlige program – Rene Linjer og tilbød dem hver en mikro-dosis (100mg) af stoffet MDMA – også kaldet ecstasy.
Ideen var at teste hvordan kunstnerne under indflydelse af en lille dosis af stoffet ville fungere i en traditionel debat. Hvordan det gik kan man høre ved at podcaste programmet fra radioens hjemmeside.
Efter optagelsen var afsluttet deltog overlæge og psykiater Henrik Rindom i en debriefing af deltagerne, hvor de drøftede deres oplevelser og hvordan debatten udviklede sig.
Radio24syv er naturligvis opmærksom på at brugen af MDMA er ulovligt og at en indtagelse af stoffet i store mængder og i uren form kan være skadeligt.
Derfor indeholder programmet heller ikke nogen opfordring til at indtage stoffet.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198823/20682874-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 16:29:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:18:50</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.12.29%20-%20Nyt%C3%A5rsspecial%20-%20%C3%A5ret%20der%20gak%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nytårsspecial - året der gak (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198824/20538569-audio.m4a</link>
         <description>Et panel af kunstnere sætter meget personlige ord og følelser på 2017. Deltagerne er komponist Trinelise Væring, performancekunstner Marie Hauge Jensen og filminstruktør Søren Fauli</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198824/20538569-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 12:06:58 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.12.29%20-%20Nyt%C3%A5rsspecial%20-%20%C3%A5ret%20der%20gak%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nytårsspecial - året der gak (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198825/20537954-audio.m4a</link>
         <description>Et panel af kunstnere sætter meget personlige ord og følelser på 2017. Deltagerne er komponist Trinelise Væring, performancekunstner Marie Hauge Jensen og filminstruktør Søren Fauli</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198825/20537954-audio.m4a</guid>
         <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 11:07:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.12.29%20-%20Ekstra.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Julehjerternes fest - kærlighed og kønskamp, tvivl og tilgivelse (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198826/20464666-audio.mp3</link>
         <description>Julehjerternes fest - kærlighed og kønskamp, tvivl og tilgivelse. Det er snart jul, og vi skal tale følelser. I studiet er forfatterne Julie Badura og Kim Bjørnstrup og filminstruktørerne Christian Tafdrup og Charlotte Sachs Bostrup</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198826/20464666-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 12:07:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.12.22%20-%20Julehjerternes%20fest%20-%20k%C3%A6rlighed%20og%20k%C3%B8nskamp%2C%20tvivl%20og%20tilgivelse%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Julehjerternes fest - kærlighed og kønskamp, tvivl og tilgivelse (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198827/20463874-audio.mp3</link>
         <description>Julehjerternes fest - kærlighed og kønskamp, tvivl og tilgivelse. Det er snart jul, og vi skal tale følelser. I studiet er forfatterne Julie Badura og Kim Bjørnstrup og filminstruktørerne Christian Tafdrup og Charlotte Sachs Bostrup</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198827/20463874-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 11:09:24 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.12.22%20-%20Julehjerternes%20fest%20-%20k%C3%A6rlighed%20og%20k%C3%B8nskamp%2C%20tvivl%20og%20tilgivelse%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Revy-racisme, #metoo-satire og julekalender-censur og afskaffelse af...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198828/20370395-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle debat. I dag med billedkunstner Lars Vilks, forfatter Jens-Martin Eriksen, billedkunstner Balder Olrik og skuespiller, dramatiker og instruktør Sophie Louise Lauring. Vi taler revy-racisme, #metoo-satire, julekalender-censur og afskaffelse af julegudstjeneste.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198828/20370395-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 12:10:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.12.15%20-%20Revy-racisme%2C%20%23metoo-satire%2C%20julekalender-censur%2C%20afskaffelse%20af....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Revy-racisme, #metoo-satire, julekalender-censur, afskaffelse af...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198829/20368922-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle debat. I dag med billedkunstner Lars Vilks, forfatter Jens-Martin Eriksen, billedkunstner Balder Olrik og skuespiller, dramatiker og instruktør Sophie Louise Lauring. Vi taler revy-racisme, #metoo-satire, julekalender-censur og afskaffelse af julegudstjeneste.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198829/20368922-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 11:07:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:57</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.12.15%20-%20Revy-racisme%2C%20%23metoo-satire%20og%20julekalender-censur%20og%20afskaffelse%20af....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nepotisme-kunst? Julekalender-censur? En dansk pik fastgjort til tysk træ?...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198831/20264073-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle debat. I dag blandt andre billedkunstneren Morten Rockford Ravn, der egenhændigt har undersøgt nepotisme i kunstens verden. I studiet er også performancekunstneren Marie Hauge Jensen, musikeren Trinelise Væring og ikke mindst provokunstneren Uwe Max Jensen, der lige har været i Tyskland og nagle sin pik fast til et træ. Vi spørger selvfølgelig: Hvorfor dog?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198831/20264073-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 11:07:37 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.12.08%20-%20Nepotisme-kunst.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Skal kvinder tvinges i trøjen? Skal udvisninger og ulandsbistand kobles...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198833/20167330-audio.mp3</link>
         <description>Skabende og udøvende kunstnere sætter ord og følelser på tidens debat: I dag med skuespillerinde Kirsten Norholt, filminstruktør Charlotte Sachs Bostrup, musiker Noah Rosanes og billedkunstner Smike Käszner. Idag vil du få forskellige svar på følgende spørgsmål: Skal kvinder tvinges i trøjen? Skal udvisninger og ulandsbistand kobles sammen? Skal hjemløse kunne smides ud af kommunen? Skal politikere være barnepiger for befolkningen? Må et kunstmaleri koste 2,8 milliarder?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198833/20167330-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 11:08:38 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.12.01%20-%20Skal%20kvinder%20tvinges%20i%20tr%C3%B8jen.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kvindefrit program, bagsiden af #metoo, Zentropa-opbakning,...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198835/20077052-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Idag forfatteren Peder Frederik Jensen, billedkunstneren Elmer og filminstruktøren Niels Nørløv Hansen. Vi forklarer, hvorfor programmet er (stort set) kvindefrit, vi ser på bagsiden af #metoo, vi vender den seneste opbakning til Ålen og Zentropa fra tidligere 'småtter', vi debatterer ugens kommunalvalgsfejder og kommer måske ind på den svenske kirkes forslag om at gøre selveste Gud kønsneutral.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198835/20077052-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 11:11:23 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.11.24%20-%20Kvindefrit%20program%2C%20bagsiden%20af%20%23metoo%2C%20Zentropa-opbakning%2C....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Mere #metoo (kunstneren må adskilles fra værket eller hvad?) og så ellers...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198837/20003823-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Idag: mere #metoo (kunstneren må adskilles fra værket eller hvad?), og så ellers kommunalsvalgstemning, UNICEF-omskæring og ikke mindst JYDERNE ud af Frederiksberg. Dagens gæster er forfatterne Henriette Rostrup og Lotte Dalgaard. Plus filminstruktør Niels Nørløv Hansen og billedkunstner Smike Käszner.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198837/20003823-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 11:07:17 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.11.17%20-%20Mere%20%23metoo%20%28kunstneren%20m%C3%A5%20adskilles%20fra%20v%C3%A6rket%20eller%20hvad.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Paradise Papers, valgplakatsvold, bogmesse og almindelig fusk og humbug (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198838/19934954-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Idag forfatterne Mads Nygaard, Lotte Dalgaard, Maria Helleberg og ikke mindst manuskriptforfatter Nikolaj Scherfig. Vi kommer omkring Paradise Papers, valgplakatsvold, bogmesse og almindelig fusk og humbug. Og sikkert også seneste nyt fra #metoo-fronten.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198838/19934954-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 12:08:33 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.11.10%20-%20Paradise%20Papers%2C%20valgplakatsvold%2C%20bogmesse%20og%20almindelig%20fusk%20og%20humbug%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Paradise Papers, valgplakatsvold, bogmesse og almindelig fusk og humbug (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198839/19934394-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Idag forfatterne Mads Nygaard, Lotte Dalgaard, Maria Helleberg og ikke mindst manuskriptforfatter Nikolaj Scherfig. Vi kommer omkring Paradise Papers, valgplakatsvold, bogmesse og almindelig fusk og humbug. Og sikkert også seneste nyt fra #metoo-fronten.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198839/19934394-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 11:10:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.11.10%20-%20Paradise%20Papers%2C%20valgplakatsvold%2C%20bogmesse%20og%20almindelig%20fusk%20og%20humbug%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Ensomhed, politisk korrekthed, cannabis, kommunalvalg og cykelstier. Og ikke...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198841/19854690-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens debat. Idag forfatter Katrine Marie Guldager, skuespiller Therese Glahn, performancekunstner Marie Hauge Jensen og altmulig-kunstner Søren Fauli. Emnerne er planlagt til at kredse om ensomhed, politisk korrekthed, cannabis, kommunalvalg og cykelstier. Og ikke mindst - mere #metoo</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198841/19854690-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:12:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.11.03%20-%20Ensomhed%2C%20politisk%20korrekthed%2C%20cannabis%2C%20kommunalvalg%20og%20cykelstier.%20Og%20ikke....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Løgn og politik, psykisk vold, pølsemandsinkvisition, statslig udlicitering...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198843/19768705-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle debat. Idag filminstruktør og forfatter Hella Joof, musiker Stephan Grabowski ogforfatter Peter Adolphsen. Temaerne er løgn og politik, psykisk vold, pølsemandsinkvisition, statslig udlicitering og religiøse særhensyn.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198843/19768705-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:13:32 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.10.27%20-%20L%C3%B8gn%20og%20politik%2C%20psykisk%20vold%2C%20p%C3%B8lsemandsinkvisition%2C%20statslig%20udlicitering....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Sexchikane, magtmisbrug og kønsdiskrimination i kulturens verden (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198844/19661721-audio.mp3</link>
         <description>Nu, hvor #metoo-kampagnen kører i højeste gear, genopfrisket af Harvey Weinstein-sagen, taler vi idag KUN om sexchikane, magtmisbrug og kønsdiskrimination i kulturens verden. Med i studiet er sanger og teaterinstruktør Sananda Solaris, musiker Trinelise Væring, forfatter Kim Bjørnstrup og musiker/forfatter Per Bloch, mens andre kunstnere løbende vil ringe ind med historier om sexchikane.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198844/19661721-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 12:10:43 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.10.20%20-%20Sexchikane%2C%20magtmisbrug%20og%20k%C3%B8nsdiskrimination%20i%20kulturens%20verden%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Sexchikane, magtmisbrug og kønsdiskrimination i kulturens verden (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198845/19659815-audio.mp3</link>
         <description>Nu, hvor #metoo-kampagnen kører i højeste gear, genopfrisket af Harvey Weinstein-sagen, taler vi idag KUN om sexchikane, magtmisbrug og kønsdiskrimination i kulturens verden. Med i studiet er sanger og teaterinstruktør Sananda Solaris, musiker Trinelise Væring, forfatter Kim Bjørnstrup og musiker/forfatter Per Bloch, mens andre kunstnere løbende vil ringe ind med historier om sexchikane.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198845/19659815-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 11:09:51 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.10.20%20-%20Sexchikane%2C%20magtmisbrug%20og%20k%C3%B8nsdiskrimination%20i%20kulturens%20verden%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Pinds værdikrav, halloween-shitstorm, hash-apotek, ny flygtninge-politik,...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198847/19566117-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og ikke mindst følelser på tidens debat. Idag komponist Kristina Holgersen, kunstner Firoozeh Bazrafkan og billedkunstnerne Elmer og Balder Olrik. Vi debatterer Søren Pinds nye værdikrav, ugens halloween-shitstorm i Tivoli, ideen om et systembolaget for stoffer, en helt ny flygtninge-politik og så en sexisme-diskusssion et sted mellem hestepik og liderlige russerpiger.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198847/19566117-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 12:12:18 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.10.13%20-%20Pinds%20v%C3%A6rdikrav%2C%20halloween-shitstorm%2C%20hash-apotek%2C%20ny%20flygtninge-politik%2C....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Burkaforbud, legalisering af ALLE stoffer, soldater i gaderne og...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198848/19493633-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og ikke mindst følelser på tidens politiske debat. Idag skuespiller Katja Holm, musiker Ivan Pedersen, forfatter Jacob Skyggebjerg og filminstruktør Fenar Ahmad. Emnerne er burkaforbud, legalisering af ALLE stoffer, soldater i gaderne og forargelses-journalistik.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198848/19493633-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 14:08:54 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.10.07%20-%20Burkaforbud%2C%20legalisering%20af%20ALLE%20stoffer%2C%20soldater%20i%20gaderne%20og....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Statsministerens åbningstale, burkaforbud, legalisering af ALLE stoffer,...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198850/19482566-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og ikke mindst følelser på tidens politiske debat. Idag skuespiller Katja Holm, musiker Ivan Pedersen, forfatter Jacob Skyggebjerg og filminstruktør Fenar Ahmad. Emnerne er statsministerens åbningstale, burkaforbud, legalisering af ALLE stoffer, soldater i gaderne og forargelses-journalistik.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198850/19482566-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 11:09:54 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.10.06%20-%20Statsministerens%20%C3%A5bningstale%2C%20burkaforbud%2C%20legalisering%20af%20ALLE%20stoffer%2C....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kvindepanel om 'straffri’ voldtægt. Om feMANisme, eventuelt Støjbergs...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198852/19231124-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens debat. I dag med et særligt kvindepanel bestående af komponist Nanna Lüders Jensen, rapperen Nikoline Sunshine og billedkunstneren Cecilie Waagner Falkenstrøm. Vi debatterer 'straffri’ voldtægt og feminisme, eventuelt Støjbergs Muhammed-skærm og helt sikkert, hvorvidt drømmen om det demokratiske internet er en facade for historiens største kapitalistiske revolution. Og måske om, hvordan kunstnere boykotter bogmesse i Sverige, fordi der er fuld ytringsfrihed.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198852/19231124-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 11:09:03 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.09.29%20-%20Kvindepanel%20om%20%27straffri%E2%80%99%20voldt%C3%A6gt.%20Om%20feMANisme%2C%20eventuelt%20St%C3%B8jbergs....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Hvid undertrykkelse, hellige køer, løgn og latin i film, politik og...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198854/19150093-audio.mp3</link>
         <description>Hvid undertrykkelse, hellige køer, løgn og latin i film, politik og virkelighed. Plus racismekort og fritidspas. Det er emnerne, når kunstnerne sætter ord og følelser på tidens debat. I studiet er manusforfatter Søren Grinderslev Hansen, musiker Jens Lysdal og billedkunstnerne Kristian Hornsleth og Smike Käszner.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198854/19150093-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 11:09:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.09.22%20-%20Hvid%20undertrykkelse%2C%20hellige%20k%C3%B8er%2C%20l%C3%B8gn%20og%20latin%20i%20film%2C%20politik%20og....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Censur, selvcensur og sindelagskontrol i både kunst og politik - plus...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198856/19065890-audio.mp3</link>
         <description>Censur, selvcensur og sindelagskontrol i både kunst og politik - plus skandaler hist og her! Kunstnere sætter ord på tidens debat. I dag billedkunstner Cecilie Waagner Falkenstrøm, teaterinstuktør Tue Biering, billedkunstner Elmer og forfatter/skuespiller Hassan Preisler.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198856/19065890-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 11:09:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.09.15%20-%20Censur%2C%20selvcensur%20og%20sindelagskontrol%20i%20b%C3%A5de%20kunst%20og%20politik%20-%20plus....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Gen-BZ din by, nyt feministisk parti og den manglende kultur i...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198858/18972910-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens debat. Idag forfatteren Kim Bjørnstrup og filminstruktørerne Lotte Svendsen, Charlotte Sachs Bostrup og Niels Nørløv Hansen. Temaerne er boligpolitik og spørgsmålet om, hvorvidt BZ-bevægelsen igen skal på banen. Vi ser på partiprogrammet i det nye feministiske parti, Feministisk Initiativ. Og debatterer den manglende kultur og andre forglemmelser/bommerter i finanslovsforslaget for 2018.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198858/18972910-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:08:52 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.09.08%20-%20Gen-BZ%20din%20by%2C%20nyt%20feministisk%20parti%20og%20den%20manglende%20kultur%20i....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Kunstnerfradrag, kritiker-embargo, bregnefundamentalister, nøddeafgift og...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198860/18898436-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle debat. Deltagere dramatiker Line Knutzon, billedkunstner Smike Käszner og musiker Trinelise Væring. Idag dykker vi ned i Enhedslistens forslag om et særligt kunstnerfradrag, og vi ser også på hvorvidt en kunstner kan boykotte en kritiker (som Volbeat gjorde med Ekstra-Bladet). Derudover vælger vi side i 'Slaget på Fælled' (i København) mellem nybyggere og såkaldte bregnefundamentalister. Og hvorfor ikke også endevende nøddeafgift, hjemløse-frikort, servicefradrag og andre spændende finanslovsudspil?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198860/18898436-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 11:08:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.09.01%20-%20Kunstnerfradrag%2C%20kritiker-embargo%2C%20bregnefundamentalister%2C%20n%C3%B8ddeafgift%20og....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Live fra Kulturmødet på Mors (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198861/18805685-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle samfundsdebat. I dag live fra årets kulturmøde på Mors. I studiet er den lokale forfatter Knud Sørensen, skuespiller Betina Grove, billedkunstner Finn Have, dokumentarist Michael Graversen og skuespiller (og formand for Skuespillerforbundet) Katja Holm.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198861/18805685-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 12:09:15 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.08.25%20-%20Live%20fra%20Kulturm%C3%B8det%20p%C3%A5%20Mors%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Live fra Kulturmødet på Mors (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198862/18805044-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle samfundsdebat. I dag live fra årets kulturmøde på Mors. I studiet er den lokale forfatter Knud Sørensen, skuespiller Betina Grove, billedkunstner Finn Have, dokumentarist Michael Graversen og skuespiller (og formand for Skuespillerforbundet) Katja Holm.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198862/18805044-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 11:09:15 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.08.25%20-%20Live%20fra%20Kulturm%C3%B8det%20p%C3%A5%20Mors%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Normaliseret voldtægtskultur, politisk kønskorrekthed hos Google,...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198864/18726231-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle debat. Idag om, hvorvidt vi har en udbredt og normaliseret voldtægtskultur i Danmark. Og så er der dybder i sagen om politisk kønskorrekthed hos Google, som vi må ned i. Dagens gæster er forfatter og venligboer Mads Nygaard, som gerne vil have uddybende svar af billedkunstneren Elmer, som kalder venligboerne for kitch, kitch, kitch. Forfatter Susanne Staun vil underholde med hjemmerørte mediemandejokes, mens sangerinde Anne Dorte Michelsen siger undskyld til værten - på kvindernes vegne. Hør hvorfor!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198864/18726231-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 11:09:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.08.18%20-%20Normaliseret%20voldt%C3%A6gtskultur%2C%20politisk%20k%C3%B8nskorrekthed%20hos%20Google%2C....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Agurketids-forargelse (umulige danske kvinder, racismejokes etc), mangel på...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198866/18641659-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord på tidens aktuelle debat. Idag billedkunstner Firoozeh Bazrafkan, komponist Kristina Holgersen og forfatterne Peder Frederik Jensen og Kristian Ditlev Jensen. Vi kredser om sommerens agurketids-forargelse (umulige danske kvinder, racismejokes etc) og dykker bla. ned i den omfattende mangel på aktiv klimaadfærd, mangel på folkeskole-solidaritet og mangel på pli i DR's nijabmode-udsendelse.Sms eller ring ind!</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198866/18641659-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 11:09:39 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.08.11%20-%20Agurketids-forargelse%20%28umulige%20danske%20kvinder%2C%20racismejokes%20etc%29%2C%20mangel%20p%C3%A5....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Tvungne homovielser, moskestøttestop, fulde unge, curlingvoksne og såkaldt...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198868/18011980-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger. Denne gang provokunstner og anti-islamist Uwe Max Jensen overfor den muslimske fotograf Lina Hashim, flankeret af rapperen Nikoline Sunshine, der gerne vil debattere vores pengesystem med den liberale filminstruktør Niels Nørløv.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198868/18011980-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 11:08:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.06.30%20-%20Tvungne%20homovielser%2C%20moskest%C3%B8ttestop%2C%20fulde%20unge%2C%20curlingvoksne%20og%20s%C3%A5kaldt....mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Empati - må vi være være fri? Gult møde, cowboykunst, håndklæde-forbud,...</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198870/17876909-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens debat: Idag museumsbestyrer og cowboykunstner Lisbeth Hermansen, billedkunstneren Elmer og ikke mindst forfatter og formand for det nye indvandrerkritiske venstrefløjsparti Uafhængige Demokrater, Lotte Dalgaard. Vi taler om at være fri for empati (eller ikke!), om  håndklæde-forbud (liggestol på charterferien!), ridderkors til kunstnere (senest til Metallicas Lars Ulrich!) og meningen med at sende syge i arbejde (tvangsaktivering!).</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198870/17876909-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:09:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.06.23%20-%20Empati%20-%20m%C3%A5%20vi%20v%C3%A6re%20v%C3%A6re%20fri.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Folkemøde-bullshit, uligheds-kø, tiggerfængsling og rygeforbud (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198871/17739806-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger: Idag forfatterne Mathilde Walter Clark, Merete Pryds Helle og Dennis Gade Kofod, flankeret af musiker og manuskriptforfatter Nikolaj Steen. Vi taler om, hvorvidt folkemødet er folkeligt eller mere en branchefest for politikere og lobbyister? (evig diskussion!). Vi vender uligheden i at man kan købe sig til at springe over køer, fra Legoland til sygehuset. Og hvad mener vi om at man nu skal fængsles for at række hånden frem? Det og meget mere live fra Folkemødet i Allinge.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198871/17739806-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 12:08:55 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.06.16%20-%20Folkem%C3%B8de-bullshit%2C%20uligheds-k%C3%B8%2C%20tiggerf%C3%A6ngsling%20og%20rygeforbud%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Folkemøde-bullshit, uligheds-kø, tiggerfængsling og rygeforbud (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198872/17738657-audio.mp3</link>
         <description>Kunstnere sætter ord og følelser på tidens aktuelle problemstillinger: Idag forfatterne Mathilde Walter Clark, Merete Pryds Helle og Dennis Gade Kofod, flankeret af musiker og manuskriptforfatter Nikolaj Steen. Vi taler om, hvorvidt folkemødet er folkeligt eller mere en branchefest for politikere og lobbyister? (evig diskussion!). Vi vender uligheden i at man kan købe sig til at springe over køer, fra Legoland til sygehuset. Og hvad mener vi om at man nu skal fængsles for at række hånden frem? Det og meget mere live fra Folkemødet i Allinge.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/198872/17738657-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 11:08:53 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/rene_linjer/Ren%C3%A9%20Linjer/2017.06.16%20-%20Folkem%C3%B8de-bullshit%2C%20uligheds-k%C3%B8%2C%20tiggerf%C3%A6ngsling%20og%20rygeforbud%20%281%29.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
