<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Republikanerne – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4615</link>
		<description>Kongehuset kommer til at vakle i sin grundvold når republikaner og journalist Jens Høvsgaard blæser til angreb på Danmarks førstefamilie - hver torsdag formiddag. Hvis der er nogen som kan fjerne skællene for øjnene når det gælder det danske kongehus, så er det Høvsgaard, forfatter til bogen &quot;Det koster et kongerige.&quot; Men han får kam til håret, for 90% af danskerne støtter monarkiet, så mon ikke lytterne ringer og beder ham stikke piben ind?</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/580/Republikanerne.png"/>
		<item>
			<title>Republikanerne - highlights uge 31, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109478/8509612-audio.mp3</link>
			<description>Highlights fra debatprogrammet &quot;Republikanerne&quot; . Hvis medlemmerne af de politiske partiers ungdomsafdelinger overtog de nuværende folketingsmedlemmers pladser på Christiansborg, så måtte dronning Margrethe gå på pension og Mary og Frederik se sig om efter et lønnet arbejde. Men er det ungdommeligt vovemod? Eller har de unge politikere en fast dagsorden og mod på at gennemføre et systemskifte, når de selv kommer til fadet? Og hvad med opbakningen i befolkningen? Er det rigtigt, at op mod 80 % af danskerne bakker om kongehusets beståen, eller bliver der manipuleret med meningsmålingerne? Vi tester de kommende magthavere og mediernes royale opinionsundersøgelser. Gæster: Steffen Bank, næstformand, Den Republikanske Grundlovsbevægelse. Lars Gylling, Nordic Marketing Manager, YouGov. Dennis Nørmark, antropolog, forfatter, anmelder, smagsdommer på DR2 og medl. af Liberal Alliance. Kristoffer Beck, formand KU. Peter Kofoed Poulsen.Camilla Schwalbe, DSU. Jens Husted, VU. Ditte Søndergaard, RU.Carl Valentin, SFU. Alex Vanopslagh Politisk ordfører, Liberal Alliances Ungdom. Ina Degn Woods, SUF. Jens Høvsgaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109478/8509612-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2013 18:03:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109478/8509612-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republikanerne uge 31, 2013 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109479/8500045-audio.mp3</link>
			<description>Hvis medlemmerne af de politiske partiers ungdomsafdelinger overtog de nuværende folketingsmedlemmers pladser på Christiansborg, så måtte dronning Margrethe gå på pension og Mary og Frederik se sig om efter et lønnet arbejde. Men er det ungdommeligt vovemod? Eller har de unge politikere en fast dagsorden og mod på at gennemføre et systemskifte, når de selv kommer til fadet? Og hvad med opbakningen i befolkningen? Er det rigtigt, at op mod 80 % af danskerne bakker om kongehusets beståen, eller bliver der manipuleret med meningsmålingerne? Vi tester de kommende magthavere og mediernes royale opinionsundersøgelser. Gæster: Steffen Bank, næstformand, Den Republikanske Grundlovsbevægelse. Lars Gylling, Nordic Marketing Manager, YouGov. Dennis Nørmark, antropolog, forfatter, anmelder, smagsdommer på DR2 og medl. af Liberal Alliance. Kristoffer Beck, formand KU. Peter Kofoed Poulsen.Camilla Schwalbe, DSU. Jens Husted, VU. Ditte Søndergaard, RU.Carl Valentin, SFU. Alex Vanopslagh Politisk ordfører, Liberal Alliances Ungdom. Ina Degn Woods, SUF. Jens Høvsgaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109479/8500045-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2013 12:03:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109479/8500045-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republikanerne uge 31, 2013 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109480/8499852-audio.mp3</link>
			<description>vis medlemmerne af de politiske partiers ungdomsafdelinger overtog de nuværende folketingsmedlemmers pladser på Christiansborg, så måtte dronning Margrethe gå på pension og Mary og Frederik se sig om efter et lønnet arbejde. Men er det ungdommeligt vovemod? Eller har de unge politikere en fast dagsorden og mod på at gennemføre et systemskifte, når de selv kommer til fadet? Og hvad med opbakningen i befolkningen? Er det rigtigt, at op mod 80 % af danskerne bakker om kongehusets beståen, eller bliver der manipuleret med meningsmålingerne? Vi tester de kommende magthavere og mediernes royale opinionsundersøgelser. Gæster: Steffen Bank, næstformand, Den Republikanske Grundlovsbevægelse. Lars Gylling, Nordic Marketing Manager, YouGov. Dennis Nørmark, antropolog, forfatter, anmelder, smagsdommer på DR2 og medl. af Liberal Alliance. Kristoffer Beck, formand KU. Peter Kofoed Poulsen.Camilla Schwalbe, DSU. Jens Husted, VU. Ditte Søndergaard, RU.Carl Valentin, SFU. Alex Vanopslagh Politisk ordfører, Liberal Alliances Ungdom. Ina Degn Woods, SUF. Jens Høvsgaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109480/8499852-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2013 11:03:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109480/8499852-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republikanerne - highlights uge 30, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109481/8481127-audio.mp3</link>
			<description>Highlights fra torsdagens debatprogram Republikanerne. Hvert eneste år modtager den kongelige familie mere end en halv milliard skattekroner i tilskud og apanage. Alligevel er det langt fra nok til at finansiere familiens jetset-liv med lystyachter, private fly og mondæne ferieboliger. Derfor lader dronningen og hendes familie virksomheder og ambitiøse privatpersoner finansiere mange af deres dyre fornøjelser. Som tak bliver der betalt tilbage med ordener, invitationer og social opstigning. I andre lande bliver sådan noget kaldt bestikkelse, korruption og nepotisme og koster både embede og omdømme. Hvorfor er det så lige, at det går an her i Danmark? Hvorfor tillader landet, som normalt bliver kaldt et af verdens mindst korrupte, at statsoverhovedet indgår i alliancer, som betegnes som betændte og ulovlige, når det gælder alle andre end dronningen og hendes familie? Og hvor er pressen og vores politikere henne i den forbindelse? Hvorfor griber de ikke ind? Er det fordi, de kan se personlige fordele i ikke at gøre det, og fordi de fleste af dem selv drømmer om hofballer, ordener og social omgang med medlemmerne af den kongelige familie? Jens Høvsgaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109481/8481127-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 18:03:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109481/8481127-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republikanerne uge 30, 2013 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109482/8472420-audio.mp3</link>
			<description>Hvert eneste år modtager den kongelige familie mere end en halv milliard skattekroner i tilskud og apanage. Alligevel er det langt fra nok til at finansiere familiens jetset-liv med lystyachter, private fly og mondæne ferieboliger. Derfor lader dronningen og hendes familie virksomheder og ambitiøse privatpersoner finansiere mange af deres dyre fornøjelser. Som tak bliver der betalt tilbage med ordener, invitationer og social opstigning. I andre lande bliver sådan noget kaldt bestikkelse, korruption og nepotisme og koster både embede og omdømme. Hvorfor er det så lige, at det går an her i Danmark? Hvorfor tillader landet, som normalt bliver kaldt et af verdens mindst korrupte, at statsoverhovedet indgår i alliancer, som betegnes som betændte og ulovlige, når det gælder alle andre end dronningen og hendes familie? Og hvor er pressen og vores politikere henne i den forbindelse? Hvorfor griber de ikke ind? Er det fordi, de kan se personlige fordele i ikke at gøre det, og fordi de fleste af dem selv drømmer om hofballer, ordener og social omgang med medlemmerne af den kongelige familie? Medvirkende: Christina Wilson, Cand. Phil., kunsthistoriker og medlem af Etisk Råd. Nikolaj Vrå, kendisjournalist hos Her og Nu. Anne Sophia Hermansen, blogger, klummeskribent og boganmelderVært, Jens Høvsgaard. Producer, Viktor Zeuthen. Teknik, Arbi Jebali.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109482/8472420-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 12:03:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109482/8472420-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republikanerne uge 30, 2013 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109483/8472186-audio.mp3</link>
			<description>Hvert eneste år modtager den kongelige familie mere end en halv milliard skattekroner i tilskud og apanage. Alligevel er det langt fra nok til at finansiere familiens jetset-liv med lystyachter, private fly og mondæne ferieboliger. Derfor lader dronningen og hendes familie virksomheder og ambitiøse privatpersoner finansiere mange af deres dyre fornøjelser. Som tak bliver der betalt tilbage med ordener, invitationer og social opstigning. I andre lande bliver sådan noget kaldt bestikkelse, korruption og nepotisme og koster både embede og omdømme. Hvorfor er det så lige, at det går an her i Danmark? Hvorfor tillader landet, som normalt bliver kaldt et af verdens mindst korrupte, at statsoverhovedet indgår i alliancer, som betegnes som betændte og ulovlige, når det gælder alle andre end dronningen og hendes familie? Og hvor er pressen og vores politikere henne i den forbindelse? Hvorfor griber de ikke ind? Er det fordi, de kan se personlige fordele i ikke at gøre det, og fordi de fleste af dem selv drømmer om hofballer, ordener og social omgang med medlemmerne af den kongelige familie? Medvirkende: Sociolog Christoph Ellersgaard. Lotte Hansen, indehaver af kommunikationsbureauet HansenAgenda, politisk kommentator, tidl. 
redaktør på Politiken og tidligere spindoktor. Lisbeth Bech Poulsen, mf, SF, medl. af den republikanske grundlovsbevægelse. Vært, Jens Høvsgaard. Producer, Viktor Zeuthen. Teknik Arbi Jebali.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109483/8472186-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 11:03:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109483/8472186-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republikanerne - highlights uge 29, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109484/8453084-audio.mp3</link>
			<description>Highlights fra torsdagens debatprogram &quot;Republikanerne&quot;. Lyt med når Jens Høvsgaard inviterer til debat og stiller spørgsmålene: Er vores kongehus alle pengene værd og en god forretning for Danmark? Trækker de kongelige og deres overdådige livsstil turister til landet og ordrer hjem til erhvervslivet? Eller kunne en præsident på økonomiklasse gøre det fuldt ud lige så godt som dronning Margrethe og hendes efterhånden omfangsrige familie?  Få svarene i Republikanerne - Danmarks eneste kongehuskristiske debatprogram.Vært Jens Høvsgaard. Producer Viktor Zeuthen. Teknik Arbi Alexander Jebali.Redigeret af Viktor Zeuthen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109484/8453084-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2013 18:03:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109484/8453084-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republikanerne uge 29, 2013 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109485/8444506-audio.mp3</link>
			<description>Lyt med når Jens Høvsgaard inviterer til debat og stiller spørgsmålene: Er vores kongehus alle pengene værd og en god forretning for Danmark? Trækker de kongelige og deres overdådige livsstil turister til landet og ordrer hjem til erhvervslivet? Eller kunne en præsident på økonomiklasse gøre det fuldt ud lige så godt som dronning Margrethe og hendes efterhånden omfangsrige familie?  Få svarene eller giv dit besyv med i Republikanerne - Danmarks eneste kongehuskristiske debatprogram.Vært Jens Høvsgaard. Producer Viktor Zeuthen. Teknik Arbi Alexander Jebali.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109485/8444506-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2013 12:03:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109485/8444506-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republikanerne uge 29, 2013 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109486/8444319-audio.mp3</link>
			<description>Lyt med når Jens Høvsgaard inviterer til debat og stiller spørgsmålene: Er vores kongehus alle pengene værd og en god forretning for Danmark? Trækker de kongelige og deres overdådige livsstil turister til landet og ordrer hjem til erhvervslivet? Eller kunne en præsident på økonomiklasse gøre det fuldt ud lige så godt som dronning Margrethe og hendes efterhånden omfangsrige familie?  Få svarene i Republikanerne - Danmarks eneste kongehuskristiske debatprogram. Vært Jens Høvsgaard. Producer Viktor Zeuthen. Teknik Arbi Alexander Jebali.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109486/8444319-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2013 11:03:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109486/8444319-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republikanerne - highlights uge 28, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109487/8426443-audio.mp3</link>
			<description>Kongehuset kommer til at vakle i sin grundvold når republikaner og journalist Jens Høvsgaard blæser til angreb på Danmarks førstefamilie - hver torsdag formiddag. Hvis der er nogen som kan fjerne skællene for øjnene når det gælder det danske kongehus, så er det Høvsgaard, forfatter til bogen &quot;Det koster et kongerige.&quot;Er vi tæt på at nærme os udløbsdatoen for det danske monarki, eller er dronning Margrethe og hendes familie langtidsholdbar? Lyt med og få svar på spørgsmålet fra blandt andre Jørgen Haugen Sørensen, Jes Fabricius Møller og Søren Espersen.Vært Jens Høvsgaard. Producer Viktor Zeuthen. Teknik Arbi Alexander Jebali.Redigeret af Viktor Zeuthen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109487/8426443-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2013 18:02:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109487/8426443-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republikanerne uge 28, 2013 (2)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/200380/8417107-audio.mp3</link>
			<description>Kongehuset kommer til at vakle i sin grundvold når republikaner og journalist Jens Høvsgaard blæser til angreb på Danmarks førstefamilie - hver torsdag formiddag. Hvis der er nogen som kan fjerne skællene for øjnene når det gælder det danske kongehus, så er det Høvsgaard, forfatter til bogen &quot;Det koster et kongerige.&quot;Er vi tæt på at nærme os udløbsdatoen for det danske monarki, eller er dronning Margrethe og hendes familie langtidsholdbar? Lyt med og få svar på spørgsmålet fra blandt andre Jørgen Haugen Sørensen, Jes Fabricius Møller og Søren Espersen.Vært Jens Høvsgaard. Producer Viktor Zeuthen. Teknik Arbi Alexander JebaliVi beklager de tekniske problemer undervejes i udsendelsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/200380/8417107-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2013 12:03:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/200380/8417107-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Republikanerne  uge 28, 2013 (1)</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/200381/8416906-audio.mp3</link>
			<description>Kongehuset kommer til at vakle i sin grundvold når republikaner og journalist Jens Høvsgaard blæser til angreb på Danmarks førstefamilie - hver torsdag formiddag. Hvis der er nogen som kan fjerne skællene for øjnene når det gælder det danske kongehus, så er det Høvsgaard, forfatter til bogen &quot;Det koster et kongerige.&quot;Er vi tæt på at nærme os udløbsdatoen for det danske monarki, eller er dronning Margrethe og hendes familie langtidsholdbar? Lyt med og få svar på spørgsmålet fra blandt andre Jørgen Haugen Sørensen, Jes Fabricius Møller og Søren Espersen.Vært Jens Høvsgaard. Producer Viktor Zeuthen. Teknik Arbi Alexander Jebali Jens Høvsgaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/200381/8416906-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2013 11:03:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/200381/8416906-audio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
