<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5038</link>
		<description>‘Ringdal &amp;amp; Kristensen’ er et kulturprogram til dig, som vil forstå verden på en anden måde, end den klassiske nyhedsformidling tilbyder. Alle hverdage vil de to journalister Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen med alle tænkelige og utænkelige journalistiske greb og metoder vende verden på hovedet og tilbage igen.Har du input, spørgsmål eller kommentarer? Skriv til ringdal-kristensen@24syv.dk</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/875/adc51782575eb308a467285480f10bb4.png"/>
		<item>
			<title>R&amp;amp;K lægges i graven: Vi hører en kavalkade af highlights</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52247745/r_k_21_dec.mp3</link>
			<description>Det er sidste gang, at Ringdal &amp; Kristensen sender i dag, og i den anledning hører vi et MEGAMIX af en kavalkade af vores bedste indslag. Du kan høre bl.a. høre, dengang vi fik skudt tobak i hjernen. Dengang vi fik en robot til at lave et kritisk interview af en politiker. Dengang vi havde Tim med rotter i tøjet i studiet for at genindspillede første scene af &quot;Ratatouille&quot;. Dengang vi var i Nakskov for at slå verdensrekorden for verdens længste sildebord. Og i det sidste minut af udsendelsen har vi en surprise-live-gæst med, som du godt kan glæde dig til.Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer KristensenProducer: Casper Ell Hausner</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52247745/r_k_21_dec.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2022 17:27:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52247745/r_k_21_dec.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Så blev det endelig jul: Julelyset tændes i Hvalsø</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52246046/julekalenderhvals_slut.mp3</link>
			<description>Julen er endelig kommet til Hvalsø. Foreningen &quot;Julelys i Hvalsø&quot; gør klar til den store begivenhed på torvet. Hele byen skal nemlig samles for at tænde juletræet med sin pynt, som snart vil lyse Hvalsø op og jage den onde julenisse Ivan Mott ud af byen for evigt. Det gør de kl.17. Men har Ivan Mott mon tænkt sig at komme til showet og give et sidste forsøg på at aflyse julen? Imidlertid er de vanlige værter Anton og Kristoffer røget i juleøllenes farlige fælde for at lette stressen i julens tumultariske tid og havde ikke mulighed for at overvære jule-showet.Derfor var det deres altid skarpe reporter Asger Petersen, der var på pletten og fulgte slagets gang. Og hold da op, det blev lidt af en gyser, må man nok sige. Lyt selv med i dette sidste afsnit af den neglebidende julekalender &quot;Jul i Hvalsø&quot;.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52246046/julekalenderhvals_slut.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:19:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52246046/julekalenderhvals_slut.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Súsanna tror på trolde: &quot;Der bor en i Jægerspris&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52217895/r_k_15_dec.mp3</link>
			<description>Værter: Kristoffer Kristensen og Anton Ringdal</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52217895/r_k_15_dec.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 18 Dec 2022 19:04:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52217895/r_k_15_dec.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Begravelse for Vi Unge: “Det var bladet uden moral”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52186282/ringdal_kristensen_den_14_december_2022.mp3</link>
			<description>Vi unge lukker og slukker. Den 27 december kommer det sidste fysiske blad. Reporter Asger Petersen har begået en nekrolog over bladet. Han har været dybt nede i kælderen hos Aller Medier, hvor de har arkiveret alle blade siden 1960.Derudover bliver det søøøørme spændende, når næste låge af vores julekalender skal åbnes. “Julelys i Hvalsø” er titlen, og i dag bliver der introduceret en ond skurk, der har tænkt sig at aflyse julen i Hvalsø.Og så skal vi høre vores nye nytårshit. Et fantastisk nummer, vi har lavet sammen med dansktop sanger Hannibal Hildorf, Master Drummer Sylvester Agbedoglo og musik-produceren: Anton Theilgaard.Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer KristoffersonProducer: Asger Petersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52186282/ringdal_kristensen_den_14_december_2022.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 16:35:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52186282/ringdal_kristensen_den_14_december_2022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Merete tror på nisser - kan vi finde en?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52175718/r_k_13_dec.mp3</link>
			<description>Merete Reffeldt tror, der bor nisser ude i skoven. Hun er vild med dem og har stuen fyldt med nissefigurer - over 1900. For fire år siden mødtes Anton Ringdal med Merete for at gå på nissejagt. I dag mødes de igen. Kan de finde en nisse i skoven? Derudover fortæller Merete om, hvordan nisserne ser ud, hvad de laver, og hvordan de bor.Derudover skal vi åbne næste låge i vores julekalender “Julelys i Hvalsø”: hvor vi blandt andet ser på en stor samling hestebid. Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52175718/r_k_13_dec.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2022 16:34:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52175718/r_k_13_dec.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan vi få fjernet en ny julekalender?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52131175/r_k_8_dec.mp3</link>
			<description>I dag søsætter vi vores mission om at få fjernet en julekalender. Senest er en Pyrus-julekalender blevet fjernet, fordi nogle børn, forklædt som flødeboller, var blevet blackfaced. Derudover har et teaterstykke om Nissebanden kritik, fordi etnisk danske børn er klædt ud som grønlændere.Vi vil undersøge, om vi også kan få fjernet en julekalender. Derudover er der nyt i sagen om vores skulptur, vi har placeret på rådhuspladsen. Kommunen fortæller nemlig til Journalisten.dk, at skulpturen får lov til at blive. Og så skal vi til næste låge i vores julekalender: Julelys i Hvalsø.Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer KristensenProducer: Casper Ell Hausner</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52131175/r_k_8_dec.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:10:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52131175/r_k_8_dec.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Årets nytårshit bliver til: “Der er ikke en finger at sætte på den vokal”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52122768/r_k_7_dec.mp3</link>
			<description>“Slår på tromme for dig” er et nytårshit, som hverken er en sang eller et hit endnu. Men det skal det blive. Vi er med, imens producer Anton Theilgaard og dansktopsanger Hannibal Hildorf sætter sidste touch på værket, der er produceret i samarbejde med Ringdal &amp; Kristensen og Master Drummer fra Togo Sylvester Agbedoglo.Og så åbner vi låge nummer 2 i vores julekalender Julelys i Hvalsø, som i dag byder på en tur i Rolfs julekaravane rundt i byen.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenRedaktion: Asger Petersen og Casper Ell Hausner Olsen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52122768/r_k_7_dec.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Dec 2022 18:06:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52122768/r_k_7_dec.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>“Hvis politiet kommer, har vi så en plan?”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52110990/r_k_6_dec.mp3</link>
			<description>Vi vil ikke afsløre for meget, for missionen i den første halve time af dagens program er hemmelig.Derudover skal vi åbne allerførste låge i vores julekalender Julelys i Hvalsø. Vi møder blandt andre hovedperson Rolf Hegedys i sit hjem i Hvalsø.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenRedaktion: Casper Ell Hausner</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52110990/r_k_6_dec.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2022 16:20:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52110990/r_k_6_dec.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi laver en happening på Christiansborg med Jens Galschiøt del 2 - #Qatar6500</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52097771/r_k_1_dec.mp3</link>
			<description>&quot;Kom forbi os på Christiansborg og få taget et billede med kraniekæden på&quot; - Det var budskabet, der var sendt ud til folketingets politikere. Vi sender live fra vandrehallen på Christiansborg, hvor et hav af politikere kom forbi for at få taget et billede. Sammen med Jens Galschiøt og hans galleri har vi nemlig lavet en happening på ChristiansborgPolitikerne iklædte sig en halsklæde bestående af 6.500 kranier - et symbolsk tal for de migrantarbejdere, der er døde under opbygningen af VM i Qatar. Disse politikere stillede op (hent billeder i god opløsning her): Astrid Carøe – SF, Bjarne Laustsen – A, Carl Valentin – SF, Christian Juhl – EL, Christina Olumeko – Å, Erling Bonnesen – V, Franciska Rosenkilde – Å, Frederik Vad – A,  Helene Liliendahl Brydensholt – Å, Henrik Møller – A, Jette Gottlieb – EL, Jon Stephensen – M, Karsten Hønge – SF, Lars Christian Lilleholt – V, Leila Stockmarr – EL, Lisbeth Bech-Nielsen – SF, Mai Villadsen – EL, Marianne Bigum – SF, Nick Zimmermann – DF, Peder Hvelplund – EL, Pelle Dragsted – EL, Peter Kofod – DF, Pia Olsen Dyhr – SF, Sara Emil Baaring – A, Sascha Faxe – Å, Søren Egge Rasmussen – EL, Søren Søndergaard – EL, Theresa Berg Andersen – SF, Thomas Skriver Jensen – A, Torsten Gejl - Å.Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52097771/r_k_1_dec.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:09:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52097771/r_k_1_dec.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi laver en happening på Christiansborg med Jens Galschiøt - #Qatar6500</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52068631/christiansborg.mp3</link>
			<description>&quot;Kom forbi os på Christiansborg og få taget et billede med kraniekæden på&quot; - Det var budskabet, der var sendt ud til folketingets politikere. Vi sender live fra vandrehallen på Christiansborg, hvor et hav af politikere kom forbi for at få taget et billede. Sammen med Jens Galschiøt og hans galleri har vi nemlig lavet en happening på ChristiansborgPolitikerne iklædte sig en halsklæde bestående af 6.500 kranier - et symbolsk tal for de migrantarbejdere, der er døde under opbygningen af VM i Qatar. Disse politikere stillede op (hent billeder i god opløsning her): Astrid Carøe – SF, Bjarne Laustsen – A, Carl Valentin – SF, Christian Juhl – EL, Christina Olumeko – Å, Erling Bonnesen – V, Franciska Rosenkilde – Å, Frederik Vad – A,  Helene Liliendahl Brydensholt – Å, Henrik Møller – A, Jette Gottlieb – EL, Jon Stephensen – M, Karsten Hønge – SF, Lars Christian Lilleholt – V, Leila Stockmarr – EL, Lisbeth Bech-Nielsen – SF, Mai Villadsen – EL, Marianne Bigum – SF, Nick Zimmermann – DF, Peder Hvelplund – EL, Pelle Dragsted – EL, Peter Kofod – DF, Pia Olsen Dyhr – SF, Sara Emil Baaring – A, Sascha Faxe – Å, Søren Egge Rasmussen – EL, Søren Søndergaard – EL, Theresa Berg Andersen – SF, Thomas Skriver Jensen – A, Torsten Gejl - Å.Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52068631/christiansborg.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Dec 2022 16:45:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52068631/christiansborg.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Jokeren: Kom og lav et kraniearmbånd #Qatar6500</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52002318/r_k_november_2.mp3</link>
			<description>Sammen med Jokeren åbner vi dørene til et kranie-værksted. Her kan alle komme forbi og kreere deres helt eget #Qatar6500-armbånd. Armbåndet er en del af projektet #Qatar6500, hvor en prominent person skal bære den famøse kraniehalskæde under VM i Qatar, samtidig med at en række personligheder har fået et armbånd udleveret.Vi har sendt invitationer ud på de sociale medier, og så må vi ellers se, hvor mange der kommer.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Asger PetersenRedaktion: Casper Ell Hausner</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52002318/r_k_november_2.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:41:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/52002318/r_k_november_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ivan Mott fra Enhedslisten vil aflyse julen i Hvalsø</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51991204/r_k_23_nov.mp3</link>
			<description>Der er ny spænding i vores julekalender! Ivan Mott er eneste medlem af Enhedslisten i Lejre Kommune, og han vil ikke have julelys op i Hvalsø. Han vil tage sagen op i byrådet og få nedlagt forbud mod, at julelysene kan komme op. Tiden er ikke til at bruge penge på lys, mener han. Så måske kommer julen altså ikke til Hvalsø.Og så skal vi tale med John Kalluvilayathil. Han er fra Indien, og så er han simpelthen på vej til VM i Qatar for at heppe på Danmark.Til slut er der mere #Qatar6500. I morgen (torsdag den 24 november) har vi åbent værksted, hvor alle må komme og producere deres helt eget kranie-armbånd. Det foregår hjemme hos Jokeren i hans atelier i København.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Casper Ell Hausner</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51991204/r_k_23_nov.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Nov 2022 16:08:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51991204/r_k_23_nov.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Skal der være en stor markering for #Qatar6500 på Christiansborg?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51967393/r_k_november.mp3</link>
			<description>Karsten Hønge fra SF og en række andre politikere skal vise deres opbakning til #Qatar6500 gennem stor markering på Christiansborg - men hvordan vil de gøre det?Endnu flere personer skal være med ombord i projektet, og så skal vi have en reklame i en biograf, for vi har efterhånden travlt med at få skabt omtale for #Qatar6500, for nu er VM jo skudt igang.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Asger Petersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51967393/r_k_november.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 16:13:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51967393/r_k_november.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tonstung skulptur skal skabe opmærksomhed om #Qatar6500</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51929175/r_k_17_nov.mp3</link>
			<description>Vi får fint besøg af Sebastian Lynggaard, der har Instagram-kontoen Herlige Svend med over 70 tusind følgere. Han vil gerne have et Qatar6500-armbånd. Til gengæld lover han at lave par Qatar-memes.Og så har vores reporter været på Borgen for at dele flere armbånd ud til politikere.Vi får også flere armbånd-interesserede igennem. De skal dog have en god idé til at sprede #Qatar6500, før de kan få et armbånd. Til sidst hopper vi ned på Nørreport Station, hvor vores kæmpe skærm-reklame er kommet op.Medvirkende:Sebastian Lynggaard, indehaver af Herlige SvendRikke Friis Malver, interesseret i armbåndAndreas Bech, interesseret i armbåndMads Poulsen, interesseret i armbåndJette Martinussen, interesseret i armbåndJens Galschiøt, kunstnerVærter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Casper Ell HausnerReporter: Asger Petersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51929175/r_k_17_nov.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Nov 2022 16:28:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51929175/r_k_17_nov.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Hvalsø: Kan vi arrangere et fakkel-optog imod julelyset?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51912977/r_k16_nov.mp3</link>
			<description>Vi sender endnu engang live fra Hvalsø, hvor vores store julekalender-satsning foregår.Der er samlet 340.000 kr. ind til foreningen Julelys Hvalsø, som vil lyse byen op i den mørke juletid. Men det er ikke alle, der er glade for tiltaget. Vi taler med Ivan Mott, der sidder i byrådet for Enhedslisten. Han mener, at pengene skal bruges på at støtte et børnehjem i Bolivia. Ivan Mott har for år tilbage stået bag et stort fakkeloptog, fordi ham og flere lokale borgere var uenige i, at Lejre Kommune ville anlægge en vej i et af byens naturområder. Han har stadig faklerne liggende. Er han klar til at gå ligeså langt i kampen mod julelys?Vi tager også Ivan Mott med over på Spisehuset, hvor Rolf Hegedys sidder og venter. Rolf er med i foreningen Julelys Hvalsø. Ivan Mott kommer for at fortælle Rolf, at han vil lukke julen. Medvirkende:Ivan Mott, byrådsmedlem EnhedslistenJohn Dahlgaard, indehaver af Hvalsø KræmmerhalRolf Hegedys, foreningen Julelys HvalsøVærter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Casper Ell HausnerRedaktion: Asger Petersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51912977/r_k16_nov.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:22:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51912977/r_k16_nov.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#6500Qatar: Vi får kæmpe kranie-banner op ved Nørreport station</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51899677/r_k_15_nov.mp3</link>
			<description>Vi fortsætter uddeling af Jens Galschiøts kranie-armbånd, men endnu vigtigere: Vi får hul igennem til Citrus Media, der kan hjælpe med at få et kæmpe banner op at hænge om projektet på Nørreport st.Jens Galschiøt er begejstret.Peder Hvelplund fra Enhedslisten kommer og får armbånd. Han prøver også halskæden med 6500 kranier, som måske kommer med til Folketingets første samling i morgen? Formand for Danske fodboldfans, Christian Rothmann, og tidligere formand for Danske Roligans, Claus Amodsen, svinger også forbi, så de kan få sig et armbånd, inden de skal i Aftenshowet.Medvirkende: Jacob Hviid Birkelund, tidligere bosat i QatarCitrus Media Peder Hvelplund, EnhedslistenMads Fuglede, VenstreJens Galschiøt, kunstner Christian Rothmann, formand for Danske fodboldfansClaus Amodsen, tidligere formand Danske RoligansVærter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Casper Ell HausnerRedaktion: Asger Petersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51899677/r_k_15_nov.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Nov 2022 16:14:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51899677/r_k_15_nov.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>#Qatar6500: Kan vi få armbåndet på Pierre-Emile Højbjerg?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51888210/r_k_14_nov.mp3</link>
			<description>Vi har modtaget over 70 mails fra folk, der gerne vil have kunstner Jens Galschiøts kranie-armbånd, der symboliserer de døde migrantarbejdere i Qatar.En af dem er Pierre Emile Højbjergs bror Lucas Højbjerg. Vi hører, om han kan lokke sin bror til også at gå med ét.Vi taler også med Bubber, der fik et armbånd i dag og lover at lave et SoMe-opslag om projektet.Til sidst når Jacob ind i studiet. Han har boet i Doha og med egne øjne set de dårlige forhold i Qatar og vil gerne støtte op om sagenMedvirkende:Bubber, Tv-værtMartin Wittrup Enggaard, retfærdighedsaktivistDavid Bering, kreativ direktør MontgomeryGunde Odgaard, formand BAT-kartelletLucas Højbjerg, dansk erhvervJacob Hviid Birkelund Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Casper Ell HausnerRedaktion: Asger Petersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51888210/r_k_14_nov.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:32:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51888210/r_k_14_nov.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Part 2: Morten, Morten, Morten, Morten…</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51852489/r_k_10_nov.mp3</link>
			<description>Det er mortensaften, og vanen tro får landets Mortener ordet, når vi skal blive klogere på, hvordan det går med Morten anno 2022. Igen i år er Morten Mortensen over-Morten, når han tager dig igennem dette Morten-portræt.Redaktion: Anton Ringdal, Kristoffer Kristensen, Asger Petersen og Casper Ell Hausner</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51852489/r_k_10_nov.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Nov 2022 16:11:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51852489/r_k_10_nov.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Hvalsø: Kommer julelysene op?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51838200/r_k_hvals.mp3</link>
			<description>Vi fortsætter optagelserne af vores store jule-satsning. I december vil vi nemlig sende en julekalender - men først skal den laves, og det vil vi bruge noget af november måned til:Det her er historien om en lokal forening, som kæmper for at få julen til deres by. Vintermånederne kan være tunge, de er i hvert fald mørke. Men det skal julelysene hjælpe på. Men der er nisser på loftet - så at sige - i Hvalsø. Nogle ønsker ikke, at julelysene kommer op. Man forstår dem måske godt. Lige nu er der en energikrise så stor, at den ikke er set i flere årtier, og mange danskere er pressede økonomisk - så hvorfor bruge penge på julebelysning?I foreningen ‘Julelys i Hvalsø’ er man slet ikke i tvivl. Julelysene skal op. Foreningen har selv samlet samlet penge ind, faktisk flere end 300.000 kroner, og de og resten af byen har set frem til at få prydet byen med julelys.Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer KristensenProducer: Asger Petersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51838200/r_k_hvals.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Nov 2022 18:41:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51838200/r_k_hvals.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem vil bære Jens Galschiøts armbånd? #Qatar6500</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51826163/8novr_k.mp3</link>
			<description>Sammen med den landskendte kunstner Jens Galschiøt har vi skudt projektet #Qatar6500 i gang. Hovedmålet er, at kulturministeren skal bære en kæde med 6500 små kranier på under VM i Qatar. Kranierne symboliserer de døde migrantarbejdere. Men derudover har Jens Galschiøt også lavet hundredvis af små armbånd. I dag prøver vi at få en række politikere og personligheder til at bære armbåndet, så de kan blive en del af #Qatar6500. Blandt de første medlemmer er Karsten Hønge fra SF, Søren Søndergaard fra Enhedslisten, Özlem Cekic, generalsekretær i Brobyggerne og tidligere MF’er, fotograf Jacob Holdt, krigsfotograf Jan Grarup, Pia Kjærsgaard fra Dansk Folkeparti.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Asger PetersenRedaktion: Casper Ell Hausner</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51826163/8novr_k.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Nov 2022 16:12:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51826163/8novr_k.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra kunstner Jens Galschiøt: Vi skaber #Qatar6500</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51777261/r_k_3_november.mp3</link>
			<description>#Qatar6500. Det bliver navnet på et storstilet projekt, vi søsætter i samarbejde med den danske kunstner Jens Galschiøt. Han er en af landets største kunstnere, der især har gjort sig bemærket igennem sine provokerende værker, som altid skaber debat. Sammen med ham skaber vi et kunstprojekt, der skal sætte fokus på de døde migrantarbejdere i Qatar. Projektet består af en kæmpe halskæde med 6500 kranier på - Én for hver af de døde migrantarbejdere. Den kæde vil vi prøve at få kulturministeren til at bære under VM. Der har nemlig været et politisk pres for, at ministeren skal lave en happening nede i Qatar - og det her er vores bud. Derudover skaber vi hundredvis af armbånd - med samme kranier på, der skal tilbydes til officials, politikere, journalister og andre vigtige personer, der skal til Qatar. I dag sender vi fra Jens Galschiøts 10.000 kvadratmeter sorte kunstneriske legeplads, værksted og værested. Vi taler om ham, hans kunst, vores projekt - og får en intimkoncert med to ukrainske violinspillere.Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer KristensenGæst: Jens GalschiøtProducer: Asger Petersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51777261/r_k_3_november.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Nov 2022 17:15:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51777261/r_k_3_november.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Storslået panel live-kommenterer DR’s valgdækning</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51753668/r_og_k_1_november.mp3</link>
			<description>Det her er programmet til dig, der ikke sidder derhjemme og følger med i den suveræne livedækning, der kører på DR. Vi giver jer ren public service og bringer DR’s valgdækning ind i vores radioprogram. Vi har allieret os med et fantastisk panel, der sammen vil tale politik, imens de følger og kommenterer på DR’s valgdækning. Vi har besøg af:Hannibal Hildorf, formand for Havenissepartiet og dansktop-sanger Johannes-Sejr Nielsen, Danmarks ældste standup-komiker, digter og stifter af partiet Store Sko Claus Kiaer, aktivist og stor fan af Frie GrønnePhilip Dragsted, multikapitalist og har tidligere stemt Nye Borgerlige, denne gang såkaldt tvivler. Niels Gether, fotograf og generelt meget engageret person. Kommer ikke til at stemme da han har mistet sit valgkort.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe HaugaardRedaktion: Asger Petersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51753668/r_og_k_1_november.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:17:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51753668/r_og_k_1_november.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi forener de mindste partier Danmark</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51705170/r_k_partier.mp3</link>
			<description>Mikropartier, foren jer!Vi vil hjælpe 6 meget små partier med at blive opstillingsparate til næste folketingsvalg. De grønne partier - Alternativet og Grøn Alliance - har allerede gjort det, og nu vil vi prøve at samle en række partier. I år er der rekordmange partier opstillet til folketingsvalget, og det har aldrig været sværere for de politiske ildsjæle, som måske ikke tiltrækker flest vælgere, at få taletid under en valgkamp. Det ændrer vi på i dag.Vi har inviteret en håndfuld partiledere ind for partier, som i år har prøvet at komme i folketinget - men uden held. De har ikke fået nok vælgererklæringer. Kan de forene sig og blive enige om et principprogram?Medvirkende: Lars Theilade fra Partiet KronborgBjarne Holm fra De VelorienteredeMogens Svava fra Theta ServicePeter Duffy Obel fra FællespartietKathrine Richter fra Volt DanmarkVivian Anita Alexandru fra SamfundssindVærter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Asger PetersenRedaktion: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51705170/r_k_partier.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 15:29:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51705170/r_k_partier.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Hvalsø: Planlægning af stor julekalender</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51702058/hvals_julekalender.mp3</link>
			<description>Vi skyder vores store julekalender-satsning i gang. I december vil vi nemlig sende en julekalender - men først skal den laves, det vil vi bruge noget af november måned til:Det her er historien om en lokal forening, som kæmper for at få julen til deres by. Vintermånederne kan være tunge, de er i hvert fald mørke. Men det skal julelysene hjælpe på. Men der er nisser på loftet - så at sige - i Hvalsø. Nogle ønsker ikke, at julelysene kommer op. Man forstår dem måske godt. Lige nu er der en energikrise så stor, at den ikke er set i flere årtier, og mange danskere er pressede økonomisk - så hvorfor bruge penge på julebelysning?I foreningen ‘Julelys i Hvalsø’ er man slet ikke i tvivl. Julelysene skal op. Foreningen har selv samlet samlet penge ind, faktisk flere end 300.000 kroner, og de og resten af byen har set frem til at få prydet byen med julelys.Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer KristensenProducer: Nana Magrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51702058/hvals_julekalender.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 08:30:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51702058/hvals_julekalender.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Hvalsø: planlægning af julekalender</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51695304/r_og_k_26_okt.mp3</link>
			<description>Det her er historien om en lokal forening, som kæmper for at få julen til deres by. Vintermånederne kan være tunge, de er i hvert fald mørke. Men det skal julelysene hjælpe på. Men der er nisser på loftet - så at sige - i Hvalsø. Nogle ønsker ikke, at julelysene kommer op. Man forstår dem måske godt. Lige nu er der en energikrise så stor, at den ikke er set i flere årtier, og mange danskere er pressede økonomisk - så hvorfor bruge penge på julebelysning?I foreningen ‘Julelys i Hvalsø’ er man slet ikke i tvivl. Julelysene skal op. Foreningen har selv samlet samlet penge ind, faktisk flere end 300.000 kroner, og de og resten af byen har set frem til at få prydet byen med julelys.Det store spørgsmål er.. Kommer julen til Hvalsø?Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51695304/r_og_k_26_okt.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 15:13:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51695304/r_og_k_26_okt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Politiske eksperter tester valgbolcher</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51683711/r_og_k_25_okt.mp3</link>
			<description>Kan man smage partiernes politik i deres valgbolcher? Det tester vi i dag. Vi har skaffet valgbolcher fra alle partier - undtagen Frie Grønne, der ikke deler slik ud - og så har vi allieret os med toppen indenfor politisk viden: Marchen Neel Gjertsen, chefredaktør på Jyllands-Posten, Jarl Cordua, politisk kommentator og Kaare R. Skou, tidligere politiske redaktør på TV2 Nyhederne.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenReporter: Asger PetersenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51683711/r_og_k_25_okt.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 15:41:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51683711/r_og_k_25_okt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En traktortræk-reportage går over gevind</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51554204/r_k_12_10.mp3</link>
			<description>Hvor lang tid det tager, før en valgplakat fra Nye Borgerlige bliver hevet ned på Blågårdsplads i København? Niels Peder Ravn er spidskandidat for Nye Borgerlige i København, og han har fortalt, at hans valgplakater ryger ned - lige så hurtigt som de kom op. Det har vi testet med ham.Derudover byder vi på en reportage fra vores reporter Asger Petersen. Han tog til traktortræk i Roskilde med et mål om at lave en syv minutters lyd-bid. Og det udviklede sig - mildest talt - lidt.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51554204/r_k_12_10.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Oct 2022 15:35:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51554204/r_k_12_10.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Martin Nørgaard har Aspergers syndrom og er komiker: “De griner altid indenfor ti sekunder”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51538242/r_og_k_11_okt.mp3</link>
			<description>Alt er sat ind for at blive en af de komikere, som alle taler om. Som 52-årig har Martin Nørgaard, der har Aspergers syndrom, besluttet sig for at dedikere sig til komikken, og det kan kun gå for langsomt med at slå igennem.Han giver en forsmag på sit show.Og så skal vi forbi Blågårds Plads på Nørrebro, hvor Nye Borgerlige-politikere Niels Peder Ravn skal hænge en valgplakat op. Han tror nemlig, at nogen vil fjerne den, så snart den kommer op. Hvor lang tid får den i lygtepælen?Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenReporter: Asger PetersenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51538242/r_og_k_11_okt.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Oct 2022 15:12:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51538242/r_og_k_11_okt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>På “dødsruten” sammen med Claus Pogel</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51489370/r_k_06072022.mp3</link>
			<description>“Brune Branderter” hedder arbejdstitlen på en bog, som kommer inden længe. Manden bag er Claus Pogel, og han har i mange år kæmpet for de brune værtshuse.Han har sin egen rute, som han kalder “dødsruten”. Den består af en række værtshuse, som man besøger efter hinanden. Vi skal forbi alle de skønne, brune lokationer, Claus fortæller historier - og så har vi sørget for underholdningen, når en cykeltaxa fragter os fra sted til sted.Vi besøger:Cafe Hvepsereden: Mimersgade 113Mascot Bodega: Nordre Fasanvej 259Glentekroen: Nordre Fasanvej 237Runddelen: Nørrebrogade 151Nørre Bodega: Nørrebrogade 152Blågårds apotek: Blågårds Plads 2Diligencen: Korsgade 8Rosengårdens Vinstue: Rosengården 11 Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Asger Petersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51489370/r_k_06072022.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Oct 2022 15:24:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51489370/r_k_06072022.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Milliardær Lars Seier Christensen anmelder ny udstilling om penge</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51477439/rktaarnby.mp3</link>
			<description>Rockerne kommer. Det ser i hvert fald sådan ud i Tårnby, hvor to rockergrupperinger lige nu vil slå sig ned. Så hvordan vil en ejendomsmægler sælge området til rockerne - det skal vi finde ud af.Nationalmuseet har åbnet for en ny udstilling om penge - Ka-CHING hedder den. Milliardæren Lars Seier Christensen anmelder den for os.Og så skal vi til Qatar, hvor der er godt nok i vores jagt på at blive finansieret af staten.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer og reporter: Asger Petersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51477439/rktaarnby.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Oct 2022 15:13:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51477439/rktaarnby.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Verdenspremiere på Tjæreby Revyen: “Det er ikke lokalt. Det er globalt”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51466658/r_og_k_4_okt.mp3</link>
			<description>Danmarks måske mest globale revy har premiere i denne måned, når Tjæreby Revyen fra Sydvestsjælland slår dørene op til årets show. Vi får besøg af to af skuespillerne - Kia Ambus, Niels Weiglin - som giver en forsmag på revyen.19 grader. Så varmt (eller rettere koldt) skal der nu være på offentlige arbejdspladser. Vi får besøg af Søren Ekman, direktør for det gamle gymnastikhus, Godtvedinstituttet. Han hjælper os og dig med at holde varmen.Inde på DBa bliver der lige nu svindlet med blandt andet Coldplay-billetter. Vi taler med én, som har dedikeret sin tid til at få sat en stopper for det.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducere: Nana Margrethe Haugaard og Asger Petersen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51466658/r_og_k_4_okt.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 15:12:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51466658/r_og_k_4_okt.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Parken: Vodka-Claus skal se VM-trofæet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51418949/ringdal_og_k.mp3</link>
			<description>Lige nu kan man se VM trofæet i parken. Vi tager derned, og ser det med en euforisk fan. Claus steffensen - kendt som vodka Claus - er med, og han kan næsten ikke være i sig selv af bare spænding. Vi falder også i snak med en mand, der gør colaer kolde. Derudover taler vi med kunstneren Jens Galschiøt. Han vi lave en kæde, som vi vil tilbyde kulturministeren Ane Halsboe-Jørgensen at tage på, når hun skal til Qatar. Flere politikere har nemlig sagt, at hun bør lave en “happening”Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen.Producer: Cecilie dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51418949/ringdal_og_k.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Sep 2022 16:37:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51418949/ringdal_og_k.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mær, gås og hystade: Kvinderådet vil have ordbogen tilpasset til tiden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51407198/r_og_k_28_sep.mp3</link>
			<description>I dag skal vi have en klassisk debat: For er det okay, når man på ordnet.dk kan læse, at “ord i nærheden” af kvinde blandt andet er: “det svage køn” og “gås”? Kvinderådet vil have det tilpasset til tiden - vi taler med Yildiz Akdogan fra Kvinderådet og Sanni Nimb, seniorredaktør på ordnet.dk.Derudover skal vi skabe noget live-action. Berlingske skriver nemlig, at en samtale fra Gift Ved Første Blik er så vild, at man burde lave en actionfilm om den. Det prøver vi i dag med to skuespillere: Christina Hofler og Ruben JefsenOg så vil vi hjælpe jer allesammen - og den ukrainskfødte Yevgeniy Golovchenko - med at blive mindre russocentrisk.Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51407198/r_og_k_28_sep.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Sep 2022 15:29:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51407198/r_og_k_28_sep.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvorfor har Sorø-borgere Danmarks ringeste livskvalitet?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51396627/r_og_k_27_sep.mp3</link>
			<description>6,64. Så dårligt synes soranere, at de har det på en skala fra 0-10. Det viser en ny analyse fra Realdania, og den placerer Sorø lavest af alle kommuner i Danmark, hvad angår livskvalitet.Vi prøver at finde ud af hvorfor - sammen med multikunstner Liselotte Gabriel Pedersen.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51396627/r_og_k_27_sep.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Sep 2022 15:08:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51396627/r_og_k_27_sep.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mørklagt studie med én fra gaden: Komplet kaos foran Louis Vuitton</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51331038/r_og_k_20_sep.mp3</link>
			<description>Det hele går galt i dag. Vi har et koncept, hvor vi finder folk fra gaden og tager den med op i et mørklagt rum - her taler vi med dem i en time. Denne gang når vi ikke at finde nogen.. Eller, det vil sige, vi møder en mand, der gerne vil med. Men han skal først i Louis Vuitton butikken, og det besøg trækker ud. Det bliver en lang odysse fra Storkespringvandet, hvor vi sender igennem en telefon. Heldigvis lykkes det os at finde en anden, som kommer med op i det mørke rum.Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51331038/r_og_k_20_sep.mp3</guid>
			<pubDate>Sun, 25 Sep 2022 08:48:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51331038/r_og_k_20_sep.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kristian Von Hornsleth: &quot;Jeg smurte kokain på glansen og bollede natten lang&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51345864/r_og_k_22_sep.mp3</link>
			<description>I dag får vi besøg af Kristian Von Hornsleth, der fortæller, hvordan han engang smurte kokain på sin glans, så han kunne bolle en columbiansk kvinde natten lang. Vi taler med ham, fordi han udgiver en ny bog, der hedder “Mig, mig, mig”, der handler om sit liv og værker.Derudover får vi besøg af Danmarks største vulkanekspert Henning Andersen. Han fik sit folkelige gennembrud, da han brillerede i TV-quizzen: Kvit eller dobbelt. Her valgte han at stoppe inden sidste spørgsmål - et valg han i dag fortryder. Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51345864/r_og_k_22_sep.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Sep 2022 15:31:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51345864/r_og_k_22_sep.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hjemme hos 90-årige Birgit - er hun fanget i sin lejlighed?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51334415/r_og_k_21_sep.mp3</link>
			<description>“Udlejer lukker elevator: 90-årige Birgit fanget i sit hjem på 4. sal”Det skrev TV2 Lorry forleden om 90-årige Birgit Haase Sørensen, der bor i en opgang, hvor udlejeren City Apartments i marts i år valgte at lukke for ejendommenes to elevatorer.Vi besøger Birgit, som fortæller, at det er en stor belastning for hende, at hun selv skal komme op og ned ad trapperne. Samtidig fortæller hun, at hun faktisk har været udenfor det seneste halve år - så er det rigtigt, når TV2 Lorry skriver, at hun “bogstaveligt talt kun (har, red.) opholdt sig i sin lejlighed på Østerbro?Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51334415/r_og_k_21_sep.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Sep 2022 15:13:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51334415/r_og_k_21_sep.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt sammen med Mathias Hjort</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51309848/r_og_k_19_sep.mp3</link>
			<description>Hvem har produceret en Vordingborg-oplukker, hvad er “typisk Ishøj,” og hvornår er der egentlig banko i Jejsing?Det taler vi om i dag sammen med tidligere Paradise Hotel-deltager og personlig coach Mathias Hjort, der er dagens gæstevært. Det er mandag, og det betyder, at vi satser småt. Vi har været rundt i en masse lokale facebookgrupper, og ud fra de opslag skaber vi en nyhedsudsendelse. På den finder vi ud af, hvad danskerne rent faktisk går op i lige nu.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51309848/r_og_k_19_sep.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Sep 2022 15:11:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51309848/r_og_k_19_sep.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>15-årig “spøjs starut” udgiver krimi om mord og sex</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51270550/rk_valdemar.mp3</link>
			<description>Valdemar Vollbehr har netop debuteret med bogen “UNDSKYLD”. Det er en krimi om alt fra hash-rygning til knivstik.Han har udvalgt en bid fra sin bog, og sammen med ham indspiller vi et lydteater.Og så nærmer vi os at komme til Qatar, når der til november er VM, hvor vi skal finansieres af staten.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51270550/rk_valdemar.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Sep 2022 15:16:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51270550/rk_valdemar.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Dragør: &quot;Jeg lever ikke i menneskeverdenen&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51256862/the_pearl.mp3</link>
			<description>Der er kommet 6000 procent flere hjemløse i Dragør Kommune på bare tre år. Det viser en ny analyse fra VIVE - Det Nationale Forsknings- og Analysecenter for Velfærd.Ifølge den konservative borgmester Kenneth Gøtterup er det, fordi de “hjemløse” på campingpladsen nu bliver talt med.Men hvem er de så, de her mange, nye hjemløse, som har valgt at slå sig ned på en campingplads i Dragør? Og er de overhovedet hjemløse? Afsnittet er en fortsættelse af: &quot;Live fra Dragør: 6000 procent flere hjemløse på campingplads&quot;I det her afsnit støder vi ind i en kvinde, som var hjemløs, blot et døgn inden vi møder hende - og hun viser sig at have en anderledes historie.Og så skal vi tale med en dansk journalist i Qatar. Han hedder Søren Førby, har masser af spændende insider-viden om staten og skal hjælpe os med at blive finansieret af den.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51256862/the_pearl.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Sep 2022 15:15:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51256862/the_pearl.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Dragør: 6000 procent flere hjemløse på campingplads</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51252958/rogkcamping.mp3</link>
			<description>Der er 121 hjemløse i Dragør Kommune. For tre år siden var der 2. Det viser en ny undersøgelse. Ifølge borgmester Kenneth Gøtterup (K) er det, fordi “hjemløse” på campingpladsen nu bliver talt med.Hvem er de så, de mange, nye hjemløse på Copenhagen Camping - og er de overhovedet hjemløse?Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Cecilie Dichmann Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51252958/rogkcamping.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Sep 2022 09:47:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51252958/rogkcamping.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt sammen med Jan Grarup</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51229958/r_og_k_12_sep.mp3</link>
			<description>Der er skatteopkrævning på rute 6, smukke stunder i Vordingborg og kommen i osten.Det taler vi om i dag sammen med krigsfotograf Jan Grarup, der er dagens gæstevært. Det er nemlig mandag, og det betyder, at vi satser småt. Vi har været rundt i en masse lokale facebookgrupper, og ud fra de opslag skaber vi en nyhedsudsendelse. På den finder vi ud af, hvad danskerne rent faktisk går op i lige nu.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51229958/r_og_k_12_sep.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Sep 2022 15:15:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51229958/r_og_k_12_sep.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fantasiformidler skaber værk om Domino’s fantasi om at blive kæmpestore</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51187284/r_og_k_8_sep.mp3</link>
			<description>I dag skal vi igennem en stor test af Dominos’ pizzaer - for er deres pizzaer virkelig blevet bedre?De gik konkurs for tre år siden, da der blev afsløret omfattende svindel med blandt andet datomærkninger, men i dag er de tilbage. De har åbnet 26 restauranter og vil åbne hele 150 inden 2030. Kvaliteten er virkelig løftet, lover de. Så er den det? Lige nu er der DM i Poker. Engang var poker stort i fjernsynet, nu kan du være heldig at finde en stream på en hjemmeside. Så vi undersøger, om det kan noget som radioformat.Medvirkende:Lars Fantasiformidler Elgidh (og hans far)Søren Jacobsen Damm, litteraturredaktør og madanmelder på BerlingskeCasper Drømme, anmelder mad på sociale medierKellie Taylor, Landechef for Dominos i DanmarkDrengene fra John Tøms PokerklubChristian Eppers, fra bureauet THINK CreativeVærter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51187284/r_og_k_8_sep.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Sep 2022 15:20:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51187284/r_og_k_8_sep.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Robotter kan skabe prisvindende kunst ved hjælp af ny teknologi. Den vil vi (mis)bruge</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51174561/r_og_k_7_sep.mp3</link>
			<description>Er det snyd at bruge kunstig intelligens til at vinde en kunstkonkurrence?For nylig vandt en amerikaner en kunstkonkurrence ved at bruge kunstig intelligens. Han brugte et program, hvor du skriver en sætning, og så skaber den et billede for dig - på et øjeblik. Mange er sure på ham og synes, han har snydt. De mener, at han skal give afkald på sin førsteplads. Selv mener han, at han er en kunstner, som bare har brugt den tilgængelige teknologi.Vi vil prøve at gøre ham kunsten efter, når vi skal vinde en konkurrence for digitale værker i Sydslesvig.  Vi taler med hovedpersonen, Jason Allen, selv.Vi får besøg og hjælp af Mikael Svalgaard. En dansker, som selv bruger AI-teknologi til at skabe billeder.Derudover taler vi med Ole Winther. Han arbejder ikke selv med billedskabende AI, men forsker i maskinlæring på Danmarks Tekniske Universitet (DTU) og følger udviklingen tæt og med fascination (Dét har Videnskab.dk engang skrevet om ham).Til sidst kommer Ishøj Teater og opfører stykket “Mus og venner,” som har premiere i dag. Dét vil du ikke gå glip af.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51174561/r_og_k_7_sep.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Sep 2022 15:19:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51174561/r_og_k_7_sep.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vil tre naturister spille Twister?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51161831/r_og_k_6_sep.mp3</link>
			<description>Carsten, Torben og Kristina er naturister, og de besøger os i dag. Vi skal finde ud af, hvorfor det er dejligt at være nøgen, og så skal vi undersøge, hvor normalt det i virkeligheden er at være nøgen, når alle skal spille twister. Eller skal vi?Peter Frödin spiller “Franzi” i bet25-reklamer, Uffe Holm var Uffe Holm i reklamer for Leo Vegas, Brian Laudrup var Brian Laudrup i Unibet-reklamer. Men nu vil regeringen vil forbyde skuespillere og sportsfolk i reklamer. Måske er det ikke en helt dum ide, mener Spillebranchens hovedorganisation, som dog har en del “men’er”. Vi prøver at finde ud af, hvorfor organisationen overhovedet giver politikerne ret et stykke af vejen - og så prøver vi at finde ud af, hvem der så ikke må reklamere for betting og spil.Og til slut skal vi til det faste koncept “Kesting og de kendte,” hvor Se og Hør-journalist Nikolaj Kesting skal interviewe en kendis og skrive en artikel live i programmet.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51161831/r_og_k_6_sep.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Sep 2022 15:19:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51161831/r_og_k_6_sep.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt sammen med Bryan Rice</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51149307/r_og_k_5_sep.mp3</link>
			<description>Hvor mange skud kan man få ud af en solsikke-stikling? Hvordan får man duer til at trylle? Og hvad gør Jette, når hun ikke kan komme ned på stranden med sin el-scooter?Det taler vi om i dag sammen med Bryan Rice - dagens gæstevært. Det er nemlig mandag, og det betyder, at vi satser småt. Vi har gennemgået en masse lokale facebookgrupper, og ud fra de opslag skaber vi en nyhedsudsendelse. På den finder vi ud af, hvad danskerne rent faktisk går op i lige nu.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51149307/r_og_k_5_sep.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Sep 2022 15:10:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51149307/r_og_k_5_sep.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra udstillingen, som så ikke er der mere</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51106348/r_og_k_1_sep.mp3</link>
			<description>Krigsfotograf Jan Grarup har de seneste år rejst og taget billeder i Uganda, Haiti og Libanon. Billederne beskriver virkeligheden under Covid-19 for nogle af verdens fattigste, og de er udstillet på Kongens Nytorv i København. Eller det troede vi. Udstillingen blev åbenbart fjernet for to dage siden. Men vi mødes med Jan Grarup, hvor billederne var udstillet.Og så kommer Per Springborg, centerleder i Vallensbæk Rideakademi, ind i studiet. Han skal forberede vores reporter Nana Margrethe Haugaard på en konkurrence, hun skal deltage i i weekenden - nemlig den kæmpestore kæpheste-konkurrence til Store Hestedag i Roskilde. Ringdal &amp; Kristensen ser frem til, at hun henter en guldmedalje til programmet.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenReporter: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51106348/r_og_k_1_sep.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 01 Sep 2022 15:37:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51106348/r_og_k_1_sep.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan man høre et helt album af Cartoons fra start til slut?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51092874/r_og_k_31_aug.mp3</link>
			<description>Hvor mange Cartoons sange kan man høre, før man får nok? Det spørgsmål vil vi forsøge at besvare i dag, når vi hører albummet Toonage fra ende til anden sammen med den skleroseramte komponist Henrik Carlsen, som har står bag flere af deres store hits.Foruden at være komponist og førtidspensioneret skolelærer bruger Henrik Carlsen også sin tid på at rynke på næsen over Politikens overskrifter - så meget, at han har skrevet et debatindlæg om, hvor dårlige de er. Dét og meget mere taler vi med ham om i dagens program.Vært: Anton RingdalProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51092874/r_og_k_31_aug.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Aug 2022 15:26:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51092874/r_og_k_31_aug.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt sammen med Bubber</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51066427/r_og_k_29_aug.mp3</link>
			<description>Hvordan føles det, når ens kæreste lige har begået selvmord? Skal man koge en medister, inden den steges? Og hvordan gik det, da Kirsten for første gang købte en pensionistbillet?Det er nogle af de historier, vi dykker ned i - sammen med Bubber. Det er nemlig mandag, og det betyder, at vi satser småt. Imens de etablerede medier satser stort på de store historier, går vi i en helt anden retning. Vi har undersøgt de små lokale facebook-grupper for at finde ud af, hvad danskerne rent faktisk går op i.Vært: Anton Ringdal &amp; BubberProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51066427/r_og_k_29_aug.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Aug 2022 15:16:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51066427/r_og_k_29_aug.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Nordens største kunstmesse: Portræt af energisk kunstsamler</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51028537/r_og_k_25_aug.mp3</link>
			<description>Vi følger kunstsamler Martin Nielsen, når han forhandler om prisen på et 2 millioner dyrt værk, køber et andet til 60.000 og hilser på alle - fra Carlsbergs tidligere direktør til Anders fra Louisiana. For i dag åbner Inter Art Fair i Nordhavn, som er nordens største kunstmesse med mere end 350 kunstnere og op mod 20.000 gæster. Og her går vi rundt sammen med Martin Nielsen. Han er distributør af Paul Smith i Skandinavien og står bag bag Cloud City, der er et stort kunst- og kulturprojekt i Aalborg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51028537/r_og_k_25_aug.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Aug 2022 15:30:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51028537/r_og_k_25_aug.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mørklagt studie med én fra gaden: Er jeg helt normal?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51016986/r_og_k_24_aug.mp3</link>
			<description>Vi har fundet en mand på gaden. Han viser sig at hedde Michael Petersen, han er 49 år, og så bruger han meget af sin tid på mode. Sammen med ham ligger vi i et mørklagt rum i en time.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51016986/r_og_k_24_aug.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Aug 2022 15:27:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51016986/r_og_k_24_aug.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Spektakulær og modig&quot; happening i Qatar: En guide til kulturministeren</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51006843/r_og_k_23_aug.mp3</link>
			<description>Det kan ikke blive vildt nok, når kulturminister Ane Halsboe-Jørgensen skal repræsentere Danmark under VM i Qatar.Ifølge Venstre, Enhedslisten og SF skal hun nemlig begå en &quot;spektakulær, modig og tilstrækkeligt kreativ&quot; happening under slutrunden, for at vise hvor utilfreds hun og regeringen er med forholdene i staten.Men hvad skal hun så gøre? Det prøver vi at finde ud af blandt andet med hjælp fra kunstner Jens Galschiøt og Kusse-Kurt.Og så får vi besøg af Se og Hør-journalist Nikolaj Kesting, som skal prøve at hive en nyhed ud af tidligere vejrvært Cecilie Hother.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51006843/r_og_k_23_aug.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Aug 2022 15:26:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/51006843/r_og_k_23_aug.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt sammen med Jes Dorph-Petersen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50996542/r_og_k_22_aug.mp3</link>
			<description>Han plejede at interviewe danskerne hver eneste dag - og i dag skal han tilbage i manegen.Det er mandag, så derfor satser vi småt. Imens de etablerede medier altid satser på de store historier, så går vi i den modsatte retning og satser småt. Vi har været rundt i en masse lokale Facebook-grupper og fundet ud af, hvad danskerne rent faktisk går op lige nu.I dag sammen med gæstevært Jes Dorph-Petersen.Vi skal blandt andet tale med Hr. Rasmussens kæreste, der har fundet et cigaretskod i en minimælk, og så skal vores gæstevært finde ud af, hvad der er mest interessant ved Anne Merete Olsen.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50996542/r_og_k_22_aug.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Aug 2022 15:27:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50996542/r_og_k_22_aug.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live lydbog: Helt ny dagbog fra russisk soldat</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50951126/18_august_r_og_k.mp3</link>
			<description>“Jeg ser ikke retfærdigheden i den her krig. Jeg ser ikke sandheden her.”Ordene kommer fra Pavel Filatyev. Han er tidligere russisk soldat. For to uger siden flygtede han fra krigen, og han har netop lagt sin dagbog ud på nettet. Det er en ufiltreret, barsk fortælling om at være i fronten af krigen. Sammen med Jørgen Luxhøj fra Dansk-Russisk forening har vi oversat den første del af dagbogen. Indlæser og speaker Kasper Holten læser højt.Som det eneste medie i verden bringer vi her et uddrag fra første del af dagbogen.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50951126/18_august_r_og_k.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Aug 2022 15:35:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:42:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50951126/18_august_r_og_k.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi limer os fast til Amnestys kontor, fordi vi støtter Qatar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50941343/rkqatar.mp3</link>
			<description>Hvad får du, hvis du kombinerer en reporter, lim og Amnestys kontor? Det skal vi finde ud af i dag.Danske aktivister er vilde med at lime sig fast til veje og bygninger, og det bliver stadig mere populært. De gør det, når de skal vise deres utilfredshed med alt fra manglende klimahandling til stor social ulighed. For dem er det den bedste måde at få sat fokus på en sag. Netop det skal vi også i dag.For vi skal jo til Qatar, og den tur skal være sponsoreret af staten, på samme måde som influencere får sponseret udlandsrejser. Så i dag skal vi fortælle alle, hvor dejligt et sted Qatar er, og hvor afsporet Amnesty er, når de kritiserer Qatar. Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenReporter: Nana Margrethe HaugaardProducer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50941343/rkqatar.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 16:12:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50941343/rkqatar.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Begravelse for vores kyllinger med Anonym Kunstner og dansktop-sanger</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50930917/tirsdag_mp3.mp3</link>
			<description>I dag har vi besøg af Anonym Kunstner, som vi interviewer igennem en klassisk hviskekæde. Han har mistet et kunstværk i voldgraven ved Kronborg Slot. Vi hjælper ham med at finde det.Derudover bliver det trist. Rigtig trist. Vores kyllinger er nemlig døde, og vi holder i dag en begravelse for dem. Det gør vi med Jan Omann-Vestergaard, han er dansktop-sanger - og han spillede for kyllingerne, da de blev født. Derfor spiller han selvfølgelig også til begravelsen.Og så skal vi til vores store koncept: “Kesting og de kendte”, hvor journalist Nikolaj Kesting fra Se &amp; Hør går til de kendte og skaber store overskrifter til bladet.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer og reporter: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50930917/tirsdag_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:24:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50930917/tirsdag_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Begravelse for vores kyllinger med Anonym Kunstner og dansktop-sanger</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50930791/tirsdag_16_august_anonym_kunstner.mp3</link>
			<description>I dag har vi besøg af Anonym Kunstner, som vi interviewer igennem en klassisk hviskekæde. Han har mistet et kunstværk i voldgraven ved Kronborg Slot, så vi hjælper ham med at finde det - og så skal vi også finde ud af, hvorfor han godt kan lide at være anonym. Derudover bliver det trist. Rigtig trist. Vores kyllinger er nemlig døde, og vi holder i dag en begravelse for dem. Det gør vi med Jan Omann-Vestergaard, han er dansktop-sanger. Han spillede for kyllingerne, da de blev født. Derfor spiller han selvfølgelig også til begravelsen.Og så skal vi til vores store koncept: “Kesting og de kendte”. Journalist Nikolaj Kesting fra Se &amp; Hør går til de kendte og skaber store overskrifter til bladet.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer og reporter: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50930791/tirsdag_16_august_anonym_kunstner.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:09:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50930791/tirsdag_16_august_anonym_kunstner.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt sammen med Mai Manniche</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50919895/rogk_manniche.mp3</link>
			<description>Imens de store medier kæmper om at være først med de største historier, så går vi i en helt anden retning. Det er mandag, og vanen tro satser vi småt.I dag i selskab med Mai Manniche, der er designer, influencer og ikke mindst.. på OnlyFans. Hun har virksomheden JEWLSCPH.Sammen med hende går vi i dybden med, hvad danskerne går op i. Vi er dykket ned i en masse lokale facebook-grupper og har fundet meget små historier fra hele Danmark.I dag kan du blandt andet opleve:Morten Bissen Borch har været tæt på at køre galt, Ria Christensen ligger inde med en god menu, og Ilse Evensen har dårligt nyt for brugere af VitaePro.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50919895/rogk_manniche.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 15:41:43 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50919895/rogk_manniche.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er AiaSound Festival Danmarks Coachella?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50889611/ringdal_aio.mp3</link>
			<description>Det er en helt ny festival, og den bliver solgt med de vildeste gloser: Det er Danmarks svar på kæmpestore festivaller som Tomorrowland og Coachella. AiaSound er eventyrlig, en pilgrimsrejse, og den er ekstraordinær på alle fronter. Ja, det er bare nogle af de ord, der skal beskrive festivalen. Passer det så? Det skal vi finde ud af sammen med Torben Hinrichsen, der har været på Coachella og Tomorrowland mange gange - og Bo Bomuld, en af Danmarks førende reklamemænd. Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen Producer: Cecilie Dichmann Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50889611/ringdal_aio.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Aug 2022 18:57:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50889611/ringdal_aio.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi krænker “grisebasserne” og lider i Frederiksberg Centret sammen med Persille</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50876114/rogk_persille.mp3</link>
			<description>Det er slut med at “spasse ud” i udenlandsk musik. Det er konklusionen, efter musikeren Beyonce forleden fjernede det engelske udtryk i en af sine nye sange. Men det danske band Flying Moments synger “spasser,” mongol,&quot; “n-ordet” og andre ord, som man ikke må bruge længere, i deres sang Ytringsfrihed. Det gør de, fordi de er trætte af, at folk bliver krænkede, lige meget hvad man siger. De optræder med nummeret, og så skal vi se, om vi kan krænke dem.Og så skal vi tale med Persille Ingerslev, forfatter og ekspert i gendyrk. Hun skrev forleden en klumme i Politiken med overskriften: “Hver gang jeg besøger Frederiksberg Centret, går jeg i gulvet i to dage”.Vi spørger hende, hvorfor det er så forfærdeligt at være i centret. Derudover skal hun få os til at lide på samme måde, som hun gør, når hun er der.Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer KristensenReporter: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50876114/rogk_persille.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Aug 2022 15:34:17 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50876114/rogk_persille.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi skaffer en ballon til Ballonmanden Mathias og giver Vibeke Manniches nye bog fem stjerner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50864019/r_og_k_9_aug2.mp3</link>
			<description>Ballonmanden Mathias har en drøm om at få en ballon fra Tivoli, men han har ikke selv penge til at købe den, fordi han er på kontanthjælp. Vi sender vores reporter Nana Margrethe Haugaard i Tivoli efter en ballon til ham. Imens underholder Ballonmesteren Hr. Prik med sine ballondyr. Og så er vi i det rebelske hjørne. Først skal Nana i Tivoli (selvom de faktisk ikke vil have besøg af os). Senere kommer Nynne Juul, der er talsperson for og aktivist i Extinction Rebellion, ind i studiet. Hun skal forklare, hvorfor det er en god ide at lime sig fast til bygninger og kunstværker. Det er nemlig blevet mere og mere populært blandt aktivister - så hvor limer de sig fast næste gang?Og så skal vi gøre noget, som ingen andre medier har gjort her i landet: nemlig omtale Vibeke Manniches nye bog. Hun er sur over, at ingen har kastet sig over den nye bog om censur - det laver vi om på senere sammen med en kvinde, der hedder Randy Weis.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenProducer: Cecilie Dichmann DumanskiReporter: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50864019/r_og_k_9_aug2.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Aug 2022 16:01:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50864019/r_og_k_9_aug2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt med Jeppe Risager</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50852972/r_og_k_jeppe.mp3</link>
			<description>Vi satser småt med Jeppe Risager fra Ex On The Beach. Det er mandag, så vanen tro satser vi småt. Så imens de etablerede medier satser på de store historier, satser vi småt. Det gør vi ved at kigge rundt i lokale Facebook-grupper, og på den måde finder vi ud af, hvad danskerne rent faktisk går op i.Som noget nyt gør vi det med en gæstevært - i dag er det Jeppe Risager, der er kendt fra TV-serien Ex on The Beach.Vi skal blandt andet tale med Torben, der forklarer, hvordan man finder sin spam-mappe på Facebook. Marianne fortæller om sin store passion for Line Dance, Mathilde spørger, om nogen kender haf. Så har der været stor begejstring i Tønder - der har nemlig været karetkørsel med Dronning Magrethe - vi taler med Bjarne, der ikke var med til arrangementet, fordi han var på Rømø. Værter: Anton Ringdal, Kristoffer Kristensen og Jeppe RisagerProducer: Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50852972/r_og_k_jeppe.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Aug 2022 15:26:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50852972/r_og_k_jeppe.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Censurerede frihedskæmpere får ordet: “Lars Boje Mathiesen er den eneste gode politiker”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50814362/frihedsk_mpere.mp3</link>
			<description>De er alle medlem af en frihedselskende gruppe, som du sikkert ikke har hørt om. SAMLING hedder den. Gruppen og dens medlemmer bliver nemlig censureret på sociale medier, når de forsøger at fortælle dig sandheden om alt fra coronavacciner og Mette Frederiksen til krisen i Holland. Ikke desto mindre er de et stort fællesskab og har alene på Facebook 14.000 medlemmer.I det her program får de ordet, og vært Mark Barner styrer slagets gang. Han er en af de drivende kræfter i SAMLING, og for nylig lancerede han sin egen podcast F*cking Passioneret - men også den bliver censureret væk på dine sociale medier. Så nu får han studiet i en time sammen med tre ligesindende fra den frihedselskende gruppe. For at fortælle deres (og din) sandhed.Øvrige medvirkende: Mia Amalie Olsson, Sarah Hasfeldt og Mohammed Kiwan.Vært: Mark Barner</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50814362/frihedsk_mpere.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Aug 2022 15:40:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50814362/frihedsk_mpere.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Udenlandske musikere må ikke længere “spasse ud”. Må de danske?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50801965/r_k_sheran.mp3</link>
			<description>Beyonce har valgt at ændre i teksten i en af sine nye sange. Her synger (eller rettere sang) hun: “Spazzin’ on that ass, spaz on that ass”. Det har flere kritiseret for at være nedsættende overfor personer med et handicap. Vi spørger CP Danmark - Landsforeningen for cerebral parese (spastisk lammelse) og Muskelsvindfonden, om det også i dansk musik er slut med at “spasse ud”.Men først skal vi til Tårnby. For Ed Sheeran skal de næste fire dage spille for historiske 160.000 mennesker. Vi har sendt vores reporter Nana Margrethe Haugaard derud. For vi har hørt, at nogen tager til alle fire koncerter. Kan hun finde én?Til sidst skal vi til Qatar. Eller det prøver vi i hvert fald at komme, når der til november skal holdes VM. Men for at det kan ske, skal vi have alt betalt af staten Qatar. Og nu er der måske en mulighed for, at vi kan få sponsoreret overnatning.Værter: Anton Ringdal og Kristoffer KristensenReporter: Nana Margrethe HaugaardProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50801965/r_k_sheran.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Aug 2022 15:22:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50801965/r_k_sheran.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Uffe Holms kone gled i vasketøjet og brækkede håndleddet: Pis også!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50789815/r_og_k_ulle_holms_kone.mp3</link>
			<description>Uffe Holm er i chok. Hans kone er faldet i vasketøjet, ned ad trappen og har brækket håndleddet. Hør, hvad han tænker om hele oplevelsen - og om den har ændret familiens ferieplaner.Se &amp; Hør-journalist Nikolaj Kesting er med i studiet.Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer KristensenProducere: Niels Frederik Dybdal Rickers og Nana Margrethe Haugaard</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50789815/r_og_k_ulle_holms_kone.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Aug 2022 15:27:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50789815/r_og_k_ulle_holms_kone.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Kan vi tale i en time med Leonhard Grunkin-Paul?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50776943/r_og_k_leonhard.mp3</link>
			<description>Vi er tilbage fra sommerferie. Det er mandag, så vanen tro satser vi småt. Så imens de etablerede medier satser på de store historier, satser vi småt. Det gør vi ved at kigge rundt i lokale Facebook-grupper, og på den måde finder vi af, hvad danskerne rent faktisk går op i.Men sommerferien er stadig over danskerne, og det har været virkelig svært at få fat på nogen, som kunne være med i dagens program.Men vi har fået fat på en enkelt. Han hedder Leonhard Grunkin-Paul. Vi vil have ham til at være med hele timen. Men gider han det?Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer KristensenProducer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50776943/r_og_k_leonhard.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Aug 2022 15:31:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50776943/r_og_k_leonhard.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra kyllingerne: Hvad skal der blive af dem?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50403890/300622_hvad_skal_der_ske_med_vores_kyllinger.mp3</link>
			<description>Ringdal og Kristensen har ruget kyllinger ud af æg købt i supermarkedet. Det er dag 23 i projektet, og vi har fået to kyllinger. Men hvad skal vi dog stille op med dem? Og hvordan skal de overhovedet opbevares? 

Vi får besøg af Josefine, der er dyrepasser på Københavns Kommunes bemandede legeplads, Byoasen. Hun hjælper os med opsætningen til kyllingerne som både skal have varmelampe, vand, mad og et eller andet underlag. 

Og så ringer vi til sektorchefen for Danske Æg, Jørgen Nyberg Larsen, der mente, at chancen for at vi ville få kyllinger ud af de 20 æg var mellem 0-1 %. 

Yderligere medvirkende:
- Anne Stenkjær, ven af huset og vores udrugningsekspert
- Rune-Christoffer Dragsdahl, generalsekretær i Dansk Vegetarisk Forening
- Pernille Wulf Jensen, der vil have gode råd af os
- Christian Petersen, ejer af biodynamisk gård, hvor de udrugede æg er fra 
- Mannah Margueritte, numerolog

*Program er optaget d. 23.06

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50403890/300622_hvad_skal_der_ske_med_vores_kyllinger.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 30 Jun 2022 08:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50403890/300622_hvad_skal_der_ske_med_vores_kyllinger.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jes Dorph-Petersen, Rasmus Stoklund og mange flere kommer med sommertips</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50405706/290622_vi_nsker_god_sommer.mp3</link>
			<description>I dag kommer Jes Dorph-Petersen med breaking news. Derudover fortæller Rasmus Stoklund om sin store passion for 50 Cent. Det er især sangen Candy Shop, han elsker. Det er informationer, vi finder ud af i vores sommerferie-guide:

Hvis du mangler gode råd til en god sommer, så skal du lytte med. 
Vi ringer til tidligere gæster af programmet, som kommer med deres bedste tips og tricks til, hvad du skal bruge din sommer under høj sol til. 


Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50405706/290622_vi_nsker_god_sommer.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Jun 2022 15:23:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50405706/290622_vi_nsker_god_sommer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>LIVE FRA ROSKILDE: Fårehjerne, svampetrip og gangster-dværg</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50392948/280622_roskilde.mp3</link>
			<description>Vi sender live fra Roskilde Festival -  i vores måske mest vanvittige time. Vi møder en mand, der bor i camp alene, han har fårehjerne- og testikler med som festivalsmad. 

Vi møder også Jill Frost, der har taget en pingvin med på festivallen - den er stor fan af Dua Lipa. Kasper er helt væk på et svampetrip og beskriver, hvad han ser. Derudover møder vi en dværg, der tjener lommepenge på at sælge svampe på festivalen. Det er dem, Kasper har indtaget - og så går det galt.

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50392948/280622_roskilde.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Jun 2022 15:29:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50392948/280622_roskilde.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Vi klækker æg og finder et foster</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50380145/ringirnng_27_juni.mp3</link>
			<description>20 æg lagde vi til at ruge for flere uger siden. To kyllinger er der kommet ud af dem, og i dag skal vi åbne resten.

Vi satser småt i dag. Så imens de etablerede medier satser på de store historier, så har vi fundet små historier ved at kigge i lokale Facebook-grupper.

Medvirkende er John Lewandowski, der har haft hjemløse boende hjemme hos sig. Kirsten Quist Leuenhagen og Inge Kuhlmann Wollmann, som taler sammen - og så vender vi også den gode film &quot;Sommeren 92&quot; sammen med Johannes-Sejr Nielsen. Den så han nemlig på TV2 i går.

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer
Producer: Cecilie Dumanski</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50380145/ringirnng_27_juni.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Jun 2022 15:34:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50380145/ringirnng_27_juni.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Burgere, karate og live-optræden: Ny film om Elvis er landet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50309272/230622_elvis.mp3</link>
			<description>Vi spiser amerikansk mad, fester med live-musik og laver noget vildt karate:

Elvis Presley begejstrede verden med sin musik og chokerede alle ved at dø ung. Nu er filmen ‘Elvis’ om hans liv kommet, og vi anmelder den.

Det gør vi med hjælp med Søren Elvis Olsen, som måske er Danmarks største Elvis-fan. Derudover kommer Brian Trøjborg forbi, han er Elvis imitator. Vi får også besøg af Allan Ravn fra karateklubben OKINAWA Shuri-Ryu København. Sam Mamuti fra The Midwestern kommer med amerikansk mad.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50309272/230622_elvis.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Jun 2022 16:19:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50309272/230622_elvis.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>BREAKING: Vi har fået kyllinger!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50294407/220622_onkel_anders_og_udkl_kket_kylling.mp3</link>
			<description>I 22 dage har vi ventet i spænding. Vi har passet og plejet. Pusset og nusset. Vores forsøg med at skulle udruge kyllinger fra æg, som vi har købt i supermarkedet, er nået til vejs ende. Og pludselig - mit i programmet sker det: Der er gået hul på ét af vores æg. 

Men inden da taler vi med vores gæst Jan Oman Vestergaard. Han er dansktopmusiker og ligger sidst på dansktop subnets hitlisten - svarende til 1. Division i fodbold. Tilmed går han under navnet Onkel Anders, når han optræder. 

Og så skal vi følge op på en anden mission - at komme til Qatar. Vi forsøger stadig at finde overnatning og flybilletter. Lyt med og hør, hvordan det går. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50294407/220622_onkel_anders_og_udkl_kket_kylling.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Jun 2022 16:29:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50294407/220622_onkel_anders_og_udkl_kket_kylling.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Multikunstner afslører: Mette Frederiksen er medlem af Hells Angels</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50278695/210622_smaat_og_digter.mp3</link>
			<description>“Skrive kan hun, I guder hvor kan hun skrive.” Sådan skrev en anmelder engang om vores gæst i dag.
Vi har nemlig besøg af multikunstneren Liselotte Gabriel Pedersen, der læser digte op og fortæller, at Mette Frederiksen er nazist og medlem af Hells Angels. Sammen med hende satser vi på nogle af landets små historier.

Eksempelvis Lajla Østrup, der hjælper herreløse katte. Hende spørger vi hvorfor.

Og så er der nyt i sagen om Lolland Falsters Folketidende og deres fake news. Vi ringer nyhedsredaktør David Arnholm op og får selv noget af en overraskelse.
Vi skal også et smut forbi Søborg. Her er flere nemlig glade for, at RibHouse lukker - blandt andet fordi, de serverer en dårlig pebersauce. 

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50278695/210622_smaat_og_digter.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Jun 2022 15:29:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50278695/210622_smaat_og_digter.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tarantel og skorpion i studiet: Jungle Jim anmelder ny Jurassic Park-film</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50266088/200622_jurassic_anmeldelse_med_jungle_jim_og_anders.mp3</link>
			<description>Vi har pakket studiet med sabler, krybdyr og Jungle Jim!

Selvom der er dinosaurer fra første moment, får den nye nye Jurassic Park-film elendige ord med på vejen fra anmelderne. De fleste giver den sjette film i Jurassic Park-universet 1 stjerne og kalder den alt fra “håbløs” til “et uværdigt medlidenhedsdrab på en flok misrøgtede dyr”.

Men er den virkelig så ringe? 

Vi får besøg af dyrenes bedste ven, Jungle Jim, der til daglig optræder med musik og tryllekunst for børn. Og nå ja, så ligner han Chris Pratt, der er hovedpersonen i den nye Jurassic World: Dominion.

Vi får også besøg af Anders Winkel Hjelm Nielsen, der er kæmpe Jurassic Park-fan. Derudover har han aspergers syndrom og driver en webshop, der sælger gamle figurer. Han er også børnebogsforfatter og skriver bøger om aliens: derfor skal han også skrive en børnebog i studiet. 

Nogle kinesiske forskere har måske fået radiosignaler fra det ydre rum. Vi taler med Peter Hansen, der fortæller, hvem han tror, der sender de her signaler - og hvad de vil os. Ud fra det skriver Anders en børnebog.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50266088/200622_jurassic_anmeldelse_med_jungle_jim_og_anders.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Jun 2022 15:23:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50266088/200622_jurassic_anmeldelse_med_jungle_jim_og_anders.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi anmelder ungdomsserien Salsa med live-rap, DJ, bartender og tonsvis af gæster</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50226179/160622_salsa.mp3</link>
			<description>Rappere, DJ, bartender og tonsvis af gæster kommer i dag forbi vores program. Vi skal tale om Salsa.

Det hedder en ny serie på DR, hvor unge fester og har sex. Man følger en gruppe piger, som på appen ‘Drift’ finder drenge at dyrke sex med - efterfølgende får de så en karakter for deres præstation.

Den vilde feststemning i Salsa genskaber vi i programmet i dag, imens vi får en anmeldelse af serien. 

Medvirkende:

Pigekoret UngKlang
- Ida Marie Bjerg-Raft
- Agnes Haugland
- Sara Enevold Hansen

Pigegruppen The Kubrix, der er kendt fra X Factor - vi lytter også til deres nye single ‘Fireworks’
- Rebecca Givskov, 
- Emmely Søgaard Hansen, 
- Camilla Reidmann Harlund

Manband, der er kendt fra X Factor
- Dennis Krohn
- Jesper Lohmann

Bartender fra ZubarDubar Cocktailcatering 
- Katrine Hornshøj

Livemusik
- Yakuza, optræder med sit nummer ‘Damerne’
- Hotskull, optræder med sit nummer ‘Naughty’

Sexolog 
- Mehrnoush Parve

DJ:
- Steven Nevets (aka DJ Nevets)
Han har sine dansere med:
- Alberthe Jørgensen 
- Simone Tegner 

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50226179/160622_salsa.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Jun 2022 16:13:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50226179/160622_salsa.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ekskluderet fra Frimurerlogen: “Bare en mandeklub, der spiser sammen”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50213999/150622_frimurerloge_og_ms_marvel.mp3</link>
			<description>Torben Dahlvad er tidligere medlem af Frimurerlogen. I et åbent brev retter Torben og 20 andre tidligere medlemmer kritik af stormester Walter Schwartz for trusler, unødvendige og vilkårlige ekskluderinger samt fratagelse af embeder uden grund, som hører til dagens orden. Frygt og utryghed spreder sig og forgifter stemningen for mange brødre.

Den nye Marvel serie Ms. Marvel har fået premiere på Disney+. I serien følger man Kamala Khan. Hun er en amerikansk teenager, og derudover er hun muslimsk, og har pakistanske rødder. Det er første gang, at Marvel har en muslimsk hovedkarakter med. Vi taler med Zahid Butt, der har hjemmesiden pakistan.dk, om, hvad han synes om serien, og hvad det gør, at blive repræsenteret i mainstream serier og film.

Derudover får vi besøg af en mand fra gaden. Han hedder Sune og er korleder.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50213999/150622_frimurerloge_og_ms_marvel.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Jun 2022 15:47:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50213999/150622_frimurerloge_og_ms_marvel.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Flemming Antony: “Jeg lavede Danmarks første landholdssang”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50201961/140622_live_fra_fodboldsangeren_flemming_antony.mp3</link>
			<description>“Hvad skal med i Danmarks nye fodboldsang?” spørger Carlsberg og DBU danskerne om. I et samarbejde har de lanceret en ny kampagne, der skal gøre det muligt for almindelige danskere at få sanglinjer med i den landsholdssang, der skal laves til VM i Qatar 2022.

Derfor besøger vi fodboldsangskriver nummer et, Flemming Antony, der har lavet den første fodboldsang i Danmark til OL i 1974 i München. Han skal hjælpe os med at få nogle linjer med i den nye sang, der skal laves, når herrelandsholdet deltager ved VM. Vi dykker også ned i nogle af de mange fodboldhits, som dansktop-mageren har lavet gennem tiderne.

Medvirkende:
- Christina Aniko Földes, senior brand manager v/ Carlsberg 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50201961/140622_live_fra_fodboldsangeren_flemming_antony.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Jun 2022 15:55:57 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50201961/140622_live_fra_fodboldsangeren_flemming_antony.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Borgmester taler usandt om første besøg på McDonalds</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50185852/130622_sm_t_med_dementi.mp3</link>
			<description>Det er mandag, så vi satser småt i Ringdal &amp; Kristensen. Imens de etablerede medier satser stor på de store historier - så satser vi småt. Vi har været rundt i en masse lokale Facebook-grupper og har fundet ud af, hvad danskerne rent faktisk går op i lige nu.

Vi kan i dag fortælle - at borgmesten på Lolland, Holger Schou Rasmussen fra Socialdemokratiet lyver. Vi taler med nyhedschef for Folketidende Gruppen, David Arnholm, om, hvorvidt de bør bringe et dementi for deres historie om borgmester Holger Schou Rasmussen. 

Så får vi besøg i studiet af fotograf fra Vioto, Ulrik Hansen, der har taget en nyhed med af lidt ældre karakter. 

Og så får vi hjælp af Flemming Overgaard, der laver en livereportage fra det nye Lalandia i Søndervig. 

Øvrigt medvirkende:
- Patrick Allan Pallesen, skeptisk over Obama-besøg
- Tommy Nielsen, måske kommende postbud
- Peter Sørensen, guldfiskefinder 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50185852/130622_sm_t_med_dementi.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Jun 2022 15:33:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50185852/130622_sm_t_med_dementi.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan Kirsten tale med myrer?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50142516/090622_mcdonalds_lolland_publikumsprisen_til_kbh_bygning_g_mm.mp3</link>
			<description>Du skal tale pænt til dit dyr. Det viser ny forskning. Kirsten Quist Leuenhagen tester, hvordan det er at tale med myrer, og Tobias Wang, forsker i biologi ved Aarhus Universitet, forklarer, hvordan du skal tale med og til dit dyr.

Den første McDonalds på Lolland er i dag åbnet. Vi taler med Louise Østergaard, imens hun afprøver deres drive-in. Det hele går desværre galt, da de ikke har lyse cookies.

Og så overlader vi udstyret til Michael Elwert, der er en tilfældig person, vi fandt på gaden, der skal lave en livereportage fra vinderen af publikumsprisen ved Københavns Kommunes årlige bygningspræmiering, Ny Østergade 30. 

I dag kan man se syvende afsnit af Hercule Poirot. Det dækker vi selvfølgelig - og Bodil Nielsen ser med. Hvem er morderen?

Vi skal også tale om æggerugning. Flere danskere har nemlig ruget kyllinger ud af supermarkedsæg. Det vil vi også prøve - derfor har vi købt en rugemaskine, der nu har været i gang i 9 dage. Vi begynder desuden at live-streame fra den online, inspireret af andre dyre-streams. Blandt andet kan man lige nu følge Tårnfalkene ved Koldinghus. Tommy Hindsberg live-kommentarer fra falke-streamet. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50142516/090622_mcdonalds_lolland_publikumsprisen_til_kbh_bygning_g_mm.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Jun 2022 15:34:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50142516/090622_mcdonalds_lolland_publikumsprisen_til_kbh_bygning_g_mm.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ulven Peter anmelder det nye Paradise: “Mærkeligt”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50124363/080622_ulven_peter_anmelder_paradise.mp3</link>
			<description>Det nye Paradise er i gang. Tidligere hed det Paradise Hotel, og handlede primært om smukke, veltrænede unge der festede, knaldede og snød hinanden.

Nu hedder det Paradise, og konceptet er ændret meget. Deltagerne sover i enkeltsenge, de er ikke længere delt op i køn, og der er fokus på de gode værdier. Men hvad synes tidligere paradisoer egentlig om det nye format? Det spørger vi dem om.

Derudover vender vi en sætning fra en ny bog - Politikens litteraturanmelder mener nemlig, at “En sætning i værket vil gå over i historien” - men hvad mener de helt almindelige danskere om den? Vi får også en vurdering fra Jesper Troels Jensen, han er rådgivende retoriker og formand for Danske Taler, der er en “levende talesamling,

Et nyt projekt i Viborg skal undersøge, hvordan Virtual Reality kan afhjælpe folk med angst. Vi taler med en af dem bag projektet - psykolog Thomas Gjørtz Jepsen fra Regionspsykiatrien. Og så sender vi Peter Birch op i Virtual Reality-højderne.

Medvirkende: 
- Daniel Rosendal aka. Lone Wolf, tidligere Paradise Hotel-deltager
- Stina Petersen, tidligere Paradise Hotel-deltager

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50124363/080622_ulven_peter_anmelder_paradise.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 15:33:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50124363/080622_ulven_peter_anmelder_paradise.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blokfløjtenist kommer med nyt album: “Jeg kan sagtens forestille mig elektronisk bløkfløjtemusik på Northside”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50107171/070622_blokfl_jtenisten_clara.mp3</link>
			<description>Tænk på et instrument, som ikke får nok opmærksomhed?

Ja, ikke?

Det er selvfølgelig blokfløjten!

Clara Guldberg Ravn har spillet på den i årevis, og nu er hun på trapperne med et nyt album - The promise of a night in june.

Vi taler med hende om blokfløjtens lange historie, og hun spiller musik med mange hundrede år på bagen.

Derudover taler vi med Jan Therkildsen, der fortæller, han tidligere er blevet stukket ned - to gange. Erling Møller Ransborg vil gerne give en stjerne til vandtårnet i Vinderup, Isabella Kristensen vil have forbudt kirkeklokker, og så udgiver Henrik Skou sig af og til for at være en woodoo-doktor. 

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50107171/070622_blokfl_jtenisten_clara.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Jun 2022 15:32:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50107171/070622_blokfl_jtenisten_clara.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra NorthSide med grillscooter: “Det her er sidste pølse inden I går ind i djævelens hule”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50039999/010622_m_rklagt_studie_med_n_fra_gaden.mp3</link>
			<description>NorthSide har fået meget røg for at have skrottet alt kød på menuen. Flere har endda valgt at skrotte festivalen på grund af det. Men er det virkelig så galt med det der vegetariske mad? Det har vi sat os for at undersøge. 
Derfor er vi teamet op med Line Gry Kongsted Berthelsen, en supersmager og fire andre kvinder, der skal anmelde den vegetariske mad på dette års NorthSide Festival. 

Og uden for indgangen står Thomas Møller, som er svært glad for kød. Han har ikke billet til at komme ind. Til gengæld har medbragt sin grillscooter. Sammen med drengene deler han en sidste kødfyldt pølse ud til de nyankomne gæster. 

Øvrigt medvirkende:
- Mikael Jensen, kødelsker

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50039999/010622_m_rklagt_studie_med_n_fra_gaden.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Jun 2022 16:00:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50039999/010622_m_rklagt_studie_med_n_fra_gaden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mørklagt studie med én fra gaden: Model for Henrik Vibskov og kirketjener</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50027229/010622_m_rklagt_studie_med_n_fra_gaden.mp3</link>
			<description>Vi har fundet en mand på gaden og lagt os ind i et mørkt rum. 
Manden hedder Claus Knussen og viser sig at være model for modedesigneren Henrik Vibskov. Derudover er han kirketjener in spe, tidligere restauratør og meget andet. 
Han er glad for mørket, som minder ham om barndommen i Jylland.


Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50027229/010622_m_rklagt_studie_med_n_fra_gaden.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Jun 2022 16:17:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50027229/010622_m_rklagt_studie_med_n_fra_gaden.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Jan E. Jørgensens mor, som vil have dig til at stemme &quot;ja&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50012021/310522_live_fra_jan_e_j_rgensens_mor.mp3</link>
			<description>I morgen skal danskerne stemme til valget om forsvarsforbeholdet, og Asta Jørgensen er måske landets største ja-siger. Hun skriver digte og rim om alt mellem himmel og jord, og så er hun mor til folketingsmedlemmet fra Venstre Jan E. Jørgensen.

Vi besøger hende på Frederiksberg, hvor hun fortæller om sig selv, sin søn, og hvorfor du skal stemme ja i morgen.

Danmarks ældste standupkomiker, Johannes-Sejr Nielsen, kigger også forbi. Ligesom Asta Jørgensen elsker han at skrive digte, men han vil altså stemme nej - tror han.

Kan de to ordkløvere blive enige om, hvad der er bedst for Danmark?

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50012021/310522_live_fra_jan_e_j_rgensens_mor.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 May 2022 16:15:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/50012021/310522_live_fra_jan_e_j_rgensens_mor.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Søren elsker Elvis: “Jeg tænker på ham, fra jeg står op, til jeg går i seng”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49999455/300522_sm_t_med_elvis.mp3</link>
			<description>Det er mandag, og vi satser derfor småt her i programmet. Vi går kontra på de etablerede medier, som altid kæmper om at være først med de største historier - vi satser derfor på de små historier.

Vi finder ud af, hvad de almindelige danskere går op i - ved at dykke ned i en masse lokale facebook-grupper. Her har vi fundet en masse helt små historier fra hele Danmark. 

I dag taler vi blandt andet med Nicki Andersen, der er vild med karuseller, Søren Elvis Olsen, som lever og ånder for Elvis, og Simone Ring Mortensen om en besynderlig ilder-episode.

Øvrige medvirkende:
- Alice Thyra Elleby Agerriis, valgkortsmodtager
- Herbert Behnk, murer på vandtårnet i Vinderup
- Henrik Sørensen, Ejer af Sørensen Biler
- Hans Christian Callesen, Lord of The Rings-computerspiller

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49999455/300522_sm_t_med_elvis.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 May 2022 15:32:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49999455/300522_sm_t_med_elvis.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Anmelder: “Mette Frederiksen er Danmarks bedste podcastvært”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49940366/250522_m_ldrup_mette_klassisk_musik_og_northside.mp3</link>
			<description>“Statsministeren Spørger,” hedder en ny podcast med og af Mette Frederiksen selv. Den har fået meget kritik og dårlige anmeldelser. Men hvad synes danskere, der stemmer på Socialdemokratiet, egentlig om podcasten? De anmelder det nye lydværk.

Men først skal vi forbi en - for manges vedkommende - stor sorg. Flemming Møldrup stopper nemlig som vært på “Kender Du Typen?”.

“Nogle gange skal man turde forlade noget som man elsker. Alene fordi man kan mærke at tiden er rigtig. Uanset, hvor komfortabelt det ville være at blive. Sådan en tid er det for mig nu,” skriver han på sin Instagram.
Vi spørger, hvad vi skal huske ham for.
Og så er den gal i folkeskolen. Der mangler nemlig undervisning i klassisk musik. Det mener 16-årige Eigil Boye. Han går i 9. Klasse og er medlem af Konservativ Ungdom.
Han giver et eksempel på, hvordan man kan undervise folkeskoleelever i klassiske toner.
Til slut er vi forbi Northside Festival. Mange forsøger nemlig at komme af med en billet på DBA - og dét til en lav pris. 

Øvrige medvirkende:
- Lone Wolf, Møldrup-fan
- Bettina Lidell Laksafoss, Møldrup-fan
- Thøger Henriksen, Mette Frederiksen-fan
- Sussie Dehn, Mette Frederiksen-fan
- Liselotte Birgitte Mayne, Mette Frederiksen-fan
- Xhevdet Cazimi, måske verdens største Mette Frederiksen-fan
- Filuka aka. Fiona Celeste Spang Bergsøe, rapper

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49940366/250522_m_ldrup_mette_klassisk_musik_og_northside.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 May 2022 15:38:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49940366/250522_m_ldrup_mette_klassisk_musik_og_northside.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guinness sænker Lolland: Vi får ikke en verdensrekord for længste sildebord</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49924401/240522_gwr_g_og_petanque.mp3</link>
			<description>Guinness tager verdensrekord fra Lolland. Så kort kan det siges. Tidligere besøgte vi Nakskov og sendte en uge derfra: vi ville nemlig lave en verdensrekord for længste sildebord. Vi troede, den var i hus, men nu viser det sig, at Guinness ikke vil give os rekorden alligevel. De fortæller, at det skulle være ét langt bord - i stedet for flere små.

Vi er enormt kede af det, og i dag ringer vi rundt til nogle af de glade borgere i Nakskov og fortæller dem, at de ikke længere har en verdensrekord.

Vi får også besøg af Michelle Mikkelsen, der er på Danmarks landshold i petanque. Vi skal have en opdatering på, hvordan det gik, da der i forrige uge var VM i petanque i Greve.

Michelle Mikkelsen har taget sin kæreste med, og de hjælper os med at sætte en rugemaskine op. Vi skal nemlig ruge kyllinger ud. Vi har tidligere talt med flere, der fortæller os, at de har ruget kyllinger ud af supermarkedsæg - så nu vil vi forsøge at gøre dem kunsten efter.

Øvrige medvirkende:
- Tage Pedersen, præsident for hjælpeorganisationen Lions Club i Nibe
- Mike Scope (eller Thomas) fra Norge
- Mikkel Sonne, general manager for Guinness World Record
- Anne’s Bodega
- DJ Martin
- Anne Stenkjær, mor til hønen Amadæus
- Finn fra Lions Club i Nakskov

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49924401/240522_gwr_g_og_petanque.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 May 2022 15:35:58 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49924401/240522_gwr_g_og_petanque.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Flere er kommet til skade i Tivoliland: Råb om hjælp og hjernerystelser</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49907475/230522_sm_t_tivoli_og_lotro.mp3</link>
			<description>“Hun blev kastet baglæns med hovedet flere gange. Fik det dårligt efterfølgende med kvalme, hovedpine osv.”

Sådan beskriver en mor sin datters oplevelse, der forleden var i en forlystelse i Tivoliland. 

Hun er én blandt flere, der har haft en meget dårlig oplevelse i den omrejsende forlystelsespark.

Det er mandag, så vi satser småt her i programmet. Imens de etablerede medier satser stort på de store historier, så finder vi de historier, som danskerne rent faktisk går op i.

Vi er derfor vanen tro dykket ned i de lokale Facebook-grupper og har fundet en række historier, som optager danskerne lige nu.

I dag med fokus på de dårlige oplevelser, som flere har haft i Tivoliland.

Men først taler vi med Vibeke Fuglsang Juhl Falk, som bøvler med en masse ukrudt i sin have - og så kommer vi også forbi Hans Christian Callesen, som spiller LOTRO online.

Medvirkende: 
Kjeld Christensen, ejer af Tivoliland
Signe Aronsson, gæst i Tivoliland
Børge Stoustrup, konsulent
Anja Larsen, gæst i Tivoliland

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49907475/230522_sm_t_tivoli_og_lotro.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 May 2022 15:33:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49907475/230522_sm_t_tivoli_og_lotro.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tim er vild med Rusland og bor med seks rotter: “Der er millioner af nazister i Ukraine”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49861993/190522_katastrofefilm_og_tim.mp3</link>
			<description>Han står bag partiet De Gule Vest Folkeparti, han støtter Rusland, bor sammen med rotter, og så kender han en sandhed om Ukraine, som du bare MÅ kende. Tim Miljkovic hedder han.

Tim er anarkist og vil have de fattige frem i verden. Vi undersøger, om han er virkelighedens svar på en Batman-skurk, og derudover tester vi, hvor god han er til at “dubbe”, når han skal lægge stemme til Ratatouille. Sonny Lahey lægger stemme til tegnefilm, instruktør og manuskriptforfatter - han er med til at vurdere vores evner.

Så får vi Camilla Hansen, der lider af paranoid skizofreni og har katastrofetanker, til at anmelde den nye norske katastrofefilm “Nordsøen”. For hvordan er det egentlig for en person, der lider af katastrofetanker, at se katastrofefilm?

Øvrigt medvirkende:
Jesper Larsen, Ruslandssympatisør og mediekritiker

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49861993/190522_katastrofefilm_og_tim.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 May 2022 15:42:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49861993/190522_katastrofefilm_og_tim.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra kolonihaven: Hvor mange skal have en bøde?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49846656/180522_live_fra_kolonihaven.mp3</link>
			<description>Et beslutningsforslag fra Dansk Folkeparti er i dag blevet førstebehandlet i Folketinget. “Forslag til folketingsbeslutning om bekæmpelse af ulovlig helårsbeboelse i kolonihaver,” hedder det. Det går ud på, at Dansk Folkeparti med forbud og bøder vil stoppe folk i at bo ulovligt hele året i kolonihaver rundt om i hele landet.

Derfor er Ringdal &amp; Kristensen taget til kolonihaven Sommerbyen Ejby i Glostrup for at undersøge, hvor mange kolonihaveejere, der egentlig bor hele året i deres haver. Her møder de blandt andet Jarlen, der byder på en kolonihavesamtalestarter - bedre kendt som en øl. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49846656/180522_live_fra_kolonihaven.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 May 2022 15:59:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49846656/180522_live_fra_kolonihaven.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Lille Skensved: Spøger det stadig?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49831356/170522_live_fra_lille_skensved.mp3</link>
			<description>Ringdal &amp; Kristensen er taget til Lille Skensved, fordi det eftersigende skulle spøge. I en tråd på Facebook skriver folk om, at de har oplevet mystiske ting. Derfor besøger drengene beboerne ved 'Buen', hvor den paranormale aktivitet skulle være meget stor. 
De taler både med Karina, der har oplevet uforklarlige ting, to damer med deres rosévin og Birgit, der har skrevet en bog om Lille Skensved.
Spørgsmålet er bare; Spøger det stadig ved Buen i Lille Skensved? 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49831356/170522_live_fra_lille_skensved.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 May 2022 15:37:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49831356/170522_live_fra_lille_skensved.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: “Først var jeg lidt bange, så kælede jeg med den”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49814693/160522_satser_smaat.mp3</link>
			<description>Det er mandag, så vi satser småt her i programmet. Imens de etablerede medier satser stort på de store historier, så finder vi de historier, som danskerne rent faktisk går op i lige nu og her.

Vi er derfor vanen tro dykket ned i de lokale Facebook-grupper og har forberedt en masse af små nyheder fra hele landet.

I dag med blandt andre Dorthe Aalborg, som nu er blevet tæt med en odder, Anna Kozlow, hvis skildpadde er løbet hjemmefra og Ulla Samsøe, der har en helt særlig teknik til at finde bortløbne hunde. Mette Haushøj Stephansen skulle have været til kyllingefestival, men blev desværre kaldt på job, lige inden koncerterne begyndte. Hende taler vi selvfølgelig også med.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49814693/160522_satser_smaat.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 May 2022 15:14:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49814693/160522_satser_smaat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra VM i petanque: “Det største der er sket for mig”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49774222/ringdal.mp3</link>
			<description>VM i petanque bliver i dag skudt i gang. Tidligere har eksotiske steder som Madagascar og Senegal været værter, men i år er turen kommet til Greve. Vi sender live fra hallen og taler med fans, der er lykkelige over, at vm i petanque er kommet til Danmark, senegalesiske spillere der drømmer om guld, og cafeteria-kvinder der langer pommes frites ud.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49774222/ringdal.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 May 2022 15:42:45 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49774222/ringdal.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Herlufsholm - hvordan har eleverne det?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49759051/110522_lydhealing_af_herlufsholm.mp3</link>
			<description>Dokumentaren “Herlufsholm hemmeligheder” har fået alle til at tale om kostskolen i Næstved. 50 tidligere elever giver et indtryk af en skole, der har problemer med vold, overgreb og mobning. Skolen har fået massiv kritik, rektoren er blevet fyret, og mange diskuterer, om dokumentaren viser det sande billede af stedet. 

Vi er i skoven ved Herlufsholm for at finde ud af, hvordan de nuværende elever har det - hvis de da har lyst til at tale med os.

Medvirkende: Charlotte Kuszon, akupunktør og healer

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen

Producer og reporter: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49759051/110522_lydhealing_af_herlufsholm.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 May 2022 15:20:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49759051/110522_lydhealing_af_herlufsholm.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er tekst-tv en saga blot?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49744810/100522_tekst_tv_afsnit.mp3</link>
			<description>DU KAN TRO NEJ! 
For én ud af 10 danskere bruger stadigvæk tekst-tv hver eneste dag. Ringdal og Kristensen besøger Bodil Kejser til snolder i sofaen og tekst-tv hygge foran flimmerkassen. For hvem bruger stadig tekst-tv og hvorfor? 

Og er tekst-tv egentlig ikke ved at uddø? Det giver ekspert i tekst-tv Mads Kæmsgaard Eberholst os svaret på - og der er ikke så gode udsigter. 
Vi ringer til fan og ejer af hjemmesiden tekst-tv.dk, Thomas Bøvidt eller Thomas Tekst-TV, som han hedder på twitter. Han er så passioneret, at han samler på anekdoter om tekst-tv.

Henrik Pedersen fra Slagelse er begyndt at lave memes ud af tekst-tvs undertekster, og det er blevet til en hobby for ham at se TV2 Charlie med underteksterne fra TV2 Zulu. 
Afsluttende har vi forfatter Anne Rosengård med, der også er svært glad for nyhedsmediet. Hun læser en bid op af en erotisk novelle, hun har skrevet. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49744810/100522_tekst_tv_afsnit.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 May 2022 15:57:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49744810/100522_tekst_tv_afsnit.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Live fra Herlufsholm</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49728694/090522_satser_smaat.mp3</link>
			<description>Det er mandag, så vi satser småt. Mens de etablerede medier satser stort på de store historier, så går vi den anden vej og finder de små historier.

Vi er dykket ned i de lokale Facebook-grupper og har fundet dét, som danskerne rent faktisk går op i.

Og så har vi sendt vores reporter Mathias Damgaard Holst afsted for finde elever, der går på Herlufsholm Skole og Kostskole. For skolen er blevet voldsomt kritiseret, efter dokumentaren “Herlufsholms hemmeligheder” har vist en institution med alvorlige problemer. 

Vi vil gerne tale med eleverne, og vores reporter skal skaffe elever, der vil mødes med os ved Kyssetræet/de tre træer, som er vokset sammen, på onsdag mellem 16-17.

Derudover taler vi blandt andet med Desiree Dürr om mangel på et drivhus og Kenneth Olesen om at gøre rent i biler - helt gratis.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Reporter: Mathias Damgaard Holst
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49728694/090522_satser_smaat.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 May 2022 15:34:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49728694/090522_satser_smaat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guinness løfter Lolland - Nakskov slår verdensrekord i længste sildebord!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49681699/050522_lolland_away_verdensrekorden_er_sat.mp3</link>
			<description>Yes, vi gjorde det! Lolland har nu verdensrekorden for længste sildebord. Sammen med de lokale fik vi skrabet borde, sild og stemning sammen til gågaden i Nakskov, hvor rekordforsøget fandt sted. 
Tak til de fremmødte og tak til Daugbjerg, Madoasen, Mertz,  SuperBrugsen, Meny, Anne's Bodega og Café Missbee - og sidst men ikke mindst, Tanya Hansen, der bakkede op om projektet.
Og hvor langt blev sildebordet så? Lyt med. 

Ringdal &amp; Kristensen er i denne uge taget til Lolland med det formål at samle øen og give dem stoltheden tilbage. Der er nemlig rigtig mange negative historier, når man kigger i statistikken. Folk på Lolland lever i kortere tid end resten af landet, de har den største andel af fattige børn, og der foretages flest tvangsfjernelser af børn. 
Nu skal det være nok. Vi skal have Lolland frem i bussen. Vi vil give dem en vaskeægte verdensrekord, når vi arrangerer verdens største sildebord. Vi skal simpelthen i Guinness World Records.

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49681699/050522_lolland_away_verdensrekorden_er_sat.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 May 2022 20:04:37 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49681699/050522_lolland_away_verdensrekorden_er_sat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guinness løfter Lolland: “Vi har været kendt for vores sild siden middelalderen”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49655416/040522_lolland_away_dag_3_nh1_klubhus.mp3</link>
			<description>Vi vil slå verdensrekorden for længste sildebord. Planlægningen af det storslåede arrangement satte vi i søen i går sammen med nogle lokale.

I dag er vi på besøg hos Værestedet Teglgården i Nakskov, et sted for personer med sindslidelser. Vi er sammen med Tanya Nielsen, der er blevet eventkoordinator på vores rekordforsøg.
Og så er vi på eksklusivt besøg i et klubhus nede på havnen i Nakskov - nemlig klubhuset for NH1, som er en forening til bevarelse af Bugserbåden Nakskov Havn 1. Et sted for de lokale, hvor de mødes og snakker om stort og småt, imens de nyder en øl og en Underberg. Det blev til en samtale om livet i Nakskov, om at miste sin kone - og så selvfølgelig om sild. For som vi fik at vide af foreningens formand Benny Jacobsen, så har sild været en stor ting for Nakskov - Lollands største by med flere end 12.000 indbyggere - siden middelalderen.
 
Ringdal &amp; Kristensen er i denne uge taget til Lolland med det formål at samle øen og give dem stoltheden tilbage. Der er nemlig rigtig mange negative historier, når man kigger i statistikken. Folk på Lolland lever i kortere tid end resten af landet, de har den største andel af fattige børn, og der foretages flest tvangsfjernelser af børn. 
Nu skal det være nok. Vi skal have Lolland frem i bussen. Vi vil give dem en vaskeægte verdensrekord, når vi arrangerer verdens største sildebord. Vi skal simpelthen i Guinness World Record.

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49655416/040522_lolland_away_dag_3_nh1_klubhus.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 May 2022 16:01:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49655416/040522_lolland_away_dag_3_nh1_klubhus.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guinness løfter Lolland: Planlægning af verdensrekord</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49642756/030522_lolland_og_planl_gning_af_sildebord.mp3</link>
			<description>Vi vil slå verdensrekorden for længste sildebord! Og det planlægger vi sammen med de lokale på Anne’s Bodega. Sammen med Tanya Nielsen, Marianne Elise Sørensen og Sille, der er bestyrer af bodegaen, begynder vi at gøre klar til at slå verdensrekorden, hvor vi samler borde, sild og andet festivitas. 

Ringdal &amp; Kristensen er i denne uge taget til Lolland med det formål at samle øen og give dem stoltheden tilbage. Der er nemlig rigtig mange negative historier, når man kigger i statistikken. Folk på Lolland lever i kortere tid end resten af landet, de har den største andel af fattige børn, og der foretages flest tvangsfjernelser af børn. 
Nu skal det være nok. Vi skal have Lolland frem i bussen. Vi vil give dem en vaskeægte verdensrekord, når vi arrangerer verdens største sildebord. Vi skal simpelthen i Guinness World Record.

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49642756/030522_lolland_og_planl_gning_af_sildebord.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 May 2022 17:18:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49642756/030522_lolland_og_planl_gning_af_sildebord.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Guinness løfter Lolland: Bo har dræbt et alienfoster</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49626536/020522_lolland_og_bo_hess.mp3</link>
			<description>Bo Hess har blandt andet slået et alien-foster ihjel, og så har han helt særlige kræfter - det er nogle af de ting, vi taler med ham om. Vi sender nemlig fra hans stue.

Ringdal &amp; Kristensen er i denne uge taget til Lolland med det formål at samle øen og give dem stoltheden tilbage. Der er nemlig rigtig mange negative historier, når man kigger i statistikken. Folk på Lolland lever i kortere tid end resten af landet, de har den største andel af fattige børn, og der foretages flest tvangsfjernelser af børn. 
Nu skal det være nok. Vi skal have Lolland frem i bussen. Vi vil give dem en vaskeægte verdensrekord, når vi arrangerer verdens største sildebord. Vi skal simpelthen i Guinness World Record.

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49626536/020522_lolland_og_bo_hess.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 02 May 2022 16:35:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49626536/020522_lolland_og_bo_hess.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi genskaber Ugens Rapport med Freddy Wulff</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49584768/280422_ugens_rapport.mp3</link>
			<description>Mandebladet Ugens Rapport har i dag premiere som teaterstykke på Det Kongelige Teater.

Så vi har verdensmand og eventyrer Freddy Wulff på besøg. Freddy har rejst verden tynd og skrevet hæsblæsende reportager til Ugens Rapport. Sammen med et panel af dommere skal det afgøres, om Freddy Wulff kan slå Tintin i at være den største eventyrer. 

Og så får vi en whiskyekspert, en fotograf og nogle letpåklædte damer i studiet, og på den måde genskaber vi, hvordan det var på og i Ugens Rapport.

Medvirkende:
Freddy Wulff, skribent på Ugens Rapport og eventyrer
Rasmus Krath, medlem af Eventyrernes Klub
Peter Birch (Ulven Peter), realitiens svar på Freddy Wulff
Mads Strandberg, tintinolog
Dennis Klindrup, stifter af smagning.com og whisky-interesseret
Niels Gether, fotograf og mand fra gaden
Sandra Anthony Christensen, side 9-pige gennem 10 år
Lara Denice Gavidia Linares, side 9-pige gennem 8 år
Andreas Garfield, instruktør af teaterstykket Ugens Rapport

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producere: Simon Porse og Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49584768/280422_ugens_rapport.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Apr 2022 16:04:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49584768/280422_ugens_rapport.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi skriver afskedsbreve til K-popstjerner, inden de skal i krig</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49570496/27_04_2022_ringdal_og_kristensen_done.mp3</link>
			<description>Verdens største boyband kommer fra Sydkorea og hedder BTS. De har et hav af fans, der lige nu oplever en mild krise. BTS skal nemlig i værnepligt. I Sydkorea skal alle mænd mellem 18 og 28 år nemlig i militæret. Det skal de i 18 måneder.

Derfor får vi i dag besøg af to store K-pop fans: Sine Lauritsen og Anne Severini. Sammen med dem skal vi skrive afskedsbreve til K-pop stjernerne.

Derudover skal vi tale om en ny dokumentar - Girl Gang - der handler om en 14-årig influencer og går om bag facaden af hendes liv. Vi får en 14-årig i studiet, Anna Wessel, hun har set filmen og kommer med hendes anmeldelse af den. Hun har nemlig haft en barnedrøm om at blive youtuber. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49570496/27_04_2022_ringdal_og_kristensen_done.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Apr 2022 15:41:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49570496/27_04_2022_ringdal_og_kristensen_done.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mand købte 12 æg og fik otte kyllinger - Næsten umuligt, mener ekspert</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49559055/260422_kyllingeprogram.mp3</link>
			<description>Vi vil have kyllinger i Ringdal &amp; Kristensen. Vi har nemlig læst, at det kan lade sig gøre at ruge levende kyllinger ud af helt almindelige æg fra supermarkedet. Vi taler med Anne Steenkjær og Martin Ahlgreen, der begge har haft held i hønselotteriet.

Desuden: Er det et problem, at nogle æg kan blive til kyllinger? Det hører vi Dansk Vegetarisk Forening og brancheorganisationen Danske Æg om.

Øvrige medvirkende:
Jens Juhl og Sølva Falgren.

Værter:
Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen.

Producere:
Simon Porse og Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49559055/260422_kyllingeprogram.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Apr 2022 15:38:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49559055/260422_kyllingeprogram.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt - Kvinde falder over stor hund: “Man kunne jo træne faldteknik”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49547193/25_04_22_satser_smaat.mp3</link>
			<description>Det er mandag, og vi satser derfor småt her i programmet. Vi går kontra på de etablerede medier, som altid kæmper om at være først med de største historier - så vi sender de små historier.

Vi går i dybden med, hvad de almindelige danskere går op i. Derfor er vi dykket ned i en masse lokale facebook-grupper og har fundet historier fra hele Danmark.

I dag kan du blandt andet opleve stripfitness, et fuglebad i glas og en helt særlig festival i Vinderup; nemlig kyllingefestivallen.

Medvirkende: 
- Mill Jober om stripfitness, der er tilbage igen
- Maria Wendelboe om en ærgerlig situation med sit knæ
- Andreas Borg, der søger en træningsmakker
- Jette Rømer Oldentoft om det famøse lindetræ på Bornholm
- Bodil Nielsen om fuglebad i glas
- Svend Aage om seneste nyt i vandtårnet-sagaen
- Henrik Christiansen, en af arrangørerne bag Kyllingefestivalen i Vinderup

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producere: Simon Porse og Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49547193/25_04_22_satser_smaat.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Apr 2022 15:35:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49547193/25_04_22_satser_smaat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sommerhusejere raser over vandrutsjebane</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49505083/21_04_22_lalandia.mp3</link>
			<description>En flok sommerhusejere i Søndervig raser over en vandrutsjebane i det kommende Lalandia. Vi ringer til de lokale for at høre, hvad de tænker om den. Kristoffer Kristensen er stadig syg, og derfor får Anton kyndig værtshjælp af Hannibal Hildorff, dansktopsanger og formand for Havenissepartiet, og Sylvester A-bedoglo, masterdrummer fra Togo. 

Vært: Anton Ringdal

Producere: Simon Porse og Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49505083/21_04_22_lalandia.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Apr 2022 15:22:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49505083/21_04_22_lalandia.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Program nummer 100: De bedste klip</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49492834/200422_program_nr_100.mp3</link>
			<description>Det er program nummer 100. Det skal vi fejre. Derfor har vi fundet de bedste klip fra vores 99 første programmet. Genhør blandt andet, da vi talte med en hund igennem en dyretelepater, lavede et nytårshit, spillede bingo på Solkysten, Malaga, lavede debat mellem to børn eller besøgte ghettoen Agervang - og meget mere.

Vært: Anton Ringdal

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49492834/200422_program_nr_100.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Apr 2022 15:39:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49492834/200422_program_nr_100.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Tårnby: Har Rasmus Paludan peaket?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49479558/19_04_22_paludan.mp3</link>
			<description>Den seneste tid har Rasmus Paludan turneret Sverige med sine demonstrationer og afbrændinger af koraner, demonstrationer der har ført til voldsomme optøjer i flere svenske byer.

I dag er han så tilbage med en demonstration i Danmark, nemlig i Tårnby i København. Vi er taget på reportage for at mærke stemningen ved demonstrationen, og for at få svar på det helt store spørgsmål: Har Rasmus Paludan peaket?

Vi taler med nogle af de lokale i Tårnby, og får endda journalistisk hjælp af et par af dem.

Øvrige medvirkende: Thomas Hoffmann, professor og islamforsker ved Københavns Universitet.

Værter: Anton Ringdal, Kristoffer Kristensen, Mellow og Mo.

Producer: Simon Porse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49479558/19_04_22_paludan.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Apr 2022 15:56:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49479558/19_04_22_paludan.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lone, hvor er du?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49424273/130422_hvor_er_lone.mp3</link>
			<description>Lone, Lone, Lone.. vi prøver at komme at i kontakt med dig. For cirka 20 år siden chattede du med en fyr ved navn Thomas Nicolajsen. Han er fra Fredericia, og der boede han også dengang, du chattede med ham. I har aldrig mødt hinanden, fordi Thomas fik kolde fødder. Du var ellers så sød at købe en billet til ham, så han kunne besøge dig på Solskinsøen - og faktisk købte du ham også et bundt langstilkede røde roser i en smuk vase. Du fik ikke besøg eller noget andet igen. Kun stilhed.

I dag - cirka 20 år senere - har Thomas fortrudt. Han vil gerne have kontakt med dig, møde dig, vide hvem du er. Og så skylder han dig jo noget.

Kærlig hilsen
Ringdal &amp; Kristensen på 24syv


Medvirkende: 
Thomas Nicolajsen
Rie Helmer Nielsen, vært på programmet Sporløs fra 2012-2015
Hans Thor Andersen, forskningschef på Build Institut for byggeri, by og miljø på Aalborg Universitet

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49424273/130422_hvor_er_lone.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 15:17:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49424273/130422_hvor_er_lone.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>På hundelortejagt med Anders Foghs tidligere personlige livvagt, Frank Martinsen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49412196/120422_hundelortejagt_med_frank_martinsen.mp3</link>
			<description>Danskerne er dårlige til at samle hundelort op. Faktisk viser en ny undersøgelse, at vi er det andendårligste land. Derfor møder Ringdal og Kristensen Frank Martinsen. Frank har tidligere været personlig livvagt for daværende statsminister Anders Fogh, og har blandt andet også beskyttet Bill Clinton, der har været præsident i USA. Frank hjælper Ringdal og Kristensen med at blende ind i bybilledet, og sammen spørger de hundeejere på Frederiksberg, hvad de tænker om hundelort i gader og stræder. 

Og så leder drengene efter en Ditte Isabell Büchmann, der har skrevet på Facebook, at hun vil gå undercover som busk for at komme hundelorte i byen til livs. Hun camouflerer sig så godt, at drengene har svært ved at finde hende.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49412196/120422_hundelortejagt_med_frank_martinsen.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 15:54:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49412196/120422_hundelortejagt_med_frank_martinsen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Mand skulle køre til København - endte i Sverige</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49398972/110422_r_k.mp3</link>
			<description>Det er mandag, og vi satser selvfølgelig småt.
De store medier kæmper om at være først med de største historier, så vi går i en helt anden retning.

Vi undersøger, hvad de almindelige danskere går op i. Derfor er vi dykket ned i en masse lokale facebook-grupper og fundet små historier fra hele Danmark. For én ting er jo, hvad medierne interesserer sig for. Men hvad går de almindelige danskere rundt omkring i landet egentlig op i lige her og nu?

Vi dykker blandt andet ned i:

Kwame Lykke Adu skulle køre til København med sin ven, men de kørte forkert og endte i Sverige.
 
Josefine Agergaard Sørensen har læst en joke på facebook, som hun ikke helt forstår. Det gør Inge Birte Kruse - hun synes, den er rigtig sjov.
 
John Lewandowski vil gerne huse en hjemløs - og prøver derudover krafter med quizzen: Vand eller lød orkestreret af Hans Lautrup Nørgaard, brygmester på Vestslegsvisk Bryghus
 
Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
 
Producer: Simon Porse og Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49398972/110422_r_k.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Apr 2022 15:31:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49398972/110422_r_k.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zebragræs, elefantgræs og kunstgræs - Vi går græsat!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49354708/07_04_22_graes_og_panini.mp3</link>
			<description>En kæmpe nyhed er landet. For Lawn Mowing Simulator er nu landet til Playstation 5 og Xbox. I dag springer vi i med begge ben, når vi skal have en anmeldelse af simulatorspillet.

Og så er en æra slut; nemlig de berømte Panini-fodbold-klistermærker.

Det er nogle klistermærker med fodboldspillere på. Siden 1970’erne har man kunnet købe de her kort under EM- og VM-slutrunder Men det er slut nu. UEFA har nemlig fundet en ny sponsor, og nu er det amerikanske Topps, der skal lave de her klistermærker - den udvikling er langtfra godt nye for flere danskere.

Medvirkende:
Louise Bruun-Falck, anlægsgartner, master in science i spil og kunstner.
Thomas Sønnichsen, reporter på TV2 Sport.
Lasse Klink-Kristiansen, Panini-klistermærkesamler.
Peter Christmas-Møller, vurderingsekspert hos Auktionshuset.com

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen
Reporter: Mathias Damgaard Holst
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49354708/07_04_22_graes_og_panini.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 15:42:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49354708/07_04_22_graes_og_panini.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>S-politiker overvejer kæmpebordel til Tønder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49341445/06_04_22_t_nder.mp3</link>
			<description>Harald Christensen fra Socialdemokratiet i Tønder overvejer, om der skal bygges et nyt kæmpebordel i Tønder, blandt andet fordi det kan mindske “grænsehandel”. Det gamle Grand Hotel kæmper nemlig med at få en ny ejer - og kan nu købes for nærmest ingenting. Man skal blot have en god ide til, hvad der skal ske på grunden.

Vi taler også med Pelle på 11 år, der - måske - glæder sig til, han kan begynde at ryge. For EU har spændt ben for regeringens sundhedsudspil om at forbyde salg af nikotinprodukter til alle født efter 2010. Rigtig godt nyt for Danmarks liberale børn.

Så skal vi også et smut forbi Lindetræet på Bornholm. Et kæmpe mysterium. Det smukke træ er blevet fældet, men hvad er der sket med det? Det prøver vi at finde ud af sammen med Jette Rømer Oldentoft, der lever og ånder for Lindetræet.

Derudover er vi godt på vej til VM i Qatar. Vi har nemlig fået en partner i hus.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producere: Simon Porse og Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49341445/06_04_22_t_nder.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 15:38:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49341445/06_04_22_t_nder.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kalle Mathiesen fremfører ny undersøgelse: Musikken uddør snart</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49328567/05_04_22_kalle_senegal_og_linde.mp3</link>
			<description>I 1980 brugte man i gennemsnit otte forskellige akkorder i top 10-sangene på Billboards Top 100 Chart. I dag er tallet halveret. Fire er der nu i gennemsnit. Hvis denne udvikling fortsætter, så vil en popkoncert om blot få år bare være én lang tone.

Det er den dystre fremtid ifølge en ny undersøgelse foretaget af musiker og entertainer Kalle Mathiesen.

Han fremfører sin nye undersøgelse og værket “evolution of music” - en musikalsk fortolkning af udviklingen af popmusik.

Og så skal vi tale med en utroligt ihærdig kvinde; nemlig Jette Rømer Oldentoft. Hun er foregangskvinde i “Bevar Lindetræet i Vibegaards Runddel”-gruppen på Facebook. Lindetræet blev dog fældet - men hvad blev der af det? Det er et mysterium.


Øvrige medvirkende: 
- Henrik Marstal, lektor på det Rytmiske Musikkonservatorium. 
- Sidy Badji, nyligt udnævnt borgmester i Tenghori i Senegal. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producere: Simon Porse og Mathias Damgaard Holst</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49328567/05_04_22_kalle_senegal_og_linde.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Apr 2022 15:52:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49328567/05_04_22_kalle_senegal_og_linde.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Smør-gate eksploderer - “LIDL forskelsbehandler kunderne”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49316974/04_04_22_smaat.mp3</link>
			<description>Det er mandag, så vi satser småt her i programmet. Imens de etablerede medier satser stort på de store historier - det kunne være krigen i Ukraine eller Will Smith-lussingen, ja, så finder vi de historier, som danskerne rent faktisk går op i lige nu og her.

Vi er vanen tro dykket ned i de lokale Facebook-grupper og har forberedt et potpourri af små historier. Det bliver super nært og super småt.

Medvirkende i dag er blandt andre: 
- Line Sirene Benzon
- Camilla Nielsen
- Jeanet Krohn Dyrving
- Bente James
- Johnny Ole Bagge Jensen
- Josefine Agergaard Sørensen 
- Inge Birte Kruse

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Reporter: Mathias Damgaard Holst
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49316974/04_04_22_smaat.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:30:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49316974/04_04_22_smaat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Almindelige mennesker anbefaler CPH:DOX-film: “Det drypper ud med blod fra fjernsynet”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49267908/31_03_22_cph_dox.mp3</link>
			<description>Den store CPH:DOX-filmfestival åbner for deres digitale platform i morgen. Festivalen er “grundlagt ud fra den overbevisning, at en filmfestival ikke kun bør være for de særligt film-interesserede.” Så vi skal have anbefalinger til deres filmprogram af helt almindelige mennesker:
- Kirsten Quist Leuenhagen
- Morten Kaspersen
- Michael Henri Wagner Götzsche
- Nicholas Filbert

På Møn bor Allan Gravesen. Han leder leder efter sin barndomsven, efter han havde en drøm om ham. Vi får hjælp af drømmetyder forfatter, forsker og drømmetyder Michael Rohde.

Og så er der godt nyt i vores mission om at blive finansieret af Qatar.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49267908/31_03_22_cph_dox.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 31 Mar 2022 15:21:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49267908/31_03_22_cph_dox.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Blind mand anmelder gyserfilmen “Speak No Evil”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49254288/30_03_22_blind_mand_film.mp3</link>
			<description>&quot;Jeg vil direkte fraråde, at man går ind og ser Christian Tafdrups ekstremt ubehagelige 'Speak No Evil'.&quot;

Sådan skrev Politikens anmelder forleden efter selv at have set filmen. Det respekterer vi naturligvis her i programmet - men vi er jo et kulturprogram og skal selvfølgelig have en anmeldelse alligevel.

Vi har derfor fået en blind mand til at se filmen og give os en anmeldelse.
Han hedder Richard Andersson. Han er faktisk også kontrabassist og komponist. De evner får vi også en lille bid af.

Derudover skal vi forbi Qatar. For vi skal jo som bekendt afsted, når der til november er VM. Men en række danskere kan ikke finde steder at overnatte, når de skal afsted - altså, hvis de da kan og har råd til det..

Medvirkende:
Richard Andersson, blind og jazzmusiker. Morten Kaspersen, fodboldfan. Kristian Bak Henriksen, fodboldfan. Jonas Manniche, fodboldfan. Anne Andersson, jazzmusiker.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen.

Producer: Simon Porse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49254288/30_03_22_blind_mand_film.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 15:59:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49254288/30_03_22_blind_mand_film.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karina Adsbøl er den mest ulykkelige politiker</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49241649/29_03_22_lykkelig_eller_ej.mp3</link>
			<description>Hvem er de mest lykkelige og mest ulykkelige politikere? Det får vi svar på i dag. Vi har nemlig fået det engelske printerfirma TonerGiant til at analysere alle de danske folketingsmedlemmers Instagram-profiler. De har fået en ny teknologi, der kan analysere ansigterne på deres Instagram-profiler og vurdere, om personen er lykkelig eller ulykkelig på billedet. Det har de gjort for os. Og vi har altså fået en top-10 over de mest lykkelige politikere - og en top-10 over de mest ulykkelige. Vi dykker ned i resultaterne.

Gæster: Karina Adsbøl, Søren Søndergaard, Torsten Shack Pedersen og Louise Elmose.
Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Journalist i marken: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49241649/29_03_22_lykkelig_eller_ej.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Mar 2022 15:57:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49241649/29_03_22_lykkelig_eller_ej.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Mand vil bombe center på grund af tynd sæbe</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49226205/28_03_22_satser_smaat.mp3</link>
			<description>En kvinde søger nye venner, en mand er sur på en pølsevogn, og en kvinde har modtaget 120 batterier med posten. Det er nogle af dagens nyheder.

Hver mandag satser vi småt her i programmet. For mens de store medier kæmper om at være først med de største historier, så går vi i en helt anden retning.

Vi går i dybden med, hvad de almindelige danske borgere går op i. Derfor er vi dykket ned i en masse lokale facebook-grupper og fundet små historier fra hele Danmark.

Medvirkende: Mirdharam Khalsa, Jørn Nibe, Allan Brix, Randi Züreck, Annelise Jensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49226205/28_03_22_satser_smaat.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Mar 2022 15:35:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:00:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49226205/28_03_22_satser_smaat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En dyst mod Dovne Robert: Hvem laver det skæveste radio?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49186739/24_03_22_danmarks_skaeveste.mp3</link>
			<description>Robert Nielsen, også kendt som Dovne Robert, laver ‘Byens Skæveste’ på Christiania Radio. Men i Ringdal &amp; Kristensen laver vi jo også skæv radio - og vi mener faktisk, at vi er de bedste til at lave lige nøjagtig dét. Så i dag dyster vi mod Dovne Robert i, hvem der kan lave Danmarks skæveste radio. 

Vi skal hver lave tre indslag, som skal vare fem minutter, og vi skiftes til at komme med et indslag. I slutningen af programmet bliver vinderen så kåret af selveste DJ Farmor. 

Hør blandt andet en leg med ballon-manden Mathias, et glædeligt gensyn med en flipper-quiz og oplev en plante vokse på fem minutter.  

Medvirkende: 
Robert Nielsen (Dovne Robert) 
DJ Farmor 
Ballon-manden Mathias 
Emil Dreiborg, tidligere danmarksmester i pinball 
Ivan Tønder, fløjtenist 
Jonathan Ash, musiker 
Bartender-Anders fra Bar 1103</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49186739/24_03_22_danmarks_skaeveste.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Mar 2022 16:26:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49186739/24_03_22_danmarks_skaeveste.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mørklagt studie med én fra gaden: &quot;Jeg skal aldrig have sex igen&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49170677/23_03_22_bo_i_moerket.mp3</link>
			<description>Vi har fundet en mand på gaden - og taget ham ind i et mørkt rum. Han hedder Bo Blichert, og han er lav. Det er han ked af - blandt andet fordi kvinderne er for høje til ham. Han har besluttet, han aldrig vil have et parforhold igen, da han gerne vil være fri. Det betyder også, han aldrig skal have sex igen - han vil nemlig kun have sex med en fast partner. 

Han er derudover tørlagt alkoholiker. 

Medvirkende: Bo Blichert

Vært: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49170677/23_03_22_bo_i_moerket.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 16:44:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49170677/23_03_22_bo_i_moerket.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi vil lydheale danskerne mere lykkelige</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49152933/22_03_22_lydhealer.mp3</link>
			<description>Der var engang, hvor vi var kendt fra at være verdens lykkeligste land. Sådan er det ikke længere. Siden 2017, hvor vi mistede titlen til Norge, har vi ikke længere været verdens lykkeligste land. Og for nogle dage siden kom den seneste rapport så. Og det var igen dårligt nyt. Danmark er ikke nummer ét - nej, det er simpelthen Finland, der løb med førstepladsen. Det vil vi forsøge at lave om på i dag med Githa Ben–David: Hun er lydhealer, og sammen med hende vil vi gøre danskerne lykkeligere, når vi ringer og lydhealer dem. Vi har også fundet Niels fra gaden, der er med i rummet.

Medvirkende: Githa Ben-David, lydhealer og medstifter af Gilalai Institut for Energi og Bevidsthed. Niels Gether fra gaden, Jakob Ahlers, lydterapeut. Torsten Gejl, medlem af Folketinget for Alternativet. Simon Vinther, der har mistet smagssansen.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49152933/22_03_22_lydhealer.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Mar 2022 16:42:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49152933/22_03_22_lydhealer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Blind mand har fotografisk hukommelse</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49137976/21_03_22_xxx.mp3</link>
			<description>Det er mandag, og traditionen tro satser vi småt her i programmet.

Så imens alle de etablerede medier satser stort på de store historier, ja, så finder vi de små historier rundt i landet, som interesserer folk netop nu.

I de etablerede medier handler det meste stadigvæk om krig - altså den russiske invasion i Ukraine. Men vi har dykket ned i de lokale Facebook-grupper og fundet ud af, hvad der rent faktisk rør sig i det danske Facebook-farvand.

I dag er de herlige medvirkende:
Maria Fjordvald, live fra et toilet
Hanne Lizzie Grøndam Weidenauer om dårligt fjernsynssignal
Laila Jensen (eller faktisk hendes mand) og Michael Baruch om den store grillkylling-debat
Sophie Nielsen om udenlandske satiretegninger
Ritta Kloppenborg, om trøstetræer, der er med live fra ABC Lavpris i Rødding
Jan Diemer, der er blind og vil til koncert

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49137976/21_03_22_xxx.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Mar 2022 16:39:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49137976/21_03_22_xxx.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>5 krigere med hver sin kamp mod systemet - men hvilken sag skal Aleksander kæmpe?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49095741/5ideer.mp3</link>
			<description>Lige nu er langt de fleste corona-restriktionerne væk, og det har fået os til at overveje: Vi har jo set så mange mennesker danne et fællesskab omkring deres mistillid til regeringen og deres coronastrategi. Men uden corona-restriktioner - hvad skal de mennesker nu gøre modstand imod?

Derfor vil vi gerne hjælpe dem, der har været store modstandere af Danmarks corona- og vaccinestrategi, med at finde en ny sag.
I dag får vi derfor besøg af Aleksander, der er modstander af regeringens håndtering af corona. Derudover får vi fem forskellige personer i studiet, der hver især har en sag, de kæmper for. De skal så overbevise Aleksander om, at det er deres sag, han skal gå ind i.

Medvirkende: 
Aleksander Laursen, meddemonstrant i Men In Black
Wendela Hansen, modstander af MitID
Clara Celine Hansen, som mener, man bør forbyde dyreslag hos dyrehandlere
Flemming Blicher, modstander af 5G
Thomas Bøgh Rasmussen, som mener, man bør forbyde papsugerør
Falke Thue Mikailsen, medlem af den danske fraktion af de De Gule Veste 

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49095741/5ideer.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Mar 2022 16:30:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49095741/5ideer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stromae og Charlie Ebbesen har selvmordstanker</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49084454/selvmord.mp3</link>
			<description>Charlie har en sindslidelse, der gør, at han får selvmordstanker. Det taler vi med ham om på Blågårds Plads i København. Det var nemlig her, han som barn blev afleveret hos spritterne, når hans mor skulle forskellige ting.

Vi taler med ham, fordi den belgiske sanger Stromae netop har udgivet et nyt album efter ni års pause. I sin første optræden efter pausen synger han sangen &quot;L'enfer&quot;, der handler om, at han før har haft selvmordstanker - og hvad det betyder, når pop-personer taler åbent om det.

Hvis du er i krise eller har tanker om selvmord, så sig det til nogen.
Du kan kontakte Livsliniens telefonrådgivning på 70 201 201 alle årets dage fra 11-05.

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49084454/selvmord.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Mar 2022 16:28:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49084454/selvmord.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vildskab for voksne og rygning for børn</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49069916/mosling.mp3</link>
			<description>Vi går til vaflerne på gulvet. Der bliver brugt blod, sved og kontaktlinser - Og vi får besøg af Eja Haag Grahn. Hun er uddannet idræts- og friluftlivslærer fra Den frie Lærerskole og underviser i en helt særlig disciplin. Derudover taler vi om regeringens nye sundhedsudspil: hvis man er født efter 2010, må man ikke køber cigaretter. Nogensinde. Det taler vi med 10-årige Pelle om. Så sætter vi også fokus på danskere, der forbereder sig på, hvordan krigen kan påvirke dem. Vi taler med Simon Sahlholdt, der har opbygget sit eget lager. Men giver det overhovedet mening? Det taler vi med Rasmus Dahlberg om. Han er adjunkt ved Institut for Strategi og Krigsstudie. Derudover er han katastrofeforsker, historiker og har skrevet flere bøger om katastrofer

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49069916/mosling.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Mar 2022 16:25:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49069916/mosling.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Massevis af spøgelser til 30-års fødselsdagsfest</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49058674/rogkidag.mp3</link>
			<description>Imens de store medier kæmper om at være først med de største historier, så går vi hver mandag i en helt anden retning - vi satser småt og taler med danskerne om det, der rent faktisk rør sig i deres hverdag lige nu.

I dag med:
- Elin Piwodda om at Slikræven i Bellinge lukker.
- Steffan Juul, der er helt ny beboer i Nakskov.
- Xenia Thornbæk Sørensen på 18 år, der netop har åbnet eventyrbutikken Engledrys, der sælger alt fra orakelkort til spiselige blomster.

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49058674/rogkidag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 16:23:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:01:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49058674/rogkidag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danskere vil dræbe Putin - men hvem kan? (Time 1)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49006565/09_03_22_draeb_putin_time_1.mp3</link>
			<description>Rusland fortsætter med at invadere Ukraine, og det frustrerer mange danskere. Ja, faktisk så meget, at de ønsker, at den russiske præsident, Vladimir Putin, bliver dræbt.
Det indtryk får man, hvis man læser rundt på de sociale medier. Det undersøger vi i dag, hvor vi hører fra flere, som vil have præsidenten slået ihjel.
Men kan man forsvare at slå et andet menneske ihjel - og helt lavpraktisk: er det overhovedet muligt at få Putin dræbt?

Derudover: Flere danske kulturinstitutioner har i dag været samlet i Kulturministeriet for at finde på idéer til oplevelser og fritidsaktiviteter for Ukrainske flygtninge i Danmark. 
På deltagerlisten til mødet er dog ingen organisationer med tilknytning til Ukraine. De er i stedet mødtes et andet sted i København. Vi har vores reporter Lasse Sandholdt med fra Øster Anlæg. 

I dag er Ringdal &amp; Kristensen i en særlig udgave. Både fordi Anton Ringdal er syg, og fordi 24syv's andet kulturprogram, Babylon, også er ramt af sygdom. Ringdal &amp; Kristensen sender derfor i to timer. Det her er første time.

Medvirkende: 
- En række frustrerede danskere
- Ole Thyssen, professor i filosofi på Copenhagen Business School
- Lars Reinhardt Møller, pensioneret dansk officer og forfatter til bogen Specialoperationer
- John Alite, tidligere lejemorder for mafiaen i New York. Han har - ifølge ham selv - dræbt 15 mennesker
- Karin Hilmer Pedersen, lektor på Aarhus Universitets Institut for Statskundskab
- Christian Lundblad, formand for Indsamlingsnævnet
- Lone Tinor-Centi, chef for frivillige i DCR hos dansk flygtningehjælp 

Værter: Kristoffer Kristensen og Simon Porse

Journalister: Lasse Sandholdt Jørgensen og Sally Junker Larsen

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49006565/09_03_22_draeb_putin_time_1.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:51:31 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49006565/09_03_22_draeb_putin_time_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danskere vil dræbe Putin - men hvem kan? (Time 2)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49006569/09_03_22_draeb_putin_time_2.mp3</link>
			<description>Rusland fortsætter med at invadere Ukraine, og det frustrerer mange danskere. Ja, faktisk så meget, at de ønsker, at den russiske præsident, Vladimir Putin, bliver dræbt.
Det indtryk får man, hvis man læser rundt på de sociale medier. Det undersøger vi i dag, hvor vi hører fra flere, som vil have præsidenten slået ihjel.
Men kan man forsvare at slå et andet menneske ihjel - og helt lavpraktisk: er det overhovedet muligt at få Putin dræbt?

Derudover: Flere danske kulturinstitutioner har i dag været samlet i Kulturministeriet for at finde på idéer til oplevelser og fritidsaktiviteter for Ukrainske flygtninge i Danmark. 
På deltagerlisten til mødet er dog ingen organisationer med tilknytning til Ukraine. De er i stedet mødtes et andet sted i København. Vi har vores reporter Lasse Sandholdt med fra Øster Anlæg. 

I dag er Ringdal &amp; Kristensen i en særlig udgave. Både fordi Anton Ringdal er syg, og fordi 24syv's andet kulturprogram, Babylon, også er ramt af sygdom. Ringdal &amp; Kristensen sender derfor i to timer. Det her er anden time.

Medvirkende: 
- En række frustrerede danskere
- Ole Thyssen, professor i filosofi på Copenhagen Business School
- Lars Reinhardt Møller, pensioneret dansk officer og forfatter til bogen Specialoperationer
- John Alite, tidligere lejemorder for mafiaen i New York. Han har - ifølge ham selv - dræbt 15 mennesker
- Karin Hilmer Pedersen, lektor på Aarhus Universitets Institut for Statskundskab
- Christian Lundblad, formand for Indsamlingsnævnet
- Lone Tinor-Centi, chef for frivillige i DCR hos dansk flygtningehjælp 

Værter: Kristoffer Kristensen og Simon Porse

Journalister: Lasse Sandholdt Jørgensen og Sally Junker Larsen

Producer: Maria Asmine Dam</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49006569/09_03_22_draeb_putin_time_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Mar 2022 17:51:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/49006569/09_03_22_draeb_putin_time_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kænguru løs i Guldborgsund - Slip optimismen løs</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48994351/08_03_22_k_nguru_p_lolland.mp3</link>
			<description>I det syddanske øhav ligger Guldborgsund Kommune. Her har der den seneste tid floreret en historie, som ikke har fået nok opmærksomhed i medierne: De har nemlig en vild kænguru løs - som angiveligt har levet der i flere år.

Samtidig har man i Guldborgsund et problem med, at tilflyttere forlader kommunen igen indenfor få år. Vi har derfor fået en idé: Kommunen skal bruge kænguruen som brand. Men synes borgmesteren, at det er en god ide? Det skal vi finde ud af.

Vi får den bedste hjælp, man kunne ønske sig. Kommunikationsmand Bo Bomuld er med hele timen. Og derudover taler vi med:
Karina Romme Kristiansen, lokal beboer i Øster Ulslev,
Lasse Stærdal Simonsen, biolog hos Naturformidlingen og zoologisk konsulent,
Niels Brandt, formand for Foreningen Eksotiske Pattedyr,
Merete Møller Hansen fra Øster Toreby og
Simon Hansen, socialdemokratisk borgmester i Guldborgsund Kommune.

Værter: Kristoffer Kristensen og Simon Porse

Producer: Julie Kragh</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48994351/08_03_22_k_nguru_p_lolland.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Mar 2022 16:48:56 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48994351/08_03_22_k_nguru_p_lolland.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser måt: Vestjysk vilddyr dræber forsvarsløs papegøje</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48981266/07_03_22_satser_sm_t.mp3</link>
			<description>I de etablerede medier handler alt om Ukraine og Rusland. Men det er mandag, så vi satser små her i programmet.

Vi går i dybden med, hvad de den helt almindelige danskere går op. Derfor er vi dykket ned i en masse lokale Facebook-grupper og fundet små historier fra hele Danmark. For én ting er jo, hvad medierne interesserer sig for. Men hvad går de almindelige danskere rundt omkring i landet egentlig op i lige her og nu? 

I dag medvirker blandt andre:
Martin Kjærsgaard Vejling og Christina Olsen, som får mulighed for at dele en fælles passion for banko.
Hanne Petersen om en helt særlig kage.
Leif Fabricius, foredragsholder, revymand og vigtigst af alt vestjyde. Han kommer en kirke til undsætning.
Tina Berg om vilddyret Eigil.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48981266/07_03_22_satser_sm_t.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Mar 2022 16:26:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48981266/07_03_22_satser_sm_t.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Danmarksmesterskabet i at slå katten af tønden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48858428/24_02_22_fastelavn.mp3</link>
			<description>Nu sker det! På søndag er det fastelavn. Det markerer vi selvfølgelig i programmet, hvor vi skal finde danmarksmesteren i at slå katten af tønden - for tro det eller lad være.. Sådan én findes ikke i dag.
Vi har udvalgt de bedste kombattanter, som er Jens The Beast og Simon Iversen. To kæmpestore mænd i kamp for at blive kattekonge.

Men først skal fastelavnstønden udsmykkes. Det sørger kunstner Kristian Von Hornsleth for.
Vi taler også med www.fastelavnstoenden.dk om årets helt store begivenhed.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Reporter: Simon Porse
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48858428/24_02_22_fastelavn.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Feb 2022 17:09:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48858428/24_02_22_fastelavn.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;Din fucking luder&quot;: Skoleelev er vært for program om sexisme</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48844928/23_02_22_philippa.mp3</link>
			<description>Der er sexisme i den danske folkeskole. Så klart er budskabet fra Philippa Rosic, som går i 9. klasse på NGG - Nordsjællands Grundskole og Gymnasium.

Hun oplever blandt andet, at pigerne i sin klasse får at vide, at de er ludere, eller at de skal gå ud i køkkenet, hvis de fx ikke vil låne drengene en blyant.

Vi har givet hende én time til at komme til bunds i problemet om sexisme på hendes skole.

Medvirkende: 
- Martin Krasnik, chefredaktør på Weekendavisen
- Emma Bruus Jensen, elev på skolen
- Oliver Borch Nielsen, elev på skolen
- Thomas Thrane, rektor på skolen
- Maja Torp, ligestillingsordfører for Venstre.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen (i dag Philippa Rosic)
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48844928/23_02_22_philippa.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Feb 2022 16:45:41 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48844928/23_02_22_philippa.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tænder, Tønder og Qatar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48831852/22_02_22_t_nder_t_nder_og_qatar.mp3</link>
			<description>Vi har tidligere været på sagen om Bente Landfreds tænder. Hun har mistet sit gebis, men i dag kan vi måske få nyt i sagen. Vi taler i hvert fald med en clairvoyant, der har fået et syn. Derudover skal vi til VM i Qatar. Vi vil undersøge, hvor svært det egentlig er at blive finansieret af Qatar - derfor har vi besøg af grafiker Mark Barner, der laver vores mediekit og ender med at overtage programmet. Vi har desuden besøg af blokfløjtenisten Ivan Tønder.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48831852/22_02_22_t_nder_t_nder_og_qatar.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Feb 2022 16:17:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48831852/22_02_22_t_nder_t_nder_og_qatar.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Privat tobakssalg boomer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48819235/21_02_22_satser_smaat.mp3</link>
			<description>Imens de store medier kæmper om at være først med de største historier, så går vi hver mandag i en helt anden retning: Vi satser småt.

Vi går i dybden med, hvad de almindelige danske borgere går op i. Derfor er vi dykket ned i en masse lokale Facebook-grupper og fundet små historier fra hele Danmark.

I dag med historier fra blandt andre:
- Alexander Søgaard Petersen, der sælger tobak på DBA
- Gitte Frisdahl fra en legetøjskælder uden Pokémon-kort
- Peter Deichmann, som inviterer til dansebal

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48819235/21_02_22_satser_smaat.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Feb 2022 16:35:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48819235/21_02_22_satser_smaat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Storm får nyt navn - Eunice: &quot;Jeg er rasende&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48772319/17_02_22_storm_ukraine.mp3</link>
			<description>I morgen rammer endnu en storm. Det er langt fra første gang, det sker, men stormen i morgen skiller sig ud - på grund af sit navn. Storme får nemlig hver sit navn. Der har været storme i Danmark med navne som Bodil, Dagmar og Gorm. 

Og stormen i morgen skulle have heddet Eunice. E-U-NICE. Men nu har DMI valgt at droppe det navn, fordi det er for svært at udtale. I stedet skal stormen hedde Nora. Men er det ikke diskrimination overfor de 45 danskere, der bærer navnet Eunice? 

Derudover skal vi vende den mulige russiske invasion af Ukraine. Vi skal finde ud af, om og hvordan man kan tjene penge på den mulige krig. 

Medvirkende:
- Eunice Marie Mc Were (og en række andre, der hedder Eunice)
- Malik Mouritzen
- Nora Kajtazaj
- Ole Kristensen, sektionsleder hos DMI
- Lau Svenssen, erhvervsmand og fast gæst på radioprogrammet 'Millionærklubben'
- Troels Brøgger, skrev tilbage i 1999 et debatindlæg i Dagbladet Information, der hed “Hvem tjener penge på krig og vold.”

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48772319/17_02_22_storm_ukraine.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Feb 2022 16:45:54 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48772319/17_02_22_storm_ukraine.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Vesterbro: Vi finder Bentes tænder</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48758914/16_02_22_gebis.mp3</link>
			<description>Bente Landfred har mistet sine tænder på Vesterbro i København. Hun gik en tur, og &quot;De lå i en frysepose i min lomme. Men det gør de så ikke mere,&quot; som hun selv formulerer det. Derfor mødes vi med hende for at finde hendes tænder. Vi har derudover lavet en Facebook-begivenhed, hvor vi opfordrer københavnere til at møde op, så vi sammen kan finde hendes tænder. Vi ser, hvor mange der mon dukker op.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48758914/16_02_22_gebis.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Feb 2022 16:35:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48758914/16_02_22_gebis.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mystisk lyd plager københavnere: “Kan du høre den?”</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48743199/15_02_22_stoej.mp3</link>
			<description>Rundt om i København - fx på Vesterbro og i Valby - hører en masse mennesker en mystisk brummende lyd. Den plager dem og holder dem vågne om natten. De ved ikke, hvor den kommer fra, og så er det kun nogen, der kan høre den.

Du må love os ikke at slukke, når vi spiller den for dig.

Medvirkende:
Klaus Bo, beboer på Vesterbro, plaget af lyden
Omid Islami, der lider af idiopatisk hypersomni
Anne Rebecka Bastholm, beboer i Valby
Claus Backalarz, seniorspecialist i akustik, støj og vibrationer hos FORCE Technology
Jonatan Uranes, støjkunstner og har pladeselskabet NOFIGORE

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer og journalist: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48743199/15_02_22_stoej.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Feb 2022 16:58:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48743199/15_02_22_stoej.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Kunne det være noget med en puddersukkermad?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48727559/14_02_22_puddersukker.mp3</link>
			<description>Det er mandag, og vi satser småt. For mens de store medier kæmper om at være først med de største historier, så går vi hver mandag i en helt anden retning.

Vi går i dybden med, hvad de almindelige danske borgere går op i. Derfor er vi dykket ned i en masse lokale facebook-grupper og fundet mini-historier fra hele Danmark.

I dag udvikler programmet sig i en anderledes retning, da Evy Chrestensen og Inge Elisabeth Kuhlmann Wollmann glemmer, at de er med i radioen og - så at sige - rydder nyhedsfladen.


Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48727559/14_02_22_puddersukker.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Feb 2022 16:24:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48727559/14_02_22_puddersukker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mørklagt studie med én fra gaden: Jakob Lautrup</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48675176/10_02_22_jakob_i_moerket.mp3</link>
			<description>Vi finder en person på gaden. Hans tøj udstråler, at han er glad for at være udendørs, og så har han et kamera om halsen. Vi lægger os på gulvet i et helt mørkt studie. Vi taler om at elske sine nærmeste.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48675176/10_02_22_jakob_i_moerket.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Feb 2022 17:26:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48675176/10_02_22_jakob_i_moerket.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Radikale vil have børneradio - vi giver dem børneradio</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48660544/b_rn.mp3</link>
			<description>Radikale Venstre vil nedlægge 24syv og skabe radio for børn i stedet. Derfor sender vi i dag én times radio: kun for børn. Vi har besøg af Peter Nørgaard, ejer af Showagent. Han er bugtaler og har hunden Charlie med. Derudover taler vi med Anja, der giver råd til, hvad man skal gøre, hvis der bor monstre i ens skab. To 8-årige, Liv og Luna, vil stille sig op i en stor debat, og så skal der quizzes i vores store quiz-satsning “Fly eller flüte”. Skøre Onkel Bo fortæller sjove historier, Katten Kirsten kigger forbi og reporteren Pelle sender live fra Kastrup Boldklub. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48660544/b_rn.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Feb 2022 17:17:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48660544/b_rn.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kan en clairvoyant få os til Qatar?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48644143/qatar.mp3</link>
			<description>Vi vil til VM i Qatar - og vi vil have det hele finansieret af Qatar. Det vil vi, fordi stater som Qatar tidligere har sponsoreret influencere, hvis de til gengæld ikke dækker staten kritisk. 

I dag skal vi så have lavet vores medie-kit. Vi har nemlig ringet til Visit Qatar og andre virksomheder i Qatar, og de fortæller, at vi skal sende dem et medie-kit. 

Derfor har vi allieret os med grafikeren Mark Barner, der desuden er clairvoyant. Han laver et medie-kit til os og spår om vores fremtid.

Vi får derudover gode råd af Christina Barré, der er stifter af Confetti CPH. Et artist management med 16 klienter - her hjælper hun blandt andet influencere med at skaffe partnerskaber.

Også branding- og kommunikationsekspert Sune Bang kigger forbi og giver gode råd.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Simon Porse</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48644143/qatar.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Feb 2022 16:25:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48644143/qatar.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Costa del Sol: Kunstnereksil på bjergtoppen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48624424/ringdal_og_kristensen_karin_og_carsten_mp3.mp3</link>
			<description>I sidste program fra Sydspanien besøger vi Karin og Carsten Frank i det østlige Malaga. De bor et fantastisk sted i et fantastisk hus, og så lever de af Carsten Franks kunstneriske evner.

Der bor omkring 30.000 danske fastliggere i Costa del Sol, og vi undersøger i en programrække, hvem de er, og hvorfor de har valgt at bo lige netop her. Det her er sidste afsnit. 

1. Live fra Costa del Sol: Vi får skudt tobak ind i hjernen
2. Live fra Costa del Sol: Vi skal med Mugge på luksusyacht
3. Live fra Costa del Sol: Bingo og forloren hare i Club Danés
4. Live fra Costa del Sol: På danskerbar. Det er Brians Boulevard
5. Live fra Costa del Sol: Kunstnereksil på bjergtoppen

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48624424/ringdal_og_kristensen_karin_og_carsten_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 07 Feb 2022 16:04:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48624424/ringdal_og_kristensen_karin_og_carsten_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Costa del Sol: På danskerbar. Det er Brians Boulevard</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48574920/brianboulevard.mp3</link>
			<description>Vi er i Spanien, danskernes Spanien; Costa del Sol.

Der bor omkring 30.000 danske fastliggere i Costa del Sol, og vi undersøger, hvem de er, og hvorfor de har valgt at bo lige netop her.

I dag er vi på besøg hos Brian Boulevard. Han har stedet Sunset Boulevard på Solkysten. 
Som C.V. Jørgensen synger:

&quot;Når solen den forsvinder fra de hjemlige himmelstrøg
Ja så forsvinder jeg også
Sydpå til Spanien &amp; mit luksus-eksil
For at te mig som en tosse
På Costa del Sol hvor solen den danser&quot;.

Men hvem tager på bar for at te sig som en tosse? Det undersøger vi live fra Brians Boulevard.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48574920/brianboulevard.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 03 Feb 2022 17:53:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48574920/brianboulevard.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Costa del Sol: Bingo og forloren hare i Club Danés</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48557140/bingo.mp3</link>
			<description>Vi er i stadig i det sydspanske, og i dag er vi taget til charity-bingo i danskerklubben, fællesskabet, mødestedet over dem alle; Club Danés. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48557140/bingo.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 02 Feb 2022 15:50:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48557140/bingo.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Costa del Sol: Vi skal med Mugge på luksusyacht</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48540763/nico.mp3</link>
			<description>Vi er taget til Puerto Banús; havnen, hvor dyre luksusbåde lægger til i massevis. Det er vi sammen med Mogens Mugge Fischer, der bor fast på Solkysten, og vores (velbetalte) russiske gademusikant Nico.
Sammen skal vi udleve en livslang drøm, som mange i Costa del Sol har - nemlig at komme ombord på én af de fine både. 

Men først færdiggør vi vores healende proces hos Patrick Plesner fra TrustGaia Retreats, som vi besøgte i går. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48540763/nico.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Feb 2022 17:28:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48540763/nico.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Costa del Sol: Vi får skudt tobak ind i hjernen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48525223/patrik.mp3</link>
			<description>Vi er ankommet til det sydlige Spanien, solkysten, Costa del Sol, sydens sol - ja, vi er i dansker-mecca nummer 1.

Der bor omkring 30.000 danske fastliggere i Costa del Sol, og vi undersøger, hvem de er, og hvorfor de har valgt at bo lige netop her.

Vi besøger Patrick Plesner, en 33-årig dansker. Han har TrustGaia Retreats, som afholder forløb med psykedelisk medicin. Han bor fast i Benalmádena, lidt vest for Malaga, og han indvier os i sit liv... og så renser han os, så vi er helt klar til indtage Costa del Sol resten af ugen.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48525223/patrik.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Jan 2022 17:46:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48525223/patrik.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Tisvilde: True crime - Lys I Skovens Dyb</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48484414/truecrime.mp3</link>
			<description>Du skal nu lytte til en true crime - direkte fra Tisvilde Hegn i det nordlige Sjælland.

Vi befinder os i en skov og skal løse et mysterium, som indeholder alt fra en kvinde med en vigtig sag til et skattekort - og ja, meget mere.

Third Ear får baghjul, når vi på en time skal løse Danmarks vildeste true crime-mysterie med titlen &quot;Lys I Skovens Dyb&quot;. Det skal vi sammen med Ea Lisbeth Thorsen Bregensøe. En kvinde... med en vild fortælling.

Journalist: Anton Ringdal
Speaker: Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48484414/truecrime.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 28 Jan 2022 16:20:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48484414/truecrime.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det store quiz-show</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48468411/torsdag.mp3</link>
			<description>Vi sætter gang i det helt store quiz-show. 24Syv har nemlig fået flere lyttere, og det vil vi gerne udnytte. Vi kan jo høre, at alle gode radioprogrammer har en god quiz, så vi følger i deres spor. Vi quizzer derfor med lyttere i en hél time. Det er quiz som: Gæt en chip, hvor i skal gætte, hvilken chips vi spiser. Så er der &quot;hvilken ost skærer vi i&quot; samt andre store klassikere.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48468411/torsdag.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Jan 2022 15:57:55 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48468411/torsdag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Christiansborg: Rasmus Stoklund har ærlige samtaler ved kaffemaskinen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48452365/bagkaffemaskinen.mp3</link>
			<description>&quot;Jeg synes, det er ærgerligt, at mange af de samtaler, vi har ved kaffemaskinerne bag ved folketingssalen, ikke kommer for offentlighedens lys. Det er derude, man taler åbent, ærligt og reelt.&quot;
Sådan lød det for nylig fra Rasmus Stoklund i Deadline. Han er Socialdemokratiets udlændinge- og integrationsordfører.

Vi tager ham på ordet, så i dagens program er han vært direkte fra Christiansborg, hvor han skal få de åbne, ærlige og reelle samtaler frem ved en kaffemaskine.

Han kaster sig ind i enhver debat om, ja, udlændinge og integration, hvad enten det er i radioen, på fjernsyn eller på de sociale medier. Han fremstår præcis og velforberedt, taler direkte og konsekvent. Ifølge Weekendavisens Arne Hardis: &quot;på kort tid blevet en af Socialdemokratiets vigtige politikere.&quot; dag er han vores vært. Og i dag er han vores vært.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen (Bare ikke i dag)</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48452365/bagkaffemaskinen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 15:55:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48452365/bagkaffemaskinen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mørklagt studie med én fra gaden: Claus Fromberg</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48438471/m_rk.mp3</link>
			<description>Vi finder en mand på gaden. Det viser sig at være Claus Fromberg. Vi ligger på gulvet i et helt mørklagt studie.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48438471/m_rk.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jan 2022 15:47:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48438471/m_rk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Kvinde mister sit antilopehoved</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48425298/mandag.mp3</link>
			<description>Det er mandag, så vi satser småt. Vi finder de mest relevante historier på de lokale Facebook-grupper.

Vi går i dybden med, hvad de danske borgere rent faktisk går op i.  For én ting er jo, hvad medierne interesserer sig for. Men hvad går de almindelige danskere rundt omkring i landet egentlig op i lige her og nu?

Vi taler blandt andet med: 

Anton Blomquist med virksomheden event- og udlejningsvirksomheden After Dark. Han giver et show.
Ham Der Krøyer, der har haft en vild dag.
Lisbeth Eudoxie Høgh, der (måske) har været udsat for tyveri
Zebina Nielsen, der har været vidne til et løssluppent dyr på offentlig gade
Marie Herborn, vores reporter, der er med direkte fra Ishøj - sammen med Sigurd Barrett
Jan Therkildsen, vores radio-kok

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48425298/mandag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:55:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48425298/mandag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Borgerkrogen: Danmarks første anmeldelse af cigaretter</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48391211/borgerkroen.mp3</link>
			<description>Søger man på nettet efter anmeldelser af cigaretter, er der intet at komme efter. Faktisk er det mest reklamer for rygestop og e-cigaretter, der kommer frem. Men det skal være slut!

Ringdal &amp; Kristensen begår nu den første anmeldelse af cigaretter nogensinde.
For hvis man alligevel ryger og vil dø af det, kan man jo lige så godt have en god smag i munden imens.

Vi sætter Knud og Sammy i stævne på Borgerkroen i København. 

SPOILER...

Her kommer vurderingerne:

Knud, 75 år, fra København K
Marlboro One: 1
Blå LA: 1
Pall Mall blå: 1
Blå Kings: 3
Pall Mall hvid: 2

Sammy, 65 år, fra Frederiksberg
Marlboro One: 4
Blå LA: 1
Pall mall blå: 1
Blå Kings: 4
Prince: 2

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48391211/borgerkroen.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Jan 2022 15:59:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48391211/borgerkroen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Kunsthal Charlottenborg: Vi vil vinde 1.5 millioner kroner</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48377507/charlottenborg.mp3</link>
			<description>I det mest centrale København ligger Kunsthal Charlottenborg. De har udloddet ikke mindre end 1.5 millioner kroner til en kunstudstilling hos dem. De penge skal Ringdal &amp; Kristensen have fat i. Vi får hjælp af kunstnerne:

- Jens Galschiøt
- Cecilie Hother
- Lina Hashim
- Henrik Busk Andersen
- 2. og 3. klasse på Gammel Hasseris skole i Aalborg (sammen med Søren Valdemar Byrial)
- Kristian Von Hornsleth
- Marco Evaristti
- Palle Mørk

Direktør for Kunsthal Charlottenborg, Michael Thouber, vurderer vores chancer for at vinde konkurrencen.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48377507/charlottenborg.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Jan 2022 15:56:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48377507/charlottenborg.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fodboldens paradis: Vi skal til VM i Qatar</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48364490/bilet.mp3</link>
			<description>Billetterne til VM i Qatar er i dag blevet sat til salg. Vi får besøg af Jens Andersen, en af de heldige, der skal afsted. 

Ringdal &amp; Kristensen har en mission, og den er, at vi skal til VM i Qatar - uden at betale en krone. Derfor: Vi skal i lommerne på oliestaten. 

Vi får gode til, hvordan vi skal gebærde overfor de dejlige mennesker fra Qatar. De gode råd sørger Claus Andersen for. Han har blandt andet arbejdet i turistbranchen.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48364490/bilet.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Jan 2022 16:10:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:38:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48364490/bilet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ny religion stormer frem: Vi vil bygge en ny verdensorden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48347461/qatar.mp3</link>
			<description>Bahai. Bahai. Bahai. Det er navnet på en religion, som er rimelig ny i Danmark. Den får flere og flere medlemmer og er kommet for at blive.
Vi får besøg af Caroline Burger. Hun er Bahai og altså én af seks millioner tilhængere, der, med sine kun 150 år på bagen, er en af de hurtigst voksende trosretninger i verden.
Hun skal forsøge at omvende Johannes-Sejr Nielsen. Han er Danmarks ældste standup-komiker og &quot;ikke så troende, men hælder mest til Jesus.&quot; Det siger han selv.

OG SÅ SKAL VI TIL QATAR! Eller. Ringdal &amp; Kristensen har en mission. Den går ud på, at vi skal komme til VM i Qatar til november - uden det koster os en krone. Med andre ord: Vi skal finansieres af Qatar. Den mission søsætter vi i dag.

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48347461/qatar.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Jan 2022 16:06:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48347461/qatar.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Mand knækker tand på melbolle</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48334485/bittesma_t.mp3</link>
			<description>Det er mandag, og vi satser selvfølgelig småt.  
De store medier kæmper om at være først med de største historier, så vi går i en helt anden retning.

Vi undersøger, hvad de almindelige danskere går op i. Derfor er vi dykket ned i en masse lokale facebook-grupper og fundet små historier fra hele Danmark. For én ting er jo, hvad medierne interesserer sig for. Men hvad går de almindelige danskere rundt omkring i landet egentlig op i lige her og nu?

Vi dykker blandt andet ned i:

Luni Smil er klovn og kæmper for at få smiletallet til at stige. Ikke smittetallet. Smiletallet.

Nanna Bjørnson bøvler med en stor trampolin. Den hænger nemlig fast i et træ ude i hendes have.

Ballroom fitness bliver større og større. Vi får en prøvesmag sammen med Viola Hansen.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48334485/bittesma_t.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Jan 2022 15:53:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48334485/bittesma_t.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Til fredagsbøn med åbningstale, fællessang og MobilePay: Indsamling til moske på Bornholm</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48295441/fredagsb_n.mp3</link>
			<description>Vi samler penge ind til en ny moske på Bornholm. Det Islamiske Fællesskab på øen skal nemlig bruge i alt 1,5 millioner til at etablere en såkaldt rundmoske - inspireret af de de rundkirker, som øen også er kendt for. Det skal være et monument og et samlingspunkt for de 2-300 muslimer, som bor der.

Ringdal &amp; Kristensen hjælper dem med at samle penge ind. Så i dag er vi på besøg hos Dansk Islamisk Center på Frederiksberg, hvor vi har fået lov til at samle ind under deres fredagsbøn.

Moskeen på Bornholm skal blive til primært fra private donorer, har de fortalt os, og den foreløbige deadline for projektet er til marts. Sidst vi talte med dem, havde de indsamlet hele kr,- 900.000.

Ringdal &amp; Kristensen er altså gået aktivt ind i indsamlingen til moskeen, og vi hjælper dem, blandt andet fordi det er interessant at undersøge, hvordan finansieringen af nye moskeer fungerer her i Danmark. Det er jo velbeskrevet i medierne, hvordan moskeer har fået finansiel støtte fra mellemøstlige lande.

Men sådan er det slet ikke med moskeen på Bornholm. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48295441/fredagsb_n.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Jan 2022 15:48:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48295441/fredagsb_n.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kunstner Marco Evaristti udstiller værket &quot;Flankesteg på krog&quot;</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48281813/flanksteak.mp3</link>
			<description>Fiskefilet i Aabenraa, i København &quot;Flankesteg på krog&quot;.

Så kort kan det siges. For i Aabenraa skal en tre meter lang fiskefilet på 100 kg pryde i byrummet. Nu udstiller kunstner Marco Evaristti, der blandt andet er kendt for værket, hvor man kunne blende guldfisk (det var faktisk sværddrager) værket &quot;Flankesteg på krog&quot;. Ringdal &amp; Kristensen står bag værket, som kan opleves i København. Værsgo!

Lille spoiler - Peter Ingemann udtaler om værket: &quot;Det er ikke kunst!&quot;

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48281813/flanksteak.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Jan 2022 16:05:30 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48281813/flanksteak.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Darkroom, fire senge, Niels og Maj Margrethe</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48266461/m_rke.mp3</link>
			<description>Vi har været på gaden og fundet et ældre ægtepar. Vi har derfor fornøjelsen af Niels og Maj Margrethe i et helt mørklagt studie. 
Hvorfor burde de læse SeogHør, og hvorfor vil de ikke tale om, hvem der har haft flest kærester? 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48266461/m_rke.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 16:03:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48266461/m_rke.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ham bhaarat se pyaar karate hain: Vi dedikerer et helt program til vores indiske lyttere</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48251960/india.mp3</link>
			<description>Det viser sig, at Ringdal &amp; Kristensen er meget populært i Indien. Mere end hver tiende af vores lytter lytter med fra Indien, når de streamer vores programmer på appen JioSaavn. Vi er glade for hver og én af jer. Så i dag dedikerer vi et helt program kun til jer, Indien og indisk kultur.

Ham bhaarat se pyaar karate hain (Vi elsker Indien).

På den her måde lægger vi os i rækken af store podcasts som: Bhai Ke Raapchik, Sadhguru, Sebelum Tidur, Woice with Warikoo og 
JioSaavn Pro Audio Blockbuster.

Dagens dejlige gæster: Christine Meier, Hemant Dubey, Niels Overgaard, Zishan Ali fra Restaurant Kashmir, Heidi Jonsdottir og Nabanita.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen

-----
Ham bhaarat se pyaar karaate hain: ham apane bhaarateey shrotaon ko ek poora kaaryakram samarpit karate hain

Yah pata chala hai ki ringadal aur kristensan bhaarat mein bahut lokapriy hain. hamaare das mein se ek se adhik shrota bhaarat se sunate hain jab ve hamaare kaaryakramon ko jiosaavn aip par streem karate hain. ham aap mein se pratyek ke lie khush hain. isalie aaj ham ek poora kaaryakram sirph aapako, bhaarat aur bhaarateey sanskrti ko samarpit karate hain.

På den her måde lægger vi os i rækken af store podcasts som: Bhai Ke Raapchik, Sadhguru, Sebelum Tidur, Woice with Warikoo og 
JioSaavn Pro Audio Blockbuster

Hamaare pyaare mehamaan: Christine Meier, Hemant Dubey, Niels Overgaard, Zishan Ali fra Restaurant Kashmir, Heidi Jonsdottir og Nabanita.

Aap sabhee ko dhanyavaad

mejabaan: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48251960/india.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 16:39:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48251960/india.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Vi satser småt: Mand leder efter gangsti ved flyvestation</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48237458/mandag.mp3</link>
			<description>Det er mandag, og vanen tro satser vi småt. For mens de store medier kæmper om at være først med de største historier, så går vi i en helt anden retning.

Vi undersøger, hvad de almindelige danskere går op i. Derfor er vi dykket ned i en masse lokale facebook-grupper og fundet mini-historier fra hele Danmark. For én ting er jo, hvad medierne interesserer sig for. Men hvad går de almindelige danskere rundt omkring i landet egentlig op i lige her og nu? 

Med i dag er blandt mange andre Karina Malichart, der mangler grene sine heste. Erling Eskildsen søger efter en gangsti ved en flyvestation i Tønder. Og så har Ringdal &amp; Kristensen fået sin egen huskomiker; Morten Klitbæk. For hvorfor var fåret med i hjemmeværnet? Fordi den ikke var med i FÅREsvaret. Tænk over den, du..

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48237458/mandag.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Jan 2022 15:38:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48237458/mandag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Live fra Fredens Havn: Den sidste dag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48204602/fredenshavn.mp3</link>
			<description>Fredens Havn. En idyllisk lille perle nær Christiania, København. Et sted, hvor skæve eksistenser i nu 16 år har boet på husbåde af blandet kvalitet. Et frirum. Men nu er det slut. Eliten har i mange år brokket sig over udsigten og skraldet tilsyneladende for tæt på den kreative klasse hos Fredens Havn. Derfor skal de nu - efter en årelang kamp - flytte. Vi er med en af de sidste dage i områdets historie.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48204602/fredenshavn.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 07 Jan 2022 16:18:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48204602/fredenshavn.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Darkroom, tre senge og Vibeke Manniche</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48191085/vibs.mp3</link>
			<description>Vi får besøg af Vibeke Manniche. Hun er læge, debattør, forfatter og alt muligt andet. 

Men først skal vi til Bornholm. For en skole i Rønne har valgt at indføre kønsopdelt undervisning for deres 8. årgang. Det skal vi tale med skolebestyrelsesformanden om. Han får opbakning fra en måske lidt uventet kant.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48191085/vibs.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 06 Jan 2022 15:36:50 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48191085/vibs.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kristoffer Kristensen Ringdal &amp;amp; Kristensen - Kan man hypnotisere en høne, mens man maler med menneskeblod?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48177784/satan.mp3</link>
			<description>Vi skal ind i hypnosens verden sammen med Mads Aggerholm, som kommer fra Stage Hypnosis.
For en dansk film skal snart vises for et publikum til en filmfestival i Gøteborg - og alle i publikum skal være hypnotiseret. Den ide er så god, at vi gør dem kunsten efter.

Og så skal vi undersøge, hvordan satanismen har det i Danmark anno 2022. Det skal vi sammen med en vaskeægte satanist - en af de få, der er tilbage herhjemme; Tan Møhl-Hansen

En særlig tak til Jørgen Bogø for løn af flot høne.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48177784/satan.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Jan 2022 15:55:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48177784/satan.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Kan verdens førende telepsykiater rådgive om onlinedating?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48164010/davor.mp3</link>
			<description>Vi har fundet en mand på gaden. Det viser sig at være selveste Davor Mucic, en verdenskendt telepsykiater. Derudover har han mange andre talenter.

Der er VM i fotografi, og Sussi Alminde skal repræsentere Danmark. Sammen med vores billedeekspert og livsnyder Kirsten Quist Leuenhagen analyserer vi de danske bud.

Jane Jakobsen er kendt for at skrive erotiske bøger - og så er hun socialrådgiver. Nu har hun skrevet en bog om bagsiden af onlinedating. Hun får tips og tricks af Ronni Pedersen, der endelig har fundet kvinden i sit liv ved hjælp af ungdomsmediet TikTok.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48164010/davor.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Jan 2022 15:33:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48164010/davor.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen går breaking fra Facebook-grupper: Kvinde ser billede af solnedgang</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48150474/sma_t.mp3</link>
			<description>I dagens program satser vi småt og fokuserer på alle de små historier, som er i Facebook-grupper rundt omkring.

Vores anmelder Nichlas Filbert er med live fra et helt nyt pizzeria.

Vi taler med blandt andet med Lone Andersen, som var tæt på at blive kørt ned i Rundkørslen ved Netto i Græsted. 

Og med Hans Høeg, som giver en kummefryser for en ramme øl. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48150474/sma_t.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Jan 2022 15:31:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48150474/sma_t.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Det bedste fra Ringdal &amp;amp; Kristensen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48027680/ringdal_og_kristensen_juleafsnit.mp3</link>
			<description>Her i Ringdal &amp; Kristensen har vi i dagens magiske anledning valgt at gøre ligesom Disney og deres Store Juleshow.

Vi vælger det bedste af det bedste af det bedste, som vi her i programmet har begået de seneste tid… vi har jo kun sendt i lidt under to måneder, så ja, det er ikke alverden. Men i hvert fald skal vi den næste time lytte lidt til nogle af de skønne oplevelser, vi har haft her i programmet, de gode mennesker, vi har talt med - og ja, vi skal fejre os selv og programmet i anledning af, at det er juleaftensdag.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48027680/ringdal_og_kristensen_juleafsnit.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 24 Dec 2021 15:13:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48027680/ringdal_og_kristensen_juleafsnit.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - 23. December</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48038405/23_dec.mp3</link>
			<description>Vi er amputeret i dag.. Kristoffer er i isolation, og Anton sender fra Aarhus..

Men vi skal igennem en kavalkade af fantastiske indslag i dag - lavet af os selv.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48038405/23_dec.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 23 Dec 2021 16:32:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48038405/23_dec.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - De sidste julegavetips.</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48024967/ringdal.mp3</link>
			<description>Kristensen sidder derhjemme, da han er nærkontakt til en COVID19 smittet. Ringdal er i studiet og dykker ned i gode julegavetips, hvis man stadig mangler et par gaver. Vi taler blandt andet med en, der sælger Jockstraps på Facebook. Derudover er der præmiere på vores nytårshit: Slår på trommer for dig.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48024967/ringdal.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Dec 2021 15:30:14 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48024967/ringdal.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - True crime: Mysteriet om julekortene</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48011581/doris.mp3</link>
			<description>Hvert år modtager Lone Overgaard og Knud Hansen et julekort. Men det er ikke et hvilket som helst julekort - de kender nemlig ikke afsenderne af det.

Doris og Svend. Doris og Svend. Doris og Svend. Ja, det er underskriverne af brevet, som er blevet sendt hvert eneste år i otte år.

Vi forsøger at løse mysteriet om julekortene med hjælp fra Vivian Winther Eriksen, Formand for Missing People. Knud Lindholm Lau, retsretoriker og vores ekspert i afhøringsteknik og selvfølgelig Bette Luen, der er Road Captain for Falling Knights Thy.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48011581/doris.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Dec 2021 15:28:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/48011581/doris.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal og Kristensen - Vi fejrer Troldebakkerne station</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47999090/troldebakkerne.mp3</link>
			<description>Der er kommet en ny togstation ved Troldebakkerne i Helsinge. Den fejrer vi i dag, når vi hopper på Gribskovbanen i Helsingør og stopper ved Troldebakkerne. 

Der har været en del kritik af den nye station; for der bor nemlig ingen mennesker i området. Men det er vi ligeglade med, for vi vil holde stor fejringsceremoni på Troldebakkerne ST.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47999090/troldebakkerne.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Dec 2021 17:27:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:46:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47999090/troldebakkerne.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Vi går all in på lytterinteraktion</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47963871/lytter.mp3</link>
			<description>Radio Loud har fået hård kritik for, at der er for lidt interaktion med lytterne. 

Det vil vi prøve at lave om på i dag. Vi dedikerer derfor hele programmet til, at I skal ringe ind på vores nummer: 47 92 47 92 - Altså 47 92 47 92! Eller skrive ind på: 92 45 99 45. 

Det er en test af lytterne, en test af Radio Loud. Velkommen til. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47963871/lytter.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 17 Dec 2021 15:22:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47963871/lytter.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Små nyheder fra Facebook-grupperne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47946931/sma_t.mp3</link>
			<description>Alle taler om Inger Støjberg, MeToo og corona. Ringdal &amp; Kristensen går i en helt anden retning. Vi taler nemlig med en masse forskellige danskere, som har skrevet opslag inde i lokale Facebook-grupper.
Vi satser stort på de små, lokale historier sammen med blandt andre: 

Tommy Tjagvad Riis, Kirsten Quist Leuenhagen, Karen Knudsen og Jan Elias Larsen, ejer af Jans-Hundemad.dk.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47946931/sma_t.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 16 Dec 2021 15:40:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47946931/sma_t.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Julen er død. Krampus har overtaget!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47933764/krampus.mp3</link>
			<description>Når du tænker på jul, er det måske nisser, juletræer, juleskum og julebryg, som først falder dig ind. MEN DET ER SLUT NU. For julen, som du kender den, skal dø, og i stedet skal vi hylde og fejre Julebukken og Krampus. Sådan er det.
Om du vil det eller ej - og hvis ikke: Så kommer den mægtige Krampus og overbeviser dig.

Med os til at sælge bevægelsen til befolkningen har vi den danske budbringer af Julebukken og Krampus, religionshistoriker Rune Hjarnø Rasmussen.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47933764/krampus.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Dec 2021 15:38:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47933764/krampus.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Live fra Stevns: Hvem er racister?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47919703/greve.mp3</link>
			<description>I 2020 flyttede Simon Normand Winkler til Stevns med sin familie. Hans kone er adoptivbarn fra Indien, og da de boede i byen oplevede hun mindst fem gange at få racistiske tilråb mod sig, så  familien var nødt til at flytte. Derfor er vi taget til Stevns - vi vil finde racisterne og tale med dem.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47919703/greve.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Dec 2021 16:36:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47919703/greve.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Kærlighed ved første nej til stik</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47905233/k_rlighed.mp3</link>
			<description>Kærligheden kender ingen grænser - udover en coronavaccine. Det var i hvert fald tilfældet for to af vores gæster.
Der er begyndt at dukke flere dating-grupper op på facebook, hvor uvaccinerede kan finde hinanden. 
Vi taler med Michael Henri Wagner Götzsche og Pia Rose, som har fundet hinanden gennem netværket for de uvaccinerede - og er blevet kærester efter at have kendt hinanden i under to uger.


Og så stiller vi også om til vores rigsretsreporter, som har taget plads på Christiansborg Slotsplads. Jana Højgaard Brodersen står bag en stor støttegruppe for Inger Støjberg - og i dag er hun vores reporter.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47905233/k_rlighed.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Dec 2021 16:15:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47905233/k_rlighed.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Live fra Flyvergrillen som skal sælges</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47873895/flyvergrill.mp3</link>
			<description>Flyvergrillen er en ikonisk grillbar ved Kastrup Lufthavn. Her samles fly-entusiaster for at kigge på fly og spise grillmad. Men ejeren Jannie Eilsø har besluttet, at hun ikke længere vil stå få biksen. Vi sender derfor live fra Flyvergrillen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47873895/flyvergrill.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Dec 2021 21:10:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47873895/flyvergrill.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Live fra Flyvergrillen som skal sælges</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47869540/flyvergrill.mp3</link>
			<description>Flyvergrillen er en ikonisk grillbar ved Kastrup Lufthavn. Her samles fly-entusiaster for at kigge på fly og spise grillmad. Men ejeren Jannie Eilsø har besluttet, at hun ikke længere vil stå få biksen. Vi sender derfor live fra Flyvergrillen.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen 
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47869540/flyvergrill.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Dec 2021 16:30:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47869540/flyvergrill.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Vi hylder Mette, men hun er i kommissionen</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47853707/dagens_program.mp3</link>
			<description>Det bliver en hård dag for Mette Frederiksen, som i dag skal sidde og redegøre for alt muligt mere eller mindre ligegyldigt i minkkommissionen..
Vi dedikerer derfor dagens program til Mette og taler med en masse, som rigtig godt kan lide hende.

Og så åbner vi atter en låge i vores julekalender; mennesket bag lågen. I dag med en aktivist fra Extinction Rebellion; Nynne Juul. Hun er med direkte fra Bloom Institute og skal interviewe Julie Pi fra Bloom Institute i Gentofte og børnene fra Bloomers Club.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47853707/dagens_program.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Dec 2021 16:08:19 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47853707/dagens_program.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Årets sidste julefrokoster med folk på gaden</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47837941/chris.mp3</link>
			<description>Vi lægger vejen forbi kunstneren Hans Voigt Steffensen, fordi… vi møder ham på gaden. 

Og så synger julefrokosterne i år helt sikkert på sidste vers, når Mette Frederiksen i aften holder pressemøde og aflyser al sjov. Derfor går vi på gaden og holder julefrokost med så mange som muligt. 

Bag dagens låge er Simon Von Konoy, en spillemand af Guds nåde, og han interviewer Chris Hart, som er en af landets største dansktopsangere.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47837941/chris.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Dec 2021 15:26:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47837941/chris.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Direkte fra Anjas alien-stue</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47820685/aliens.mp3</link>
			<description>Vi er på besøg hos Anja Scherrer-Tangen. Hun har nemlig haft besøg af flere aliens i sin stue. Derudover er huset besat af ånder og så har hun et garderobeskab, hvor hun kan astralrejse til andre galakser. 
Derfor taler Anja også med Peter Laursen, astrofysiker, tilknyttet Cosmic Dawn Center ved Niels Bohr Instituttet og DTU Space. Hun forklarer ham, hvordan forskellige galakser egentlig ser ud.

Vi åbner næste låge af vores helt store julekalendersatsning: Mennesket bag lågen. I dag med vores nye praktikant Anna Boye Nebsager. Hun taler med Linn Busch, som er er en af skaberne bag &quot;Naturtræning&quot;. Og så læser hun en meget sur mail op for Linn, til Fitness World.

Værter: Anton Ringdal, Kristoffer Kristensen og Anna Boye Nebsager
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47820685/aliens.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Dec 2021 15:44:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47820685/aliens.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Live fra musikstudie: Vi skaber årets nytårshit!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47807515/ringdal_sang.mp3</link>
			<description>Vi sender fra et musikstudie sammen med Masterdrummer Sylvester Agbedoglo, dansktop-sanger Hannibal Hildorf og produceren Producer-Anton. Vi skal have produceret årets nytårshit - og vi har kun én time. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47807515/ringdal_sang.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Dec 2021 17:03:09 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47807515/ringdal_sang.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Her er beviset: Der findes aliens og ufoer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47771352/ringdal_kristensen_ufoer.mp3</link>
			<description>Vi taler med folk, der har set aliens og ufoer - og det er der mange, der har. 

Trine Bramsen har nemlig meldt ud, at det danske forsvar ikke har observeret ufoer. Men Anja, Peter og Thomas har set både ufoer og aliens - så hvem har egentlig ret?

Derudover åbner vi selvfølgelig dagens låge i vores julekalender, hvor Ronnie Pedersen fra Horsens får lov at interviewe en, han er helt vild med; nemlig sanger og skuespiller Stig Rossen.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47771352/ringdal_kristensen_ufoer.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Dec 2021 15:37:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47771352/ringdal_kristensen_ufoer.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen -  Live fra parallelsamfundet: Jagten på en kriminel</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47755498/021221_rk.mp3</link>
			<description>Vi er taget til Agervang i Holbæk, for at finde en dømt kriminel. Der bor nemlig én for meget i området, som derfor er kommet på regeringens liste for parallelsamfund, også tidligere kaldet ghettolisten.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47755498/021221_rk.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Dec 2021 15:36:11 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47755498/021221_rk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Dagens Plante</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47739185/dagens_plante.mp3</link>
			<description>I dag er det tid til det store dating-show: Dagens Plante. Pelle Hvenegaard skyder løjerne i gang, og vi får besøg af Marie Raasthøj Hansen, der er skovbader og har en dyb forbindelse til naturen. Vi har udvalgt seks planter, der alle dyster om at blive dagens plante. Derudover åbner vi første låge i julekalenderen: Mennesket bag lågen. Thomas Nielsen har fået et kvartet til at folde sig ud i radioen - glædelig jul!

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47739185/dagens_plante.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Dec 2021 15:54:38 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47739185/dagens_plante.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Provokunstner vil donere Muhammed-maleri til moské</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47721633/selektion.mp3</link>
			<description>I dag får vi besøg af Lars Grand, som spiller harmonika og er entertainer.

Vi fortsætter med at samle ind til den kommende moské på Bornholm, og vi får hjælp fra en lidt uventet kant.

Og så har Dorthe Aalborg fået en ny ven; en isfugl.

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47721633/selektion.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 15:53:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47721633/selektion.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Vi handler ind til Carl-Mar Møller</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47719636/carl_mar_og_rk.mp3</link>
			<description>Carl-Mar Møller er blevet syg. Vi handler ind for ham i Rema 1000. Indkøbsliste: Leverpostej, toastbrød, kødpålæg, makrel i tomat, dåsetun og andet godt. Med os i bilen er 90-årige Finn Rolf Jacobsen, der er kåret til &quot;Årets frivillige&quot; i Hørsholm Kommune.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47719636/carl_mar_og_rk.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 13:12:53 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47719636/carl_mar_og_rk.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Fredagsbar i total mørke</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47667903/radio_loud_on_air_2021_11_26_15_06_08.mp3</link>
			<description>Det er Black Friday, og det fejrer vi ved at holde fredagsbar i et helt mørkt studie. Eller.. Ringdal &amp; Kristensen overlader studiet til en helt flok 18-årige unge fra Nærum Gymnasium, som skal have en kæmpe fest til Black Fredagsbar.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47667903/radio_loud_on_air_2021_11_26_15_06_08.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Nov 2021 15:26:22 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:53</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47667903/radio_loud_on_air_2021_11_26_15_06_08.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Vi samler penge ind til en moské</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47653941/ringr_v_og_kristian.mp3</link>
			<description>På Bornholm mangler Det Islamiske Fællesskab penge. De vil nemlig gerne have opført en smuk moské til de mange muslimer på Solskinsøen, og det vil vi selvfølgelig gerne hjælpe med. 
Vi brainstormer med Muhajed Sebastian Abassi, talsmand for det herlige fællesskab på Bornholm.

Mohanad Mansour taler vi også med. Han er direktør i Københavns Storfond, der driver Stormoskeen på Nørrebro - han giver god råd til vores fundraising.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47653941/ringr_v_og_kristian.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Nov 2021 15:44:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47653941/ringr_v_og_kristian.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - En studerende overtager programmet</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47638766/ringdal_kristensen_student.mp3</link>
			<description>Bertram Beck vil gerne være universitetspraktikant på Radio Loud. Han har sendt en ansøgning, hvor han roser Ringdal &amp; Kristensen. Vi elsker ros, så Bertram har fået en hel time til at sælge sig selv.

Vært og tilrettelægger: Bertram Beck</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47638766/ringdal_kristensen_student.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Nov 2021 16:03:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47638766/ringdal_kristensen_student.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Kan man spille K-pop med fødderne?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47621813/radio_loud_on_air_2021_11_23_15_06_16.mp3</link>
			<description>Vi starter ud med besøg af manden med de hvide sokker. Han kan nemlig spille bas og trommer med sine fødder. Han hedder Tommy Johannessen.

Så skal vi tale om K-pop. Vi får besøg af tre K-pop-fans, og sammen med dem skal vi blandt andet slå hinanden i hovedet med et skumsværd, når vi leger Chum Chum

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47621813/radio_loud_on_air_2021_11_23_15_06_16.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Nov 2021 16:21:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:51</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47621813/radio_loud_on_air_2021_11_23_15_06_16.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Live fra 1940'erne</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47603565/radio_loud_on_air_2021_11_22_15_06_15.mp3</link>
			<description>Bettina Richardt elsker 1940'erne. Sammen med hende drager vi derfor på en rejse flere årtier tilbage i tiden.

Det gør vi med herligt besøg fra Isak Thorsen, som er filmmagister, redaktør Finn Gravesen samt Dorthe Chakravarty, der er forfatter til bogen &quot;Husmor i en rationeringstid&quot;.

Et hjerteligt velkommen til 1940'erne.

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47603565/radio_loud_on_air_2021_11_22_15_06_15.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Nov 2021 16:59:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47603565/radio_loud_on_air_2021_11_22_15_06_15.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Healing og live-strip</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47559130/radio_loud_on_air_2021_11_19_15_05_58.mp3</link>
			<description>I dag får vi besøg af stripperen Kimberly. Hun skal strippe for Hans Peder Schmidt på 74 - han bor nemlig på et LGBT-plejehjem og savner kvinder i sit liv, og så savner han det vilde liv. 

Derudover får vi besøg af Charlotte Kuszon, der er alternativ behandler. Hun har en healing-pind med, og så putter hun nåle i Kristoffers ører - og healer stripperen Kimberlys ben.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47559130/radio_loud_on_air_2021_11_19_15_05_58.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Nov 2021 15:34:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47559130/radio_loud_on_air_2021_11_19_15_05_58.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Dyrebilleder tager kegler</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47539150/ringdal_og_kristensen.mp3</link>
			<description>Vi har besøg af Ole Bergmann, tidligere kommunalvalgskandidat for SF i Helsingør. 

Vi taler med Kirsten fra Esbjerg, som er helt vild med de sjove og skøre dyrebilleder, som netop har vundet priser.

Og så prøver vi at finde ud af, hvad der sker i Nordborg på Als. For mange flytter fra byen - vi prøver at finde ud af hvorfor.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47539150/ringdal_og_kristensen.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Nov 2021 15:53:13 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:19:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47539150/ringdal_og_kristensen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Askø: Hvem var de to der ikke stemte?</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47522088/ringdal_kristensen.mp3</link>
			<description>Der bor 44 på øen Askø i Lolland kommune. 42 stemte ved kommunalvalget. Hvem er de to der ikke satte et kryds? Vi er taget til øen, for at finde ud af hvem de er.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47522088/ringdal_kristensen.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Nov 2021 16:30:32 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47522088/ringdal_kristensen.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - DER ER VALG!</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47504220/radio_loud_on_air_2021_11_16_15_06_12.mp3</link>
			<description>Johannes-Sejr Nielsen er kendt som Danmarks ældste komiker - og så er han vært for dagens program. 
Ude i byen - ved et valgsted - har han sine reportere Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen, som taler med de stemmende danskere.

Vært: Johannes-Sejr Nielsen
Reportere: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen 
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47504220/radio_loud_on_air_2021_11_16_15_06_12.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Nov 2021 16:08:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47504220/radio_loud_on_air_2021_11_16_15_06_12.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Tænk mørkt, når du stemmer</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47484429/radio_loud_on_air_2021_11_15_15_06_22.mp3</link>
			<description>I morgen skal krydserne sættes til kommunalvalget. Hvor? Måske ud for en kandidat med mørk hud. 

Morten, Morten, Morten og Morten overtog programmet i sidste uge i anledning af Mortensaften. Det har inspireret en Morten til at etablere en gruppe for alle mortener i Danmark. Vi vil selvfølgelig gerne hjælpe - det gør vi sammen med en person fra Extinction Rebellion. De skal hjælpe alle mortener med at mobilisere sig.

Og så spiller Danmark i aften sin sidste kamp under den her VM-kvalifikation. Vores roligan-korrespondent Claus Andersen er med live fra en pub i Scotland.

Værter: Anton Ringdal &amp; Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47484429/radio_loud_on_air_2021_11_15_15_06_22.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Nov 2021 15:47:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47484429/radio_loud_on_air_2021_11_15_15_06_22.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Børn anmelder Squid Game</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47444026/radio_loud_on_air_2021_11_12_15_05_52.mp3</link>
			<description>Flere skoler i udlandet advarer om, at børn er begyndt at se den voldelige koreanske serie Squid Game. I serien ser man drab på stribe; men hvad synes børn egentlig om serien? Det tester vi på 10-årige Pelle og 13-årige Anna.  

Vi taler også med Flemming Anthony, der står bag danmarks første officielle landsholdssang.

Vært: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47444026/radio_loud_on_air_2021_11_12_15_05_52.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 12 Nov 2021 15:40:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47444026/radio_loud_on_air_2021_11_12_15_05_52.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Vi satser småt</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47427211/radio_loud_on_air_2021_11_11_15_06_24.mp3</link>
			<description>Medier satser altid stort - stort på de store nyheder. Ringdal &amp; Kristensen går kontra i dagens program og satser småt - med en masse små historier fra hele landet.

Dorthe Aalborg er blevet venner med en ræv.
Ronja Lill Nymark Aksglæde har set to krager jage en blå kærhøg.
Martin Steen Andersen er live igennem fra Danmarks mindste gade.
Svend Åge har fjernet brosten.
Nina Kattler har lavet et helt særligt kort over København.
Marianne Tranborg Eriksen overvejer at lave en ilderudstilling.
Martin Kusk Larsen står bag en ny bane, hvor man kan køre med fjernstyrede lastbiler.
Vesterport Bageri i Faaborg er blevet kåret til Danmarks bedste bager af opdagdanmark.dk.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47427211/radio_loud_on_air_2021_11_11_15_06_24.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 15:58:44 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47427211/radio_loud_on_air_2021_11_11_15_06_24.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Morten, Morten, Morten, Morten...</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47409919/radio_loud_on_air_2021_11_10_15_06_12.mp3</link>
			<description>Det er Mortensaften, og det fejrer vi i studiet. Derfor er Morten Mortensen vært, og med sig i studiet har han tre andre Mortener. De taler om, hvordan der er at hedde Morten, og hvem de er. Telefonen er også varm, og der bliver ringet op til forskellige Mortener. 
Glædelig Mortensaften

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen 
Producer: Mathias Damborg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47409919/radio_loud_on_air_2021_11_10_15_06_12.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Nov 2021 15:57:07 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47409919/radio_loud_on_air_2021_11_10_15_06_12.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal og Kristensen - tirsdag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47406319/radio_loud_on_air_2021_11_09_15_06_26.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47406319/radio_loud_on_air_2021_11_09_15_06_26.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Nov 2021 11:16:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47406319/radio_loud_on_air_2021_11_09_15_06_26.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal og Kristensen - mandag</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47406315/ringdal_og_kristensen_mandag.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47406315/ringdal_og_kristensen_mandag.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 Nov 2021 11:16:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47406315/ringdal_og_kristensen_mandag.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen – J-dag med gæster</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47333920/ringdal_og_kristensen_05112021.mp3</link>
			<description>Vi fejre J-dag med en blandet gruppe af gæster. Master drummer og humørspreder Sylvester Agbedoglo, Havenisse entusiast og sanger Hannibal Hildor, øl-ekspert Carsten Berthelsen, præst i Ukirke Therese Møller, og Danmarks ældste standupkomiker Johannes Sejr-Nielsen. Der bliver sunget, stillet dybe spørgsmål, anmeldt øl, lavet standup og spillet på trommer. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47333920/ringdal_og_kristensen_05112021.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Nov 2021 16:28:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47333920/ringdal_og_kristensen_05112021.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Vi ringer til minoriteter</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47315392/ringdal_og_kristensen_04112021.mp3</link>
			<description>Anton er faldet over artiklen “Journalister bør ringe til flere minoriteter”, og derfor vil vi i dag ringe til tilfældige mennesker på krak, der bor i udsatte boligområder. Sammen med os er Master drummer Sylvester Agbedolgo... som overtager programmet.

Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47315392/ringdal_og_kristensen_04112021.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Nov 2021 16:26:16 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47315392/ringdal_og_kristensen_04112021.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Robotterne kommer (ikke)</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47293841/ringdal_kristensen_robotterne_kommer_ikke.mp3</link>
			<description>Kan en robot foretage et kritisk interview? Det tester vi i dag på de to, intetanende, kommunalvalgskandidater Mikkel Bahl og Jan Mathisen, der bliver inviteret på fransk vask og strygning af robotten Mie. Vi får også speciallægen Martin Nue Møller fra Søernes Privathospital i studiet. Han skal få Anton til at nyse - blandt andet ved at sætte en 20 centimeter lang slange op i hans næse. Og så har Poul Erik Kristiansen fra SF i Assens har lavet en kampagnevideo til os. Hurra.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47293841/ringdal_kristensen_robotterne_kommer_ikke.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 Nov 2021 15:44:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47293841/ringdal_kristensen_robotterne_kommer_ikke.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Vejle: Danmarks halloween-hovedstad</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47275742/ringdal_og_kristensen_vejle.mp3</link>
			<description>Vi danser dagens program igang med to balletdansere. Vi får besøg af Bjarne Holm fra Frihedslisten, som kan overbevise alle om, at corona er en hoax, og at 9/11 er et inside-job. Derudover er der breaking news fra Vejle, som nu er Danmarks halloween-hovedstad. 

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47275742/ringdal_og_kristensen_vejle.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Nov 2021 16:02:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47275742/ringdal_og_kristensen_vejle.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ringdal &amp;amp; Kristensen - Gækken er slået løs</title>
			<link>https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47260185/ringdal_og_kristensen_g_kken_er_sl_et_l_s.mp3</link>
			<description>Vi har fået provokunstner Uwe Max Jensen til at reklamere for Radio Loud's helt nye kulturprogram &quot;Ringdal &amp; Kristensen&quot; gennem sin provokerende kunst. Hannibal Hildorf er formand for og stifter af Havenisse-partiet - og så er han dansktop-sanger. Vi får besøg af ham.. bedre sent end aldrig. Derudover er der breaking news, for Radio Loud følger i fodsporene på en række andre, når de slår gækken løs sammen med en lektor emeritus. Det hele er krydret med klovnen Njetski.

Værter: Anton Ringdal og Kristoffer Kristensen</description>
			<guid isPermaLink="true">https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47260185/ringdal_og_kristensen_g_kken_er_sl_et_l_s.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Nov 2021 16:20:39 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://chtbl.com/track/GFDE3G/api.spreaker.com/download/episode/47260185/ringdal_og_kristensen_g_kken_er_sl_et_l_s.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
