<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Road Radio – Radio24syv</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/4625</link>
		<description>&quot;At rejse er at leve&quot;, skrev H.C. Andersen engang. Siden er trafikken af mennesker, ting og information blevet så omfattende, at “rejsen&quot; truer vores eksistens.

Journalist Kaare Svejstrup og mobilitetsforsker Aslak Aamot Kjærulff er på en rejse tværs over USA: Landet, hvor Den Moderne Drøm opstod.

Her taler de med forskere, kunstnere, landmænd, busaktivister og mange andre, der beskriver en alternativ drøm og kommer med nye bud på, hvordan vi kan leve, spise, kommunikere og bevæge os i fremtiden.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/585/Road_Radio.png"/>
		<item>
			<title>Road Radio uge 31, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109528/8506830-audio.mp3</link>
			<description>I fjerde og sidste afsnit af Road Radio kommer vi til Mississippi, Badlands og Los Angeles. Det handler om sammenhængen mellem naturens og menneskets mobilitet, om fremtidsudsigter og ikke mindst om død i trafikken. Aslak og Kaare var selv tæt på døden, da deres road trip begyndte. Og de spiller optagelsen af nærdødsoplevelsen for en kvinde, der har startet en døds-salon i Los Angeles. Kaare Svejstrup</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109528/8506830-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2013 00:03:26 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109528/8506830-audio.mp3" length="3313" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Road Radio uge 30, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109529/8478414-audio.mp3</link>
			<description>Road Radio besøger i denne uge The Motor City - Detroit, der for nylig gik konkurs. Her fortæller Shel om, hvordan hun prøver at skabe bedre sammenhold i den kuldsejlede by - med containere. Og Maja laver bøger af brevhoved-papir fra byens nedlagte virksomheder. Efter Detroit kommer journalist Kaare Svejstrup og mobilitetsforsker Aslak Kjærulff helt ned i gear påi en økologisk - og religiøs - farm, nord for Boston.  Kaare Svejstrup</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109529/8478414-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 00:03:54 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109529/8478414-audio.mp3" length="3322" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Road Radio uge 29, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109530/8450409-audio.mp3</link>
			<description>Transport er ikke bare noget vi gør. Mobilitet er ikke en neutral del af vores liv. Men hvad er det så? I New York, fortæller musikproduceren Malik, hvordan rejser ud i verden ændrede hans liv. Langt fra storbyen forklarer geografen Kafui, hvorfor busser er en kampplads for social lighed. Og i Chicagos forsømte boligkvarterer fortæller børnene Darren, Cori og Brandy, hvordan et cykelværksted har ændret deres liv og åbnet byen for dem. Kaare Svejstrup</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109530/8450409-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2013 00:03:37 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109530/8450409-audio.mp3" length="3350" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:50</itunes:duration>
		</item>
		<item>
			<title>Road Radio uge 28, 2013</title>
			<link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109531/8423705-audio.mp3</link>
			<description>Familiekampvognen. Bilen er stadig det ultimative frihedssymbol i USA. Det kan man så tænke lidt over, mens man sidder i kø på highway. Mød mobilitetsforskningens moder Mimi Sheller, kom på aluminiums-krydstogt i Caribien og stik hovedet op i en skovbund. Kaare Svejstrup</description>
			<guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109531/8423705-audio.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2013 00:03:21 +0000</pubDate>
			<enclosure url="https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109531/8423705-audio.mp3" length="3321" type="audio/mpeg"/>
			<itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
		</item>
	</channel>
</rss>
