<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Nanas Nekrologer</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5090</link>
		<description>Nana Mille besøger hver dag et nyt ungt menneske, der genlever de største og mindste øjeblikke i deres liv. Det gør de for at svare på, hvad der mon ville stå i deres nekrolog, hvis manden med leen skulle kigge forbi allerede i morgen. Hvad har gjort ondt? Og har man overhovedet opnået noget man kan være stolt af, når man er så ung?Nanas Nekrologer er en ærlig reportageserie, der skildrer den danske ungdom anno 2022.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/935/8ed8938331dcefdb01441754f480f5fe.jpg"/>
		<item>
			<title>Hvem har du gjort indtryk på? #3</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53676019/mandagsepi_1_stream.mp3</link>
			<description>I løbet af vores liv skaber vi ringe i vandet med vores handlinger - handlinger, der efterlader et aftryk på omgivelserne og mennesker omkring os. Magnus drikker ikke rigtigt alkohol og har været tutor på sit universitet. Her gjorde han en forskel for de nyudklækkede studerende, ved at vise dem, at man ikke behøver drikke for at have det sjovt. Hør også, hvem og hvad Luna, Nyx og Maya har haft indflydelse på.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53676019/mandagsepi_1_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 May 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:23:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53676019/mandagsepi_1_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Astrids Nekrolog: Messias-komplekset</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53658605/astrid_stream.mp3</link>
			<description>Selvom Astrid er tilfreds med sit liv indtil videre, ved hun ikke, om hun ville kunne holde til at gennemleve sine 22 år igen. Hendes folkeskoletid var forfærdeligt ensom, og gymnasiet blev synonym med angst i biologitimer og handlingslammede idrætstimer. Men hun har også følt øjeblikke at lykke og af, at høre til. Hør også Astrid fortælle om at finde håbet i mørke metal-tekster og om at finde glæden i, at bruge sine egne problemer til at hjælpe andre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53658605/astrid_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 May 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53658605/astrid_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carolines Nekrolog: Luk øjnene og tænk på jordbær</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53658058/caroline_stream.mp3</link>
			<description>Måske Carolines datter burde fylde mere i dette afsnit, end hun gør. Det ville i hvert fald være oplagt, at nævne øjeblikke med sit barn som de stolteste, lykkeligste og mest definerende. Men Caroline er ikke en oplagt kvinde, og hun gider desuden heller ikke kun huskes, for at være nogens mor - hun vil også huskes for at være nogens datter, nogens kæreste, veninde, søster og for at være sig selv. Så hør om Carolines liv i Nepal, at blive gift med en smøg i hånden og om remoulade på roastbeef. Tro mig, når du har lyttet, vil du aldrig kunne kigge på et stykke mozzarellaost på samme måde igen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53658058/caroline_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 May 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53658058/caroline_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sarahs Nekrolog: En ballerina bryder fri</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53657449/sara_stream.mp3</link>
			<description>Da Sarah er bare 12 år gammel bliver hun optaget på Det Kongelige Teaters balletskole, og skal flytte fra sin mor og økolandsbyen i Jylland, til et kollegie for unge aspiranter i København. De næste mange år bruger hun på at forfølge en drøm, der faktisk ikke er hendes egen. Hør Sarah fortælle om magien ved at leve i et eventyr, om skurkene, om bagsiden af medaljen og om endelig at turde kappe navlestrengen til den institution, hun altid har kaldt for hjem.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53657449/sara_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 May 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53657449/sara_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Daniels Nekrolog: Jagter solnedgange og ubehag</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53656415/daniel_stream.mp3</link>
			<description>Daniel er på mange måder den perfekte søn. Han scorer topkarakterer i skolen, er ambitiøs om sin fremtid og selvstændig nok til at drage ud i den store verden - allerede i 9. klasse, hvor han tog på udveksling til Canada. Alligevel er den store sorg i Daniels liv en rift i relationen til sine forældre.  Da han en aften bliver drugget i byen, nægter de at tro på, at det ikke er ham selv der har gjort det. Den dag i dag tror de ham stadigvæk ikke. I dag skriver vi Daniels mindeord og gennemgår hans største, mindste, bedste og værste øjeblikke.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53656415/daniel_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 May 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53656415/daniel_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mayas Nekrolog: Som perler på en snor</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53557539/maya_stream.mp3</link>
			<description>Maya har et princip. Hun giver altid folk én chance mere, end de fortjener. Som da hendes veninde kyssede med Mayas kæreste, eller da hendes mor igennem hele hendes liv har kommenteret på hendes krop og trumfet hende. Og selvom det kan lyde som en glidebane, er Mayas tilgivenhed og rummelighed overfor andre mennesker dét, hun er allermest stolt af. Lyt med og hør om alle Mayas store livsøjeblikke, der falder som perler på en snor.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53557539/maya_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 May 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:30</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53557539/maya_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad går du glip af? #5</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53536624/episode_30_stream.mp3</link>
			<description>At blive far. At vide, at man har fundet sin rette hylde. At blive kendt musiker. At endelig kunne bygge det hjem, man aldrig selv havde i sin opvækst, hvor der er højt til loftet og indrettet med kærlighed. Hør Gustav, Melanie, Lærke og Talvin fortælle, hvilken oplevelse de ville være allermest kede af at gå glip af, hvis de skulle dø i morgen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53536624/episode_30_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53536624/episode_30_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nyxs Nekrolog: Når en sangfugl finder sin stemme</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53536562/nyx_stream.mp3</link>
			<description>I meget af sin opvækst fik Nyx at vide, hun skulle tie stille, hver gang hun udtrykte sine tanker eller følelser. Derfor er det mest definerende øjeblik i hendes liv, også første gang, hun finder sin stemme. Bogstaveligt talt. Det er til en optræden med sit gospelkor, at hun udtrykker sig for sine fulde lungers kraft og endelig bliver mødt af hyldest for det, og ikke fordømmelse. Det bliver startskuddet på Nyxs transformation og voksenliv. Hør hele historien i dagens afsnit. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53536562/nyx_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53536562/nyx_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En livsfilosofi at hænge over kaminen #5</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53536537/episode_29_stream.mp3</link>
			<description>Nogle har “Live, Laugh, Love” hængende derhjemme, men hvad er et livsmotto, du har lænet dig op af i perioder? Talvin bliver eksempelvis tit inspireret af ideen om, at alt er ligegyldigt. For selvom tanken lyder brutal, fortæller han om, at den i sin reneste form godt kan være positiv. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53536537/episode_29_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:20:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53536537/episode_29_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Magnus’ Nekrolog: Bor i Lyngby men lever i mit hoved</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53536748/magnus_stream.mp3</link>
			<description>Magnus har brugt meget tid inde i sit eget hoved. Her har han overtænkt, analyseret og ryddet op. I dag inviterer Magnus os på besøg i sit sind, som også en indre have, og leder os igennem sprudlende planter, endnu ubeplantet jord og det ukrudt, han længe har forsøgt at luge ud i. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53536748/magnus_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53536748/magnus_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Min Farfars Nekrolog: En ægte nekrolog</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53389599/farfar_stream.mp3</link>
			<description>Det sidste års tid har jeg levet af at skrive fiktive nekrologer til rigtige mennesker. Men så snart jeg har slukket for optageren, har gæsten og jeg undsluppet et lettelsens suk, for det er heldigvis bare noget vi leger. I dag bliver det lidt anderledes. I dag er det ikke bare et tankeeksperiment. I dag er det ægte, og det er min farfar. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53389599/farfar_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53389599/farfar_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Talvins Nekrolog: Første gang jeg tænker disse tanker</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53335793/talvin_stream.mp3</link>
			<description>Talvin er 20 år gammel og lever stadig højt på, at få studenterhuen på i sommer. Hele livet og verden ligger for hans fødder - men ikke i dag. For i dag tvinger jeg Talvin til at stoppe op og tænke over sit hidtil levede liv, som skulle det ende i morgen. Talvin mindes de største øjeblikke i hans liv, hvor alt fra Ma Cheri Bon Bon og Smoke On The Water har været lydtapetet. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53335793/talvin_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Mar 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53335793/talvin_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lunas Nekrolog: Den første følelse jeg lærte var smerte</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53335739/luna_stream.mp3</link>
			<description>Da Luna var halvandet år gammel, fik hun konstateret gigt. Sådan lærte hun smerte at kende, da hun måtte bruge de første mange år af sit liv på at tjekke ind og ud af Rigshospitalet. Men den vigtigste følelse, Luna har lært, har været taknemmelighed. Taknemmelighed over at genforenes med sin storebror, over varme kram og over fuldemands-skrål til Ed Sheeran. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53335739/luna_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Mar 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53335739/luna_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lærkes Nekrolog: Fra Herning til Paris på rulleskøjter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53247686/l_rke_stream.mp3</link>
			<description>Lærke har aldrig kunne sidde stille. Hun har altid følt en ustyrlig trang til at jagte det næste adrenalin rush, om end det så har betydet at kaste sig ud i det ukendte. Lykken og adrenalinen har ført Lærke til Paris på rulleskøjter, til Sunny Beach som guide og til Skoleskibet Danmark, hvor hun har kravlet rundt i master i 30 meters højde, med et nyligt brækket håndled. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53247686/l_rke_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53247686/l_rke_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår grinte du sidst? #3</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53247680/episode_28_stream.mp3</link>
			<description>En TikTok med Thomas Blachmann. En fødselsdagssang gone wrong. 12 vindruer ved midnat til nytår. Hør hvad der får vores generation til at grine så meget, at det gør ondt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53247680/episode_28_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Mar 2023 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53247680/episode_28_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Melanies Nekrolog: Løsrivelsen er den røde tråd</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53166727/melanie_stream.mp3</link>
			<description>Ungdomsopgør er tit voldsomme og rebelske, handler om at kaste med brosten, afbryde forhandlinger eller lave bål i gaderne. For Melanie var det opgør nok, at endelig kunne farve sit hår brunt og droppe ud af jurastudiet. Begge ting, hun originalt havde holdt sig tilbage med, for sin mors skyld. Men Melanie snakker ikke længere med sin mor. Så nu har Melanie løsrevet sig fra sin mors, samfundets og sine egne forventninger. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53166727/melanie_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Mar 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53166727/melanie_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår græd du sidst? #3</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53166712/episode_27_stream.mp3</link>
			<description>Evalina rejste til Sydamerika for at hjælpe flygtninge. Og selvom det lyder nobelt og smukt, får de uforglemmelige, forfærdelige scener dernede fra, hende stadig til at græde. Emilie fortæller om den superkraft mødre besidder, som får en til at bryde grædende sammen selvom man egentlig troede, at man havde det fint. Cornelius og Martin fortæller også om deres nyligste tårer. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53166712/episode_27_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Mar 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:34:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53166712/episode_27_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Gustavs Nekrolog: Ingen sky på himlen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53072532/gustav_stream.mp3</link>
			<description>Gustav brænder for at lave musik. Han er egentlig ikke særligt interesseret i fugle, men alligevel beskriver han sit liv med fugle-analogier: han fortæller om følelsen af at have skudt papegøjen, en weekend på højskolen med sin kæreste og om at være fri som en fugl, da han rejste til Costa Rica og boede i to år. De knap så solrige sider af hans 22 år er han heller ikke bleg for at hverken tale eller rappe om. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53072532/gustav_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Mar 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53072532/gustav_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Martins Nekrolog: Rollespil er en empatiøvelse</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53072528/martin_stream.mp3</link>
			<description>Martins hobby spiller så stor en rolle i hans liv, at den danner ramme for de fleste af hans store øjeblikke. Både hans største stolthed og største sorg drejer sig om rollespil-verdenen. Martin er tit blevet dømt som en nørd på grund af sine interesser, men han siger selv, at dét at spille rollespil, har gjort ham til et bedre menneske. Hør hvordan i dagens afsnit. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53072528/martin_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Mar 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53072528/martin_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har du husket at ringe til din mor i dag? #3</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52862261/episode_26_stream.mp3</link>
			<description>Sidste gang Zarah talte med sin far, spiste de sild sammen i haven, til duften af blomster og håb. Men det var også sidste gang Zarah så sin far, for han døde kort tid efter. Zarah anede ikke, at den solskinsfrokost, ville være den sidste de delte - men det er hun glad for i dag. Hør også Emma Maria, Elias og Emma Luisa fortælle om de talte med deres forældre sidst. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52862261/episode_26_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:20:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52862261/episode_26_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mit pinligste øjeblik #3</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52862234/episode_25_stream.mp3</link>
			<description>En gradbøjning af at være pinligt berørt er at skamme sig. Elias skammer sig over at være nysgerrig på sit etniske ophav og sin biologiske far, når nu han har en fantastisk mor og en skøn stedfar. Elias synes det er svært og en smule pinligt, at han i sine egne øjne, ikke bare kan finde sig til rette med det han nu har. Hør også hvad Emma Maria, Zarah og Emma Luisa rødmer over.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52862234/episode_25_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 27 Feb 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52862234/episode_25_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emma Luisas Nekrolog: Jeg forventer, også selvom det kan skuffe</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52774317/emma_luisa_stream.mp3</link>
			<description>Ifølge gamle visdomsord bør man aldrig have nogle forventninger til noget, for så undgår man at blive skuffet. Det køber Emma Luisa ikke ind på. Hun vil gerne forvente noget af folk, af livet og hun vil ikke ofre forventningsglæden for den potentielle skuffelse. Og så har Emma Luisa i et helt år levet efter reglen om altid at sige ja.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52774317/emma_luisa_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Feb 2023 21:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52774317/emma_luisa_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Zarahs Nekrolog: Med i en klub jeg ikke gider være en del af</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52774306/zarah_stream.mp3</link>
			<description>For et år siden fik Zarah en plads i en klub, hun ellers ikke gider være en del af. Klubben for alle dem, der har mistet deres far. Det er hendes livs største sorg, og den husker hun tydeligere, end hendes livs lykke. Det stemmer overens med hendes yndlings, af alle de mange bøger hun har læst. De handler alle sammen om en ulykkelig skæbne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52774306/zarah_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Feb 2023 21:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52774306/zarah_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elias’ Nekrolog: Hvis jeg skal gå døden i møde, skal det være som mig selv</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52643074/elias_stream.mp3</link>
			<description>Engang var jeg vild med Elias og skrev et digt om ham. I dag skriver jeg hans nekrolog. Og selvom han har både Yahya Hassans og Dan Turèlls nekrolog hængende hjemme på væggen, som sig eget personlige memento mori, gør tanken om sin egen død ham “fucking rasende”. Alligevel beder jeg ham forholde sig til den i dagens afsnit.  Mit gamle digt til Elias: Svend-Erik Alt du giver mig er på udlån og du tager grådigt det hele tilbage når jeg går igen med renter Jeg er dit vinglas du fylder op for at tømme; jeg tror også jeg får dig til at have det bedre med dig selv Så nådesløs i din udførelse og pludselig i sofaen til en flad fest væk på medicin for en sygdom du ikke harPatetisk og pinlig, sårbar Afventer din næste symfoni af tør hosten så vi kan holde i hånden, en undskyldning for at hvile min hånd på dit ben Jeg ruller ofte øjne af dig og sukker dybt når du snakker men jeg skal nok passe på dig Kysser dine øjenlåg så du drømmer om mig</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52643074/elias_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Feb 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52643074/elias_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emma Marias Nekrolog: Tilbage til min kerne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52643011/emma_maria_stream_fr.mp3</link>
			<description>Emma Maria har levet et spirituelt liv med religiøse værdier og en næsten usund form for næstekærlighed, hvor hun har prioriteret alle andre før hende selv. Men i dag gør hun status over sit liv og fortæller om vejen tilbage til hendes kerne. Emma Maria fortæller også om at stå på scenen i et landsdækkende sangprogram, om en vigtig barndomssofa i Sverige og om ikke at lade sig skræmme af stærke kvinder, men i stedet lade sig inspirere af dem. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52643011/emma_maria_stream_fr.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 06 Feb 2023 21:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52643011/emma_maria_stream_fr.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har du husket at ringe til din mor i dag? #2</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52431312/episode_24_stream.mp3</link>
			<description>Hvor tit taler ungdommen egentlig med deres forældre? Sunrise talte sidst med sin mor, da de skulle fortælle hinanden om deres jul - det holder de nemlig ikke sammen. Lucas ringede hjem for at koordinere aftensmad - en dejlig banal ting, der viser hvor langt de er kommet i deres ellers dysfunktionelle forhold. Maria Mercedes og Emil fortæller også om deres seneste kontakt med deres forældre. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52431312/episode_24_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2023 19:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:21:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52431312/episode_24_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cornelius' Nekrolog: Midt i en sætning, midt i et liv</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52431298/cornelius_stream.mp3</link>
			<description>Cornelius ser kunsten i verden, poesien i regnen og livslektionen i et spil skak. Han skriver noveller og manuskripter og forsøger ihærdigt på at beskrive verdenen, fordi det bekræfter ham i, at han er en del af den og i live. Men selvom han af den grund kunne have en forkærlighed for de store Oscar-vindende monologer og golden hour-scener, var han lige så vild med de store dramaer i de små øjeblikke. Som da et supermarked blev baggrundtæppet for det mest definerende øjeblik i hele hans liv...</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52431298/cornelius_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 Jan 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52431298/cornelius_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Evalinas Nekrolog: At rejse er at leve</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52415073/evaline_stream.mp3</link>
			<description>Dét klichefyldte H. C. Andersen citat har vi efterhånden hørt så mange gange, at det næsten er kvalmende. Men for Evalina er det fuldstændig spot on. Faktisk i så høj en grad, at hun føler sig allermest hjemme når hun er i fremmede lande. Når andre rejser for at flygte fra virkeligheden, rejser Evalina for at opsøge den. Hør blandt andet hendes beretninger om sin livsændrende rejse til Colombia, hvor hun lavede frivilligt arbejde for sårede flygtninge.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52415073/evaline_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Jan 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52415073/evaline_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mit pinligste øjeblik #2</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52369836/episode_23_stream.mp3</link>
			<description>At tisse i sengen som barn er en klassisk ting at blive pinligt berørt over. Men hvad hvis du er voksen, og det er din svigermors seng? Dét er Lucas’ pinligste øjeblik. Hør også Sunrise, Maria Mercedes og Emil indrømme et øjeblik, de stadig kan blive pinligt berørte over i dag, når de husker tilbage. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52369836/episode_23_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:26:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52369836/episode_23_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emils Nekrolog: Skepsis som automatreaktion</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52361267/emil_b_stream.mp3</link>
			<description>TW: selvmordsforsøg. Emil er skeptisk overfor lykken. Måske på grund af de mange års mobning i folkeskolen, der overbeviste ham om, at han ikke fortjente den. Når andre unge plukkede blomsterblade for at finde svar på, om deres crush kunne lide dem, plukkede Emil blomsterblade for at afgøre, om han skulle ende mit liv eller ej. Men mørket og skepsisen var en automatreaktion som han har forsøgt at omprogrammere. Hør Emil gøre status over sit liv og de øjeblikke, hvor skepsisen var altoverskyggende, og de øjeblikke, han rent faktisk formåede at lægge den på hylden. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52361267/emil_b_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52361267/emil_b_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maria Mercedes’ Nekrolog: Traditionel på den mest utraditionelle måde</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52361243/mm_stream_fr.mp3</link>
			<description>Mange ville opleve Maria Mercedes som utraditionel, med hendes vilde hårfarve og piercinger. Hun friede til sin kommende mand, er kunstner og aktivistisk. Men kigger man på hendes stamtræ, der trækker tråde tilbage til store, færøske politikere og flere kvinder i familien, der har friet til deres partner - ja så er æblet faktisk ikke faldet langt fra stammen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52361243/mm_stream_fr.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52361243/mm_stream_fr.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sunrises Nekrolog: Det’ sgu all right</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52361168/sunrise_stream.mp3</link>
			<description>Sunrise er selverklæret pessimist. Hans mistillid til verden satte sig i ham, dengang han mistede sin barndomshund i Brasilien. Det traume gnaver stadig i ham som en sten i skoen. Alligevel er han også nihilistisk og ligeglad nok til at kunne grine af mørket. Når livets gode såvel som dårlige sider viser sig for ham, trækker han blot på skuldrene og siger “it’s all right.”</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52361168/sunrise_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 15:25:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52361168/sunrise_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lucas’ Nekrolog: To halve giver en hel</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52361156/lucas_stream.mp3</link>
			<description>I flere år af sit liv har Lucas følt sig halv. I stykker. Men igennem musikken fandt han andre, der heller ikke følte sig tilstrækkelige i sig selv - og de opdagede, hvordan to halve kan give en hel, og hvordan to knægte fra kaotiske hjem godt kan skabe et trygt rum sammen. Lucas taler også om at musikken er så stor en del af hans identitet, at han næsten ikke engang ved hvem han er uden. Men hvem siger at det er en dårlig ting?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52361156/lucas_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 Jan 2023 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52361156/lucas_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Din dyreste &amp;amp; dyrebareste lærestreg #3</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52203256/episode_22_stream.mp3</link>
			<description>Emilie lærte på den hårde måde, at en forælders kærlighed ikke altid er ubetinget. Det erfarede hun, da hendes far bustede hende i at ryge tjald derhjemme, og han smed hende ud. Anna har lært at man skal stoppe, mens legen er god. Hør dem samt Asta og Fiona fortælle om de lærestreger, der har været dyrest at erfare sig. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52203256/episode_22_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2022 21:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:32:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52203256/episode_22_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et råd til dit tidligere jeg #3</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52203204/episode_21_stream.mp3</link>
			<description>En video af Kendall Jenner er gået viralt på TikTok, hvor hun fortæller, at hun har klistret et billede af sig selv som yngre op på sit spejl. Så husker hun at tale pænere til sig selv i spejltet, når hun ser det billede. Fiona ville også tale pænere til sit tidligere jeg, hvis hun kunne. Hør også hvad Emilie, Anna og Asta ville fortælle dem selv, hvis de fik muligheden. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52203204/episode_21_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Dec 2022 21:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52203204/episode_21_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad går du glip af? #4</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52203158/episode_20_stream.mp3</link>
			<description>Hvis Olivia skulle dø i dag, ville hun være mere ked af at gå glip af sin tvillings liv end sit eget. Derfor lavede de en dødspagt, da de var små. Hør hende, Jonathan Jules, Marie og Agge  fortælle, hvilken oplevelse de ville være allermest kede af at gå glip af, hvis de virkelig skulle dø i morgen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52203158/episode_20_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Dec 2022 19:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:19:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52203158/episode_20_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En livsfilosofi at hænge over kaminen #4</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52203100/episode_19_stream.mp3</link>
			<description>TW: selvmordstanker. Nogle har “Live, Laugh, Love” hængende derhjemme, men hvad er et livsmotto, du har lænet dig op af i perioder? Jonathan Jules, Marie, Olivia og Agge fortæller om deres. Hvad betyder det, at leve efter livsfilosofien at ærlighed er kærlighed, eller efter “Burde Er Død”? </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52203100/episode_19_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Dec 2022 21:35:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:19:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52203100/episode_19_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem har du gjort indtryk på? #2</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52203006/episode_18_stream.mp3</link>
			<description>I løbet af vores liv skaber vi ringe i vandet med vores handlinger - handlinger, der efterlader et aftryk på omgivelserne og mennesker omkring os. Frederik bruger naturvidenskaben til at gøre livet bedre for andre, for eksempel da han opdagede en måde at kunne bekæmpe skimmelsvamp på. Sebastian derimod har svært ved at tro på, at han har gjort nogen som helst forskel i andres liv. Hør også, hvem og hvad Claudia og Freja har haft en indflydelse på. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52203006/episode_18_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2022 21:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52203006/episode_18_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem har gjort indtryk på dig? #2</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52202917/episode_17_stream.mp3</link>
			<description>De mennesker og oplevelser vi møder i vores tid på jorden, efterlader aftryk på os og vores liv. Da Claudia sad, skæv og fuld i en hashbule som teenager, mødte hun en mystisk mand. Hun kan ikke huske hvad han hed eller hvem han var, men hun kan tydeligt huske det indtryk, han gjorde på hende. Hør også hvem og hvad der har sat sit aftryk på Sebastian, Frederik og Freja. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52202917/episode_17_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2022 21:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:20:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52202917/episode_17_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Din dyreste &amp;amp; dyrebareste lærestreg #2</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52202879/episode_16_stream.mp3</link>
			<description>Carl plejede at ryge 25 joints om dagen. Men ligesom Vigga, lærte han også på den hårde måde, at stoffer ikke er løsningen. Hør Carl og Vigga samt Monika og Alicija fortælle om de lærestreger, der har været dyrest at erfare sig. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52202879/episode_16_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:20:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52202879/episode_16_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Agges Nekrolog: I bagklogskabens lys</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52184668/agge_strem_fr.mp3</link>
			<description>Agge er bror til Vigga, der i sit eget afsnit fortalte om en kaotisk barndom. Agges udlægning lyder derimod lidt anderledes. I dag ser vi tilbage på hans liv og taler om, hvordan man godt kan have to forskellige oplevelser af den samme opvækst. Vi taler også om hvordan det var for Agge at først som ældre opdage, hvorfor han aldrig måtte gå ud på bagtrappen når hans far var der, eller hvorfor hans sparegris altid var tom.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52184668/agge_strem_fr.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Dec 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52184668/agge_strem_fr.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Olivias Nekrolog: Bare Olivia</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52184710/olivia_t_fikset_stream.mp3</link>
			<description>Olivia kom til verden med en anden  frygter at skulle forlade den uden den anden. Nemlig hendes tvilling. Men selvom Olivia elsker sin tvilling ubetinget højt, fremhæver hun alligevel deres første adskilte tidsperiode fra hinanden, som et af de bedste og mest definerende ting, i sit liv. Olivia fortæller også om hvad hun er mest stolt af, og hvornår hun har følt størst sorg.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52184710/olivia_t_fikset_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Dec 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52184710/olivia_t_fikset_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Astas Nekrolog: Jeg laver ikke musik, jeg er musiker</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52173859/asta_stream.mp3</link>
			<description>Hvad er forskellen på mennesket Asta og musikeren Asta Brix? Ingenting. Asta kan ikke adskille sig fra sin kunst - hun lever og ånder for den og i dag spørger jeg hende, hvad hun så har at være stolt af, hvis nu hun døde i morgen og aldrig nåede at spille på Orange Scene.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52173859/asta_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Dec 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52173859/asta_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Annas Nekrolog: De dele af skæbnen, der var forudbestemt - og dem som ikke var</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52120781/anna_stream.mp3</link>
			<description>Anna har levet et meget uforudsigeligt liv: hun fik en depression som ung teenager, kom på landholdet og til VM i ethjuletcykling, endte ud i et hashmisbrug og havde aldrig drøm om, at hun nu ville sidde som 23-årig og være lykkeligt forlovet. I dag gør Anna status over sit liv, opturene såvel som nedturene, og jeg skriver hendes nekrolog.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52120781/anna_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2022 19:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52120781/anna_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emilies Nekrolog: Stockholm Syndrom for sorgen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52120046/emilie_stream.mp3</link>
			<description>Emilie kommer tit til at dyrke sin egen smerte mere end højst nødvendigt - for hun har oplevet så meget af den i sit liv, at den føltes mere tryg end lykken. Men Emilie har også lært at bruge mørket til noget; hun tager de grimme følelser og laver dem om til smuk musik, og det har muligvis været hendes store redning i livet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52120046/emilie_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Dec 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52120046/emilie_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frejas Nekrolog: Vi vinder sammen &amp;amp; taber sammen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52076720/freja_stream.mp3</link>
			<description>Freja tænker meget og føler meget. Nogle ville endda sige FOR meget. Men det har tilladt Freja  aldrig at stå alene med sine sejre eller nederlag. Ligesom fodboldlandsholdet vinder vi sammen og vi taber sammen. For Freja er de fleste oplevelser kollektive, fordi hun lukker de fleste helt ind i sit indre følelsesunivers.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52076720/freja_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Dec 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52076720/freja_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maries Nekrolog: Når livet er et maraton, glæder man sig til målstregen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52076279/marie_m_stream.mp3</link>
			<description>Maries liv som kronisk syg er én lang kamp. Der er også sejre undervejs, bevares, men det er også ensomt at sidde alene til undersøgelse efter undersøgelse på Bispebjerg Hospital. Hør Marie gøre status over sit liv, opveje det hårde mod det gode og fortælle om, at være sin egen prins på den hvide hest.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52076279/marie_m_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52076279/marie_m_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et råd til dit tidligere jeg #2</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52054936/episode_15_stream.mp3</link>
			<description>Hvad er et råd du ville give til dit tidligere jeg? Carl ville fortælle sit yngre jeg, der så ofte har stået som talblind og fumlet med betalingen i supermarkedet, at det er okay at spørge om hjælp. Hør også hvad Alicija, Monika og Vigga ville fortælle dem selv, hvis de fik muligheden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52054936/episode_15_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Dec 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52054936/episode_15_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad går du glip af? #3</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52054907/episode_14_stream.mp3</link>
			<description>Ditte forsøgte at ende sit liv, da hun var 15 år gammel. Hvis Dittes forsøg var lykkedes, var hun gået glip af mange små og store øjeblikke: at blive pænere. At høre lyden af børneleg og nyde den. At blive mor en dag. Hør Ditte, Albine, Sofie og Wazma fortælle, hvilken oplevelse de ville være allermest kede af at gå glip af, hvis de virkelig skulle dø i morgen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52054907/episode_14_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 02 Dec 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:21:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52054907/episode_14_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En livsfilosofi at hænge over kaminen #3</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52010241/episode_13_stream.mp3</link>
			<description>Nogle har “Live, Laugh, Love” hængende derhjemme, men hvad er et livsmotto, du har lænet dig op af i perioder? Ditte, Albine, Sofie og Wazma fortæller om deres. Vi taler også om, at klichefyldte citater netop er klicheer, fordi de er sande. Så selvom de er kiksede, har mottoerne som Kindness is Key, alting nok skal gå og at If it Doesn’t Challenge You, it Won’t Change You, alligevel været brugbare,</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52010241/episode_13_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:25:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52010241/episode_13_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad går du glip af? #2</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51911040/episode_xx_stream.mp3</link>
			<description>I morgen. Bo i udlandet. Et kortspil på verandaen som gammel og grå. I Nanas Nekrologer plejer vi at se tilbage. I dag ser vi ud i fremtiden. Sandra, Juno og Luka fortæller, hvilken oplevelse de ville være allermest kede af at gå glip af, hvis de virkelig skulle dø i morgen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51911040/episode_xx_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 28 Nov 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:08:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51911040/episode_xx_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fionas Nekrolog: Når publikum er gået</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51990362/fiona_stream.mp3</link>
			<description>Fiona drømmer om at være skuespiller. Hun har øvet sig længe - lige siden hun var barn har Fiona skulle spille roller i sit barndomshjem. Hun skulle ligne en der var glad, også når hun ikke var det. Nu er Fiona blevet ældre, og vil faktisk hellere huskes for, hvem hun var, når publikum er gået hjem, de store lys slukkes og hun er helt sig selv. I dagens afsnit lærer vi begge versioner af hende at kende, når jeg skriver mindeordet over Fionas liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51990362/fiona_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51990362/fiona_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Claudias Nekrolog: Min fortid kan forklare, men ikke undskylde</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51988182/claudia_stream.mp3</link>
			<description>Claudia voksede op i Mozambique, og da hun kom til Danmark fik hun placeret voksenansvar på sine børneskuldre. Ingen fortalte hende, at hendes forældre skulle skilles - det optagede hun først, da hun sad i en retssal. Men selvom Claudia ikke har haft det nemt, nægter hun at bruge det som en undskyldning for, ikke selv at blive bedre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51988182/claudia_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51988182/claudia_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Jonathan Jules: Her hviler stjernestøvet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51987979/jj_stream.mp3</link>
			<description>Jonathan Jules har i sin dagbog tidligere på året, noteret den skrift, hun gerne vil have stående på sin gravsten. Den lyder: Her hviler stjernestøvet, der efter bedste evne bar rundt på hendes bedste ven og værste fjende. I dag giver jeg mit eget bud på Jonathan Jules’ nekrolog og vi sammenligner de to.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51987979/jj_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 23 Nov 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51987979/jj_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Viggas Nekrolog: Vigga er kun i live i dag, fordi De lovede deres lillebror ikke at ende det</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51938520/vigga_stream_gte.mp3</link>
			<description>TW: selvmord, selvskade, voldtægt og alt derimellem. I dag gør jeg noget, jeg aldrig har turde gøre før. Jeg optager en nekrolog på psykiatrisk afdeling. Jeg var bange for, at Viggas historie ville være så dyster, at jeg ikke ville kunne skrive et håbefuldt mindeord om den. Dér tog jeg godt nok fejl…</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51938520/vigga_stream_gte.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 22 Nov 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51938520/vigga_stream_gte.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En livsfilosofi at hænge over kaminen #2</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51910986/episode_x_stream.mp3</link>
			<description>Nogle har “Live, Laugh, Love” hængende derhjemme, men hvad er et livsmotto, du har lænet dig op af i perioder? Sandra, Juno og Luka fortæller om deres. Om at tage tingene som de kommer, at ikke behøve presse sig ned i en kasse man alligevel ikke passer ind i, og om at huske, at intellekt kan måles på mange måder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51910986/episode_x_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 21 Nov 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:24:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51910986/episode_x_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sofies Nekrolog: At være inde og ude på samme tid</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51910596/sofie_stream.mp3</link>
			<description>Sofies værste øjeblikke har været dem, hvor hun har været sat uden for indflydelse. Da hun magtesløst måtte observere sin Gudmor gå bort. Sofies lykkeligste øjeblikke, har været dem, hvor hun har haft for travlt med at deltage i livet, til at overtænke det. Og så gennemgår Sofie også alle de andre vigtige øjeblikke, hvor hun har været både inde i og uden for dem, på samme tid.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51910596/sofie_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 18 Nov 2022 19:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51910596/sofie_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Wazmas Nekrolog:</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51910374/wazma_stream.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51910374/wazma_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 17 Nov 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51910374/wazma_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alicijas Nekrolog: 10 ud af 3000</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51908790/alicija_stream.mp3</link>
			<description>Alicija har altid været speciel. Selv hendes adoptionshistorie er utraditionel; hun blev væk fra sine biologiske forældres i et mylder i Indiens gader. Alicija kom til Danmark som 4-årig og lignede ingen af de andre i Herlev. Alligevel blev hun en af de 10 ud af 3000, der blev optaget på den kongelige balletskole - et af de vigtigste øjeblikke i hendes liv. Lyt med og hør hele Alicijas historie.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51908790/alicija_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Nov 2022 21:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51908790/alicija_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Monikas Nekrolog: Man belønnes altid for at gøre det rigtige</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51849977/monika_stream.mp3</link>
			<description>Monika har nået at opleve mange nedture i sit liv. Men hun er alligevel tilfreds med de 27 år hun nåede at få, hvis hun skulle dø i morgen. For hun har fået lov til at opleve den ægte, sande kærlighed - og den opvejer for alt modgangen. Hør Monika genleve de vigtigste øjeblikke i sit liv og lære, hvad ægte kærlighed betyder for hende.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51849977/monika_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 16 Nov 2022 09:05:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51849977/monika_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår grinte du sidst? #2</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51844374/episode_12_stream.mp3</link>
			<description>Tori, Frederik, Martine &amp; Line beskriver sidste gang, de husker at have grint, til de fik mavekramper. Frederik husker at have knækket af grin et af de steder, man bare ikke må grine. Line kalder det tragikomik, når hun er så sortseende og deprimeret, at hun ikke kan andet end at grine af situationen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51844374/episode_12_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Nov 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:38</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51844374/episode_12_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Albines Nekrolog: Af jord er jeg kommet, til jord skal jeg blive</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51844342/albine_stream.mp3</link>
			<description>I dag gør Albine status over sine hidtil 21 år og spørger sig selv, hvad man egentlig skylder verden og hvad verden egentlig skyder én. Måske er det nok, bare at redde sig selv? At turde stille sig ude for den regulære tidsregning og at lade sig opløse i helheden. Lyt med og hør Alpine gøre netop dét.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51844342/albine_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 11 Nov 2022 18:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51844342/albine_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carls Nekrolog: Jeg prøver at være sjov i stedet for vred</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51844062/carl_stream.mp3</link>
			<description>Carl har ellers meget at være vred over. Som hans traumatiske tid i børnehaven, hvor pædagogerne var både fysisk og psykiske ubehagelige overfor ham. Som det misbrug, det senere ledte ham ud i. Men nu vil Carl gerne lægge mørket, sorgen og vreden bag sig. Spørgmålet er, om han kan nå at opveje det dårlige med det gode, hvis han skulle dø allerede i morgen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51844062/carl_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 10 Nov 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51844062/carl_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår græd du sidst? #2</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51822753/episode_11_stream.mp3</link>
			<description>Tori, Frederik, Martine &amp; Line beskriver sidste gang, de husker at have grædt. Vi har et par usual suspects, som Pixar-filmen Find Nemo. Men i dagens afsnit taler vi også om tårer der triller, på grund af Søndagsfølelsen. Følelsen af håbløshed og rastløshed, der også kan ramme enhver anden dag på ugen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51822753/episode_11_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 09 Nov 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51822753/episode_11_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Har du husket at ringe til din mor i dag?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51822750/episode_10_stream.mp3</link>
			<description>Hvor tit taler ungdommen egentlig med deres forældre? Da Ernst sidst ringede hjem, var det for at få “voksen”-hjælp. Malte ringede for at fortælle om sin Berlin-tur. Marie deler det sidste opkald hun havde med sin far - nogensinde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51822750/episode_10_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Nov 2022 10:25:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:21:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51822750/episode_10_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mit pinligste øjeblik</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51693503/episode_9_stream.mp3</link>
			<description>Der er nogle ting Malte har gjort, der er så pinlige, at han aldrig vil dele det med en anden levende sjæl. Alligevel får jeg ham, Marie, Ernst &amp; Miriam til at indrømme et øjeblik, de stadig kan blive pinligt berørte over i dag, når de husker tilbage.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51693503/episode_9_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:30:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51693503/episode_9_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Martines Nekrolog: Når en drøm slukkes, må der tændes en ny</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51644619/martine_stream.mp3</link>
			<description>Martine har i mange år kun haft én drøm: at komme ind på animationsskolen i VIborg. Men da hun får afslag 5. år i træk må hun opgive. Kan man fremtvinge sig en ny drøm? Og hvordan skal man lige sluge, at ens liv ikke bliver som man havde håbet og forestillet sig? I dag gør vi status over Martines liv og taler om, hvordan man måler succes. Se en af Martines animationer her: https://imgur.com/a/vbUnyao</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51644619/martine_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51644619/martine_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lines Nekrolog: Ikke enten/eller men både/og</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51669411/line_m_stream.mp3</link>
			<description>I mange år af sit liv har Line set i sort/hvid. I absolutter. Som hendes barndom, hun kun har husket som dårlig. Eller i ideen om, at eventyr opstår når man bor ud af en kuffert på farten, og en fast hverdag med en fast mødetid, betyder et kedeligt liv. Men da vi møder Line i dag, er hun i færd med at udviske de skarpt optegnede linjer, hun har kridtet rammerne for sit liv op med. Hun husker pludselig også øjeblikke af varme i sin barndom, da hun plukkede bær i de norske fjelde med sin familie. Og måske kan Line endda også finde magien i det mondæne...</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51669411/line_m_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51669411/line_m_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Miriams Nekrolog: Fra strip &amp;amp; svigt til cirkusprinsesse</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51644181/miriam_stream.mp3</link>
			<description>Miriams liv lyder som et H.C. Andersen eventyr. Det starter med svigt i barndommen som leder hende ud i et stofmisbrug, uden nogen retning i livet. Men det ender godt, som alle eventyr jo gør. For Miriam får en drøm, der tænder en gnist i hende, der lyser så klart, at den leder hende tilbage på rette vej. Miriam vil være cirkusartist. Se Miriam i aktion: https://www.instagram.com/miriamtianna_circusartist/</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51644181/miriam_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51644181/miriam_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem har gjort indtryk på dig?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51619614/episode_8_stream.mp3</link>
			<description>De mennesker og oplevelser vi møder i vores tid på jorden, efterlader aftryk på os og vores liv. For Stefan gjorde det stort indtryk, at se comedy live for første gang, for Teodor var det et kunstværk af J. F. Willumsen, for Harald var det hans store idols visdomsord.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51619614/episode_8_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 18:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51619614/episode_8_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frederiks Nekrolog: Sælg min nekrologs spalteplads til et reklamebureau</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51619586/frederik_m_stream.mp3</link>
			<description>Frederik er én omvandrende modsigelse. Han vil gerne huskes for noget vigtigt, men er for doven til at udrette det. Han kalder sig selv for kronisk skoletræt, men har taget to bacheloruddannelser. Han elsker det firkantede felt som fysikken er, men er en kreativ, dagdrømmende sjæl. Frederik tager det sjove alvorligt og laver sjov med alvorlighederne. Og så starter han 1000 projekter uden at færdiggøre særlig mange af dem. I dag skriver vi hans nekrolog, der skal forsøge at indkapsle alle disse facetter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51619586/frederik_m_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 20 Oct 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51619586/frederik_m_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Toris Nekrolog: Når venlighed misforståes som svaghed</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51573362/tori_stream.mp3</link>
			<description>Ét spørgsmål ændrede Toris liv: hvad identificerer du dig som? Dét definerende øjeblik og en række andre vigtige momenter i Toris liv, skal vi genbesøge i dag. Tori fortæller om svigt i barndommen og på madrasser, om at afbrænde sengetøj og ryge smøger på trappestene og om selvvalgte familier.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51573362/tori_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Oct 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51573362/tori_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem har du gjort indtryk på?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51573351/episode_7_stream.mp3</link>
			<description>I løbet af vores liv skaber vi ringe i vandet med vores handlinger - handlinger, der efterlader et aftryk på omgivelserne og mennesker omkring os. Emil ændrede noget i sin alkoholiske mor, den dag han for første gang turde smide hende ud af sit børneværelse. Stefan gør indtryk på folk, når han fortæller at han er bare 23 år gammel og professionel stand-up komiker. Hør også, hvem og hvad Teodor og Harald har haft en indflydelse på.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51573351/episode_7_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:28:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51573351/episode_7_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad går du glip af?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51551199/episode_6_stream.mp3</link>
			<description>I Nanas Nekrologer plejer vi at se tilbage. I dag ser vi ud i fremtiden. Astrid, Sarah og Marco fortæller, hvilken oplevelse de ville være allermest kede af at gå glip af, hvis de virkelig skulle dø i morgen. Det er både søstre-ture til Disneyland Paris og et rækkehus med urtehave, hvidt stakit og en stor flok børn.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51551199/episode_6_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 14 Oct 2022 18:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51551199/episode_6_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frederiks Nekrolog: Naturvidenskaben er også et kærlighedssprog</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51550572/frederik_w_stream.mp3</link>
			<description>Hvis jeg skal indrømme noget om mig selv, så har jeg egentlig altid tænkt på det naturvidenskabelige felt som et kynisk et af slagsen. Men i dag møder jeg Frederik og ændrer mening. Han fortæller historien om sit liv og om øjeblikket, da hans barndomshund bliver aflivet i armene på ham og han straks ved, hvad han vil med sin karriere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51550572/frederik_w_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 13 Oct 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51550572/frederik_w_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En livsfilosofi at hænge over kaminen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51522201/episode_5_stream.mp3</link>
			<description>Nogle har “Live, Laugh, Love” hængende derhjemme, men hvad er et livsmotto, du har lænet dig op af i perioder? Astrid, Sarah og Marco fortæller om deres, om empati, om at trække vejret dybt og om at tage sin egen iltmaske på, før man hjælper andre med deres.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51522201/episode_5_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 10 Oct 2022 20:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:22:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51522201/episode_5_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maltes Nekrolog: Politik er noget vi laver sammen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51425978/malte_stream.mp3</link>
			<description>Malte er vokset op i den hvide del Hvidovre, med sin kernefamilie og hvidt stakit. Det er da han starter på gymnasiet i den anden ende af byen, at han får øjnene op for en verden af racisme, der tidligere har været usynlig for ham. Sådan bliver Maltes politiske jeg født. Hør fortællingen om hans liv, der har været præget af frivillighed og politisk arbejde og af at løfte i flok. der ikke ligner sin egen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51425978/malte_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:35</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51425978/malte_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Din dyreste &amp;amp; dyrebareste lærestreg</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51405704/episode_4_stream.mp3</link>
			<description>I 2020 fik Søren en mindre synskorrigerende laseroperation, fordi han ikke brød sig om, hvordan han så ud med briller. Nu, efter indgrebet, må han dryppe sine øjne 26 gange om dagen, han oplever øjensmerter og natteblindhed. Hør Søren samt Marek, Kristian og Magnus fortælle om de lærestreger, der har været dyrest at erfare sig.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51405704/episode_4_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 03 Oct 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:39:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51405704/episode_4_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ernsts Nekrolog: Det eneste dårlige ved døden er, at man skal huskes</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51405612/ernst_stream.mp3</link>
			<description>Ernst har en gammel Nokia-telefon der kan spille SNAKE, han studerer Marxisme og lytter til musik om friværdi. Og så gider han virkelig ikke blive husket, når han ikke er her mere. Han vil bare gerne få lov til at være i fred. Hør Ernst fortælle om de store øjeblikke i sit liv, med svampe-trip, ræve-fodring og fester i en cirkus-landsby.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51405612/ernst_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 30 Sep 2022 18:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51405612/ernst_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Maries Nekrolog: Døden som guleroden for enden af pinden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51404504/marie_stream.mp3</link>
			<description>Det er ikke fordi Marie som sådan har lyst til at dø. Hun gider egentlig bare ikke leve. Hele hendes liv har været ét langt maraton, en udmattende kamp med svigt og sorg, som hun først tror hun vil få ro fra, når hun ikke skal være her længere.  Er der noget håb at finde, i en historie som hendes?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51404504/marie_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 29 Sep 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51404504/marie_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emils Nekrolog: The Wake Up Call</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51382923/emil_l_stream.mp3</link>
			<description>Emil er barn af to alkoholikere. I dag genkalder han sig den opvækst og ungdom, han stadig straffer sig selv for. Det han fortryder mest i sit liv er hans første tår af alkohol, der ledte til hans eget misbrug af rusmidler. Men nu har hans kæreste givet ham et wake up call: han skal blive clean, hvis han ikke også skal miste hende.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51382923/emil_l_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 28 Sep 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51382923/emil_l_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Teodors Nekrolog: Som et kunstværk, der sprænger rammen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51382526/teodor_stream.mp3</link>
			<description>Teodor vil ikke huskes for sin kønsidentitet eller seksualitet. Han vil huskes for sit væsen; et væsen som skriver digte, går med mange smykker, elsker sol-kunst af Edvard Munch og skråler med på ABBA-numre på snuskede bodegaer. Teodor vil huskes for at have været et menneske - ikke en kvote eller et politisk statement.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51382526/teodor_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Sep 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51382526/teodor_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et råd til dit tidligere jeg</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51382286/episode_3_stream.mp3</link>
			<description>Hvad er et råd du ville give til dit tidligere jeg? Marek ville fortælle gymnasium-versionen af sig selv, at han ikke behøvede at ændre sin stemme, for at passe ind. Hør også hvad Søren, Kristian og Magnus ville fortælle dem selv, hvis de fik muligheden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51382286/episode_3_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Sep 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:19</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51382286/episode_3_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Haralds Nekrolog: Mit eftermæle er det eneste, der betyder noget for mig</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51331370/harald_stream.mp3</link>
			<description>Hvert evigt eneste minut af hverdagen, tænker Harald på døden. Han tager valg efter, hvordan han helst vil huskes, når hans tid kommer. Det skal være stort, ekstraordinært og helt specielt. Men vil Harald nogensinde kunne blive tilfreds, med sit liv og sin nekrolog? Det taler vi om i dag, som jeg skriver hans mindeord.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51331370/harald_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 23 Sep 2022 18:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51331370/harald_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stefans Nekrolog: Grinet er den nemmeste vej mellem to mennesker</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51317705/stefan_streamm.mp3</link>
			<description>Stefan lever af og lever sågar også for comedy. Komiken er hele hans liv, men det har også krævet ofre og gidsler, at udleve sin drøm. Hør Stefan gøre status over sit og sin karriere, og det svære ved at følge en utraditionel vej i livet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51317705/stefan_streamm.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 22 Sep 2022 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51317705/stefan_streamm.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sebastians Nekrolog: Et mosaik-portræt med 1000 små brikker</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51307210/sebastian_stream.mp3</link>
			<description>Der findes mange forskellige versioner af Sebastian. Den version der bare gerne vil tjene penge, og måler succes i materielle ting. Den version der er veganer, socialist og spirituel. Den version der rapper og har et hashmisbrug, og den version der er kommet ovenpå igen. I dag kortlægger vi Sebastians liv, alle versionerne af ham og taler om, hvilken han vil huskes for at være.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51307210/sebastian_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 20 Sep 2022 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51307210/sebastian_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår grinte du sidst?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51306982/episode_2_stream.mp3</link>
			<description>Olivia, Ellen, Frederik &amp; Oliver beskriver sidste gang, de husker at have grint, til de fik mavekramper. Du ved, “pøbelgrinet”, som Oliver døber det - dét grin, der ikke lyder fint og fornemt, men som lyder grimt og utæmmet. Sådan griner Frederik til gyserfilm og sådan grinte Ellen så stort i kalkgraven, at hun simpelthen tissede i bukserne.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51306982/episode_2_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 19 Sep 2022 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:21:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51306982/episode_2_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dittes Nekrolog: Jeg har altid været meget opmærksom på døden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51253000/ditte_stream.mp3</link>
			<description>TW: selvmordstanker &amp; selvskade. Ditte har allerede skrevet mange nekrologer for sig selv, i form af afskedsbreve. De har alle sammen været meget selvbebrejdende. Det er den, jeg skriver for hende i dag, ikke. Hør Ditte gøre status over sit liv, om vejen bedring og om at adskille sig selv fra sine 10+ diagnoser.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51253000/ditte_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 16 Sep 2022 18:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51253000/ditte_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lukas Nekrolog: At danse, eller ikke at danse</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51239176/luka_stream.mp3</link>
			<description>Det er en næsten 1:1 High School Musical-fortælling. Luka er den yngste søn i sin familie på Vestegnen. Hans far vil have, at han skal spille fodbold. Luka vil danse. Efter en 22-årig lang kamp er han endelig blevet professionel og har fået sin fars anerkendelse. Men vejen dertil var ikke en dans på roser…</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51239176/luka_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 15 Sep 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51239176/luka_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Juno Nekrolog: Højt at flyve, dybt at falde</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51198294/juno_stream.mp3</link>
			<description>Juno har altid levet i ekstremerne. Og når man elsker meget, må man også føle meget sorg. Hør Juno fortælle om sit liv, vejen til at turde klippe sig skaldet og identificere sig som non-binær og om at vokse op med forældre, men alligevel føle, de ikke har haft nogen rigtig mor eller far.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51198294/juno_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 14 Sep 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51198294/juno_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sandras Nekrolog: Jeg troede jeg var ligeglad med mit eftermæle</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51198210/sandra_stream.mp3</link>
			<description>Sandra er ligeglad med, hvordan andre husker hende. Det er ikke hendes problem. Troede hun. Hør Sandra genleve sine første 26 år, både øjeblikkene hun husker i farver og de hårde, i sort/hvid, og indse, at hendes eftermæle faktisk betyder noget alligevel.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51198210/sandra_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Sep 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51198210/sandra_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår græd du sidst? #1</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51198001/episode_1_stream.mp3</link>
			<description>Olivia, Ellen, Frederik &amp; Oliver beskriver sidste gang, de husker at have grædt. Det er både på grund af en genfunden dagbog, af en afdød mor, men også over noget så fjollet som en katte-begravelse i New Girl.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51198001/episode_1_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Sep 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51198001/episode_1_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Marcos Nekrolog: Angsten har stjålet meget fra mig</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51172382/marco_stream_true.mp3</link>
			<description>Marco har haft angst lige siden han kunne huske. Han hader sin angst, men den har også lært ham dybere empati og stolthed, når han har turde trodse den. I dag genlever Marco de vigtigste øjeblikke af sit liv, med og uden angsten, og kommer frem til at han er 60% tilfreds og 40% utilfreds.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51172382/marco_stream_true.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 08 Sep 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:26</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51172382/marco_stream_true.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sarahs Nekrolog: Det Gode Menneske</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51115258/sarah_j_stream.mp3</link>
			<description>Sarah er skolebogseksemplet på &quot;det gode menneske&quot; - hun er flittig, har lavet frivilligt arbejde i Kenya og byder sine gæster på hjemmebagt kage. Alligevel har Sarahs liv været en lang udfordring i, at være lige så god mod sig selv, som hun har været mod andre. Hør Sarah reflektere over sin tid på jorden og genkalde sig det øjeblik, hun for første gang begyndte at leve for sig selv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51115258/sarah_j_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 07 Sep 2022 11:10:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51115258/sarah_j_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Astrids Nekrolog: Husk ikke min privilegier, men hvordan jeg brugte dem</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51114995/astrid_stream.mp3</link>
			<description>Astrid er vokset op som borgmesterens datter i en tryg og konservativ kommune. Alligevel falder hun ude for den forventede norm, med sine piercinger og sit farvede hår. Astrid anerkender, at hun på mange måder har haft det nemt i sit liv, men vil ikke have, at det er det hun huskes for. Et udpluk af Astrids afgangsprojekt: https://imgur.com/a/NvGZdBV</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51114995/astrid_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Sep 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51114995/astrid_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Annes Nekrolog: Et levn fra en folkeskole-fortid</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50938858/anne_h_stream.mp3</link>
			<description>Anne har aldrig glemt sorgen i at blive holdt udenfor, da hun gik i folkeskole. I dag ser hun tilbage på sit levede liv, på godt og ondt, hvordan det har påvirket hende og husker, hvordan hænderne, der greb hende i ensomheden, også kunne være digitale.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50938858/anne_h_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Sep 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50938858/anne_h_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kristians Nekrolog: Når en 4. Plads er nok</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51036390/kristian_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Kristians mindeord. Kristian både kræver meget og lidt af livet, på samme tid. Han har skiftet uddannelse flere gange end de fleste, fordi han tror på, at han har ret til at studere noget, der er betydningsfuldt for ham. På den anden side, skal der ikke særlig meget til at gøre ham glad. Et uplanlagt spørgsmål om at være kærester, eller en 4. plads til Danmarksmesterskabet for Bygarder er nok.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51036390/kristian_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 31 Aug 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51036390/kristian_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Magnus’ Nekrolog: Fighter-mentaliteten</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51036116/magnus_stream.mp3</link>
			<description>Engang i folkeskolen tog Magnus en FCK-bluse på, da alle hans klassekammerater var Brøndby-fans. Det påbegyndte flere års mobning, der til sidst blev så slemt, at han overvejede, om hans liv overhovedet var værd at leve. I dag udformer vi Magnus’ eftermæle, der bliver opfordringen til at altid rejse sig igen, når man falder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51036116/magnus_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 30 Aug 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:52</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51036116/magnus_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tais' Nekrolog: Mit eftermæle bliver et træ, opkaldt efter mig</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50938720/tais_stream.mp3</link>
			<description>Alle mændende i Tais' familie er tilbageholdende med, hvad de i virkeligheden føler. Derfor er det vigtigt for Tais, at være ærlig og sårbar i sin kunst. Kunsten har fyldt meget i Tais' liv, og den fylder derfor også meget i hans nekrolog, som vi skriver i dag. Den handler også om at føle sorg midt i et madmarked, at søge svar på klimakrisen i filosofien og om at kramme træer i Catalonien.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50938720/tais_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 29 Aug 2022 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50938720/tais_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sørens Nekrolog: Du bliver født alene, du skal dø alene</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51015282/s_ren_stream.mp3</link>
			<description>I flere perioder af sit liv har Søren følt sig ensom og alene. Først som barn på børnepsykiatrisk afdeling, senere da han boede i Kina. I dag genkalder vi Sørens liv på godt og ondt, og om der er en rigtig og forkert måde at være alene med sig selv på.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51015282/s_ren_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 26 Aug 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51015282/s_ren_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mareks Nekrolog:</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51014264/marek_stream.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51014264/marek_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 25 Aug 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51014264/marek_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Olivers Nekrolog: Mors dreng med stort M</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50960937/oliver_c_stream.mp3</link>
			<description>Oliver havde ingen far i sin opvækst, til at binde slipseknuden for ham til sin konfirmation. Til gengæld er han opfostret af flere stærke kvinder, der har haft stor indflydelse på hans forhold til maskulinitet og femininitet. Hør Oliver genkalde sig sit livs store og vigtigste træk, og hvordan de har lavet streger i sandet ind i det liv, han også lever i dag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50960937/oliver_c_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 24 Aug 2022 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50960937/oliver_c_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frederiks Nekrolog: om aldrig at springe over, hvor gærdet er lavest</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50959545/frederik_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Frederiks mindeord. Det detaljerer alle de vigtigste øjeblikke i hans liv: da han i 6. Klasse blev genfødt, som den version af sig selv, han altid havde drømt om at være. Da han stod op for sin storebror, der var anderledes end alle andre, og da han valgte at tro på det bedste i mennesker, på trods af alt den grusomhed, de havde vist ham.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50959545/frederik_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 Aug 2022 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50959545/frederik_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hugos Nekrolog: Jeg kan ikke genkende mig selv i min nekrolog</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50938644/hugo_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet for Hugos liv. Det genfortæller historien om øjeblikke af ydmyghed, da Hugo som lille måtte undskylde til en dreng, han havde drillet. Historien om øjeblikke af lykke og frihed, da han kravlede på Københavns tage, og om mælkebøtter, der voksede op af betonen. Men Hugo kan ikke se sig selv i de ord - hvad skal der til, før han er tilfreds med sit eftermæle?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50938644/hugo_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 Aug 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50938644/hugo_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ellens Nekrolog: Memento mori</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50931993/ellen_stream.mp3</link>
			<description>Allerede fra barnsben overgår der Ellen en definerende hospitalsindlæggelse, der minder hende om sin egen dødelighed. Senere, i et sorg-limbo, bliver hun mindet om sin mors. I dag reflekterer vi over denne dødelighed, men også livet, og alt hun har nået i det indtil videre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50931993/ellen_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 18:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50931993/ellen_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Olivias Nekrolog:</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50931164/stream.mp3</link>
			<description>Alle gav op på Olivia, da hun havde det værst: hendes studievejleder, hendes pårørende, hendes psykolog. Alligevel rejste hun sig fra askerne, og beviste overfor alle andre, og sig selv, at hun godt kunne - selvom alle havde fortalt hende, at det var løgn. Det er Olivias stolteste øjeblik. Lyt med, for at høre om dét og de andre store øjeblikke i hendes liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50931164/stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 18 Aug 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50931164/stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carolines Nekrolog: om at finde mening i sit arbejde</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50922295/caroline_b_stream.mp3</link>
			<description>Caroline er i gang med at uddanne sig til sygeplejerske - et studie, som betyder meget for hende. Hun husker patienter hun har haft, gemmer på minderne med dem og finder dem frem på regnsvejrsdage. Men vejen til den rette hylde i sygeplejen var lang og broget. I dag genkalder Caroline sig denne, og andre vigtige øjeblikke i sit liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50922295/caroline_b_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50922295/caroline_b_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sians Nekrolog: Kan man rappe sig ud af sorgen?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50922112/sian_stream.mp3</link>
			<description>Sian mistede sin efterskole-roomie som bare 20-årig. Sorgen over tabet var så enorm, at den blev startskuddet på Sians rap-karriere - for uden musikken, og muligheden for at udtrykke sig i den, ved Sian ikke, hvor han var endt i dag. Men tragedien har også gjort ham mere taknemmelig og i stand til at være stolt af sig selv - også uden andres anerkendelse.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50922112/sian_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50922112/sian_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kiras Nekrolog: 16 æg. 16 chancer. 16 liv.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50800397/kira_stream.mp3</link>
			<description>Kira genlever de vigtigste øjeblikke i sit liv: at “springe ud” til hendes mor, selvom Kira slet ikke tror på konceptet om at skulle springe ud, at donere sine æg til en fremmed men taknemmelig familie og at møde sine nye bryster igen, som på en første date med stearinlys og romantisk musik! Glædelig Pride-uge!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50800397/kira_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 19:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50800397/kira_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Floras Nekrolog: Forsvaret af &amp;amp; modargumentet for “12-talspigen”</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50873938/flora_stream.mp3</link>
			<description>TW: episoden indenholder detaljerede beskrivelser af spiseforstyrrelse. Flora er den klassisk 12-talspige, og der er fuld fart fremad med modelarbejde, medicinstudiet, sport og lejlighedsrenovation - men det kan kun gå for langsomt. Og konsekvenserne af det konstante præstationspres har også været alvorlige. Så er spørgsmålet jo, om Flora i sine sidste øjeblikke ville ønske, at hun havde været bedre til at stoppe op undervejs? I dag filosoferer Flora over sit liv og den rolle hun længe har spillet i det.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50873938/flora_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 11 Aug 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50873938/flora_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lunas Nekrolog: om aldrig at se sig selv stå alene</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50861085/luna_stream.mp3</link>
			<description>Luna er aldrig alene - hun er vokset op med en følgesvend, sin tvillingesøster, og nu bor hun med sin kæreste og deres mange kæledyr. I sin fritid søger hun også fællesskaberne på spejderlejre og i Cosplay-miljøet, for det fælles udgør hendes lykkeligste øjeblikke. Luna fortæller også om vigtigheden i at føle sig som en del af noget større, smerten i ikke at kunne opmuntre dem man elsker og om at være stoltest af, at træde ned for piedestalen, når nogle sætter hende op på den.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50861085/luna_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 09 Aug 2022 19:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50861085/luna_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Luca: At elske at elske &amp;amp; elske at blive elsket</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50800148/luca_stream.mp3</link>
			<description>Det er virkelig vigtigt for Luca, at alle folk elsker ham. Han elsker at blive elsket, og intet siger tilvalg, som de to udstrakte arme fra han lillesøster, der vågnede, bange efter et mareridt. Hør Luca mindes dette og andre øjeblikke af sød sommervarme og at endnu engang gå på kompromis med sine grænser, fordi han er bange for at gøre andre kede af det.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50800148/luca_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 08 Aug 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50800148/luca_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fausts Nekrolog: Hvis jeg ikke var medicineret for min angst, kunne jeg ikke have siddet her i dag</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50799882/faust_stream_mp.mp3</link>
			<description>Faust har altid været usikker over deres øjenbryn, så de barberede dem af. Faust har altid synes kønsopdeling var mærkelig, så de skiftede pronominer til non-binær. Faust har altid stillet spørgsmålstegn ved samfundets kasser, men det har ikke altid været nemt at falde uden for normen. Og nu reflekterer de over, hvornår udtrykket stopper og den rigtige Faust begynder.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50799882/faust_stream_mp.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 05 Aug 2022 17:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50799882/faust_stream_mp.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nikolines Nekrolog: Når man mister en forælder…</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50797868/nikoline_stream.mp3</link>
			<description>Nikoline genlever det øjeblik, hun mister sin far som 18-årig. Men Nikoline mister ikke kun sin far den aften i Albertslund - hun mister ham hver gang det er hans fødselsdag, hver gang hun skal sætte en hylde op derhjemme og når ingen andre gider læse hendes bachelor-opgave igennem. Denne ene oplevelse flyder over i og gennemsyrer de andre af hendes livs øjeblikke.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50797868/nikoline_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 04 Aug 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50797868/nikoline_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Patricks Nekrolog: En sang med en ulykkelig slutning</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50746159/patrick_stream.mp3</link>
			<description>I dag genlever Patrick sit eget liv, hvor en tyrkisk parfume dufter af minder med medmenneskelighed, hvor lykken er at gå tur med sin fritte og hvor han næsten måtte kappe båndet til sin far og skrev en sang om det, som ingen nogensinde har hørt (indtil nu).</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50746159/patrick_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 02 Aug 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:44</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50746159/patrick_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rasmus' Nekrolog: Pisse privilegeret</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50746132/woo_stream.mp3</link>
			<description>Rasmus føler sig meget heldig over at leve det privilegerede liv han lever, som startede med et tidligt minde fra da han var bare 4 måneder gammel, og han for første gang kom til Danmark, hentet af sin adoptivfamilie. Lige siden da har han levet et liv med tømmermænds-fodbold med gutterne, førstepladsen i tegnekonkurrencer som barn, men også hvor han har pålagt sig selv den tunge byrde af at ville være den perfekte søn. Læs lokalavisens dækning af plakatkonkurrencen: https://jv.dk/artikel/plakatkunst-i-børnehøjde?fbclid=IwAR1sWbZv0jhTUG4oHEUB6nZiF-kEUsSDCkahdtiiMJRwzVsHFN7TinRnOjg</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50746132/woo_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 01 Aug 2022 19:00:04 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:01</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50746132/woo_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Chilis Nekrolog: Ikke bare overleve, men leve</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50725413/chili_stream.mp3</link>
			<description>Da Chili var bare 3 år gammel kom de til Hjørring, som flygtninge fra Congo. Alligevel var det først da de kom til det inkluderende og alsidige København, at de følte sig hjemme. Chili genkalder sig ensomheden ved at se ud som ingen andre i sin barndomsby, sine forældres voldelig skilsmisse og at ryste røv på Nevermind.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50725413/chili_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 17:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:47:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50725413/chili_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Phanuels Nekrolog: Jeg blev indberettet som heks til kommunen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50724815/phanuel_stream.mp3</link>
			<description>Det lyder som en røverhistorie. Men den er sand, og det er historien om Phanuels liv. I hans 23 år har de fleste autoritetsfigurer svigtet ham, misforstået ham og samfundet har straffet ham for at være anderledes. Alligevel har han lært, at være stolt af at falde uden for normen, i en kjole af 200 meters organza. Phanuel i Askepot-kjolen: https://imgur.com/a/kAEJUEb</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50724815/phanuel_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Jul 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50724815/phanuel_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Josefines Nekrolog: Den progressive værnepligt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50678387/josefine_stream.mp3</link>
			<description>Josefine ser tilbage på sit liv igennem prismen af, at hun kunne dø i morgen. Her ser hun øjeblikke af lykke til et surprise party, af racisme i et Royal Copenhagen-udstillingsvindue, af fortrydelse i folkeskolen og varmen i at føle sig hjemme i “den kommunistiske ynglerede”.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50678387/josefine_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Jul 2022 19:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:36:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50678387/josefine_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Livs Nekrolog: Kan man skrive sig ud af sorgen?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50677162/liv_stream.mp3</link>
			<description>Da Liv gik på højskole skulle hun skrive sin egen nekrolog. I dag skriver jeg også en over hendes liv, og så sammenligner vi de to, og mindes at være et blomsterbarn i barndoms-køkkener, at droppe ud af gymnasiet for at blive forfatter og at skrive sig ud af sorgen, over sin mors kræftdiagnose.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50677162/liv_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Jul 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:29</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50677162/liv_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rosas Nekrolog: Mange tårer - de fleste af dem gode</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50655017/rosa_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet for Rosas liv. Rosa husker tilbage på at være en lille pige i en stor by, en skolepraktik i 8. Klasse der har defineret hende lige siden, livets sommer og derefter, hendes livs vinter.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50655017/rosa_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Jul 2022 17:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50655017/rosa_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mikkels Nekrolog: Fra ballademager til Familien Danmark</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50654578/mikkel_stream.mp3</link>
			<description>Hvordan ender historien, der starter med Mikkel som en ung teenager, der løber fra politiet, koster statskassen flere millioner og maler ulovlig graffiti? Man forventer nok ikke at det bliver med villa, Volvo og vovse, men sådan går historien altså. I dag skriver vi minderodet for Mikkels liv, som bliver den ultimative fortælling om at gå fra at være urolig knægt til etableret voksen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50654578/mikkel_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 21 Jul 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50654578/mikkel_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Annes Nekrolog: Ude godt, hjemme bedst</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50367292/anne_stream.mp3</link>
			<description>Anne voksede op med drømme om den store hvide verden, men lærte som hun blev ældre, at skamløst elske sit simple og trygge liv uden for Aalborg. Her bor hun blot en halvanden kilometer fra sit barndomshjem og genkalder sig en opvækst uden kæledyr, som hun senere har taget revanche for, og husker tilbage på en stjålen Tinder-date, der ledte hende til sin store kærlighed.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50367292/anne_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Jul 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:42</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50367292/anne_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kammas Nekrolog: Et midterbarns skæbne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50367289/kamma_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Kammas mindeord og overvejer nøje, hvor meget et traume fra et udvekslingsophold til USA, skal have lov til at fylde i fortællingen om Kammas liv. Hun vil hellere gøre plads til et stolt og lykkeligt telefonopkald, lejrbålsstemning på et krydstogsskib og at være familiens og vennegruppens bindingspunkt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50367289/kamma_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 18 Jul 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50367289/kamma_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andreas Nekrolog: “Fuck det” på min egen måde</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50262948/andrea_stream.mp3</link>
			<description>Andrea sad engang på en toiletkumme på sit kollegieværelse og skulle vælge mellem livet eller døden. I dag fortæller Andrea om det liv, hun valgte til, og om de andre store, definerende øjeblikke i det: da hun for første gang vågnede med et angstanfald, om at lære at stå op for sig selv, på sin egen måde, og om da hun for første gang følte sig repræsenteret i sin seksualitet, i en filmscene fra Sex Education.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50262948/andrea_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 21 Jun 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50262948/andrea_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ottos Nekrolog: Lev stærkt, dø ung</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50262242/otto_stream.mp3</link>
			<description>Mens Otto ryger en joint ud af vinduet i sin seng, skriver jeg hans mindeord. Han kan komme i tanke om mange slagsmål han fortryder, men har sværere ved at tænke på et øjeblik han er stolt af. Som en rebelsk Peter Pan-figur hader Otto, at han skal være voksen, men glæder sig over episke fester med sine venner og en familie-picnic på søen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50262242/otto_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 20 Jun 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:35:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50262242/otto_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emilys Nekrolog: Store læber, store muskler &amp;amp; et stort hjerte</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50182120/emily_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet for Emilys liv. Det giver os et glimt ind i en bodybuilder-verden, der for første gang i hendes liv tilbød hende et fællesskab og en ro i sin egen krop. Det har duftet af riskiks og kemisk spraytan, smagt af tre stykker bland-selv-slik og føltes som en indhentelse af alt den forsømte opmærksomhed, hun ikke fik som barn.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50182120/emily_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Jun 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50182120/emily_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Josephine: Jeg er lykkeligst, når jeg glemmer mig selv</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50154663/josephine_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Josephines mindeord. Hun er ikke troende, men tæller sine velsignelser, som en mælkesnitte til morgenmad og en lun søvn i højsengen på kollegiet. Josephine fortæller om de måder, hvorpå hun har kunne flygte fra sine usikkerheder på - ved at tabe sig selv til fællesskabet i en fodboldkamp, eller ved at bruge alle sine ferielommepenge på mad til gadekattene.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50154663/josephine_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 14 Jun 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50154663/josephine_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Davids Nekrolog: Livet, en rutsjebanetur</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50154657/david_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet for Davids liv, der har været som en rutsjebanetur, der på sit laveste bød på at blive smidt ud hjemmefra, en ustabil morfigur og en diagnose, der kom for sent, og på sit højeste bød på musical-kys, meningsfulde øjeblikke om et bål til spejder og et par hænder, der griber.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50154657/david_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 13 Jun 2022 19:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50154657/david_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Stefans Nekrolog: Systemsvigt &amp;amp; at sætte ild til sig selv for at varme andre</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50121658/stefan_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Stefans mindeord. Stefan genfortæller det skæbnesvangre valg, han blev kaldt ned på kontoret i 7. Klasse for at tage: valget om at bo hos sin far eller komme på børnehjem. Valget han tager er definerende, og bløder ud i alle de andre store øjeblikke i hans liv; en ensom juleaften, at altid være der for andre fordi ingen var der for ham, og den mening han har fundet med livet.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50121658/stefan_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 10 Jun 2022 17:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50121658/stefan_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emils Nekrolog: Fællesskabets bedste &amp;amp; fællesskabets værste</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50129423/emil_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet for Emils liv. Emil fortæller om den gang i folkeskolen, fællesskabet ikke greb ham, og senere på højskolen i et varmt telt, til en falskt bryllup, da det gjorde. Han fortæller om at føle sig misforstået i glæden og motiveret i vreden, om privilegiet i en tilgængelig solnedgang og en sorgfuld situation så bizar, at det kunne være en scene fra Fight Club.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50129423/emil_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 09 Jun 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:07</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50129423/emil_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lucas’ Nekrolog: Teatertæppet bliver til et kram</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50087357/lucas_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Lucas’ mindeord med udgangspunkt i de øjeblikke, der har haft størst betydning i hans liv: at kunne takke for gedeost og butterdej på georgisk, at bruge sidste side i hans dagbog på at tegne i stedet for at fortælle og at miste sine bedsteforældre, men at kunne besøge dem i teatret eller på kunstmuseerne, hvor de altid var sammen.   

Lucas’ dagbogstegning: https://imgur.com/a/ST1E7iL</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50087357/lucas_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 07 Jun 2022 19:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50087357/lucas_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Leas Nekrolog: 15 000 billeder &amp;amp; jordbærtærte-succeser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50023261/lea_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Leas mindeord. Hun genkalder sig et liv med øjeblikke i varme køkkener, der dufter af hendes bedstemor, succes der smager af jordbærtærte, og at være naiv nok til at spørge universet om alt det, hun ønsker sig, og at være heldig nok til at få det.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50023261/lea_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 03 Jun 2022 17:03:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50023261/lea_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lines Nekrolog: Du kan græde, når jeg dør</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49957912/line_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Lines mindeord. Det er fortællingen om sorgfulde øjeblikke af kaos, familiesplittelse og alkoholisme, men også fortællingen om det øjeblik, Line endelig vælger at være glad, på trods af alt smerten.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49957912/line_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 02 Jun 2022 19:19:23 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49957912/line_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Freyas Nekrolog: Keep going min pige, hold hovedet højt</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49957307/freya_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Freyas mindeord, der genfortæller historien om det ultimative familiemenneske, hvis familie går i opbrud i en skilsmisse. Men det er også historien om at tage ejerskab over sit indre barn, og lade det lege ubekymret igen, som før splittelsen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49957307/freya_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 31 May 2022 19:13:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49957307/freya_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Julianes Nekrolog: Jeg glemmer aldrig, da jeg var med i MGP</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49904525/juliane_final_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Julianes mindeord og genbesøger de største øjeblikke i hendes liv: en barnedrøm der gik i opfyldelse, da hun trådte ind i rampelyset på scenen til børne-MGP. Da hun gjorde en forskel i lokalmiljøet, hvor hun reddede den kirke hun gik til kor i, og da hun endelig kom ud på den anden side af sin p-pille-depression. 
 
Julianes MGP-optræden: https://www.youtube.com/watch?v=PkfACdF4VyM</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49904525/juliane_final_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 30 May 2022 19:11:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49904525/juliane_final_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Petruskas Nekrolog: Elvis Presley, David Bowie og så Petruska</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49937085/petruska_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet for Petruska, der passende er født samme dag som andre store personligheder som hende selv. Petruska har nemlig levet stort og med åbne arme, og genkalder sig et liv, hvor hendes familieforestilling har måtte dø, for at en ny kunne komme til, og hvor hun har budt alle slags oplevelser velkommen - de gode såvel som de dårlige.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49937085/petruska_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 26 May 2022 19:19:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:18</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49937085/petruska_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frejas Nekrolog: Nøglen til 7 års lykke</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49880767/freja_b_stream.mp3</link>
			<description>I dag genlever vi Frejas liv, for at kunne skrive nekrologen over det. De vigtigste øjeblikke indebærer en sorg-seng og en svigt-dagbog, der står i centrum for Frejas forliste forhold med sin mor, indebærer stoltheden i at se sig selv på forsiden af et modemagasin og en meget speciel gave, givet til hende af en hjemløs.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49880767/freja_b_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 24 May 2022 19:13:06 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49880767/freja_b_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Madelines Nekrolog: 2 år, 3 måneder &amp;amp; 8 dage</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49880740/madeline_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Madelines mindeord. Det sætter fokus på de konkrete øjeblikke, der har betydet mest for hendes liv: at sidde på en kantsten på Strøget og endelig finde sig en at spejle sig i, som ikke bare var en mand i kjole. Og momentet, hvor Madeline henter sin første hormonpille på apoteket.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49880740/madeline_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 May 2022 19:10:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:02</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49880740/madeline_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Emmas Nekrolog: En forvokset skarnsunge med 3 forældre</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49881357/emma_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet over Emmas farverige og festlige liv. Hun genlever de øjeblikke, hun har følt sig mest i live - når hun har været lidt på tværs, sneget sig ind på barer, hun var for ung til at være på og da hun fik en røvfuld af sine forældre. Men alle øjeblikke, hvor hun alligevel ikke har fortrudt noget af det, fordi det blev til en god historie.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49881357/emma_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 23 May 2022 19:10:27 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49881357/emma_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kirstines Nekrolog: Hvor er min plads mellem mine 9 søskende?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49845461/kirstine_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Kirstines mindeord. Hun lever et liv med prisvindende chinchillaer som kæledyr og hun spiste engang sin matematikopgave, fordi hun ikke gad lave den. Men Kirstine har også de seneste par år skulle kæmpe på at finde sig til rette i den nye familieforøgelse, hun først måtte lære om gennem et Facebook-opslag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49845461/kirstine_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 20 May 2022 17:02:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:39</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49845461/kirstine_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Augusts Nekrolog: Jeg ville være ked af, at dette blev mit eftermæle</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49842991/august_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet for August. Det tegner et billede af hans liv, han ikke helt vil have - han vil ikke huskes for at være en såret kunstner-type. Vil ikke huske al sin sygdom og den isolation, den har bragt ham. Han vil huske en stående applaus i en teatersal, at dykke efter blåmuslinger i det kolde vand og være stolt af en kristen-rock CD, han vandt i en dansekonkurrence.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49842991/august_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 19 May 2022 19:19:34 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:48:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49842991/august_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amaans Nekrolog: De vil nok ikke have mig på Statens Museum for Kunst</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49812345/amaan_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet for Amaan, som ønsker en nekrolog med glimmer, afhuggede babyhoveder og kaffepletter. Amaan genlever de største øjeblikke i sit liv gennem sin kunst og ser tilbage på et liv med kaos i følelsernes vold, en skræmmende forelskelse, der gjorde blind og et heartbreak der var god for kunsten, men hård for hjertet. 
 
Et af Amaans videoværker: https://vimeo.com/710328889?fbclid=IwAR1YtO1zKwwSFYCiBWAHAPwwb6u6sM83M_JrmBUtGBJA3dk_Sn0EKtcs5NQ</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49812345/amaan_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 May 2022 19:17:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49812345/amaan_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mies Nekrolog: Når hospitalet ringer og klamydia er the best case scenario</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49771929/mie_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Mies mindeord, der har budt på så mange alvorlige meldinger fra hospitalet, at hun til sidst ønskede det var en kønssygdom. Men det var det ikke. Først var det kræft, så et farligt gen og senere en graviditet. Vi gør status på Mies liv og taler om, hvordan det i modsætning til alle de fordomme hun møder som ung forælder, ikke er ligesom i De Unge Mødre.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49771929/mie_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 17 May 2022 19:14:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:40</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49771929/mie_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sarahs Nekrolog: Like a rolling stone</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49755356/sarah_a_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Sarahs mindeord. Det genkalder hendes livs største, mindste og vigtigste øjeblikke: en Bob Dylan koncert i sommersolen, en stoledans på Christiansborgs Slotsplads som vejen ind i ungdomspolitik og den sidste flytning efter hele 10 af slagsen - da hun altså endelig ikke var som en rolling stone længere.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49755356/sarah_a_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 16 May 2022 19:11:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49755356/sarah_a_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Elises Nekrolog: Nu skal I se, hvor sur ungdommen er!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49755337/elise_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Elises mindeord. Hun genkalder øjeblikket hvor hun bliver anholdt, som hun gerne vil huskes for, og øjeblikket på en kold stentrappe, hvor hun føler sig svigtet af alle voksne i verden. Vi taler om det ambivalente i, at klimakrisen er forfærdelig, men at hun også er glad for den, fordi den på en måde har givet hende en mening med livet - noget, at kæmpe for.  
 
Elise til demonstration, før anholdelsen: https://imgur.com/a/ySLdaYA</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49755337/elise_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 13 May 2022 17:03:21 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49755337/elise_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Agnetes Nekrolog: Sangen om sol &amp;amp; syrener</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49754306/agnete_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Agnetes mindeord. Det fortæller historien om hendes liv og de øjeblikke, der har fyldt mest. Som et karakterblad i et skråvægget klasselokale, der definerede hendes karrierevalg, eller et slag mus med pebernødder i starten af en juleferie, der pludselig var smertefuld. Det er fortællingen om et liv, der ligesom Vårvisen, handler om sol og syrener.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49754306/agnete_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 12 May 2022 19:00:48 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49754306/agnete_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Samuels Nekrolog: Følger du glimtet til venstre eller vinden til højre?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49688753/samuel_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Samuels mindeord. Han vil gerne huskes for en børneleg på en trampolin, hvor han opfandt en fantasiverden, han inviterede sine yngre søskende med ind i. Samuel genkalder blandt andet også sit livs lykke, der ligeså var som et eventyr, da han som nyforelsket brød ind på en nedlagt sukkerfabrik.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49688753/samuel_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 10 May 2022 19:14:25 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49688753/samuel_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Johannes Nekrolog: En dans på tornefyldte roser</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49688764/johanne_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet for Johannes liv, der ikke ligefrem har været rosenrødt. Hun husker tilbage på sin barndom med børnelege, der ikke var ufarlige og husker tilbage på et ungdomsliv med psykisk sygdom. Men hun fortæller også om at rejse sig igen, efter sine fald og om da hun, ret paradoksalt, var høflig nok til at spørge om lov inden hun gav en lussing.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49688764/johanne_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 09 May 2022 19:11:47 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:48</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49688764/johanne_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Siri-Annas Nekrolog: Et minuts stilhed for mit yngre jeg</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49653508/siri_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet for Siri-Annas liv, der har været defineret af et møde med hendes helt egen klatre-tøs, hendes bedsteveninde, hun mødte til udtagelsen af klatrelandsholdet. Siri mindes også opvæksten i en Christianiacykel og sorgen i, at have kæmpet unødvendige kampe. 
 
Siri-Annas kunstprojekt: https://siri-anna.dk/?page_id=158</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49653508/siri_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 05 May 2022 19:20:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49653508/siri_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amandas Nekrolog: Tingene sker for os, ikke mod os</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49622447/amanda_f_stream.mp3</link>
			<description>I dag skrive vi Amandas mindeord. Amanda har levet et spirituelt liv og genlever de øjeblikke af det, som har været mest påvirket af skæbnen: ved bordet hos hendes farmor, hvor hun starter sin egen virksomhed, da hun bliver yogalærer i bjergerne og da hun møder den store kærlighed, på et svedigt dansegulv til en gymnasiefest.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49622447/amanda_f_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 04 May 2022 19:17:40 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49622447/amanda_f_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Andreas Nekrolog: Et lille liv med små ting</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49615395/andrea_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Andreas mindeord. Andrea genlever de store og helt små ting og øjeblikke fra hendes liv: at være stoltest af sit livs laveste karakter, glæden ved, at kunne leve et andet liv end sit eget på internettet, en nøgle hun fik af en veninde og en Søren Huss sang i en kirke.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49615395/andrea_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 03 May 2022 19:14:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49615395/andrea_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Alfies Nekrolog: Hyldest til hverdagen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49604114/alfie_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Alfies mindeord. Vi får historien om hans liv i enkelte glimt: et glas sodavand i køkkenet som 14-årig, hvor han fortæller sin mor, at han altså er en mand, også selvom han er født i en kvindekrop. Øjeblikke af lykke i et varmt telt på Roskilde og øjeblikke af sorg, i en kolonihave med SvampeBob Firkant kørende i baggrunden. Men mest af alt mindes Alfie hverdagen, som nu engang er den, han har elsket mest ved sit liv.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49604114/alfie_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 02 May 2022 19:12:20 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49604114/alfie_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sallys Nekrolog: Jeg er bange for, at det kun bliver trist</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49569340/sally_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Sallys mindeord, som hun frygter kun bliver trist. I Sallys liv har der nemlig været meget modgang; sorg i venteværelset på psykiatrisk afdeling og diagnoser, der kom for sent. Men der har også været lyspunkter - en kunstudstilling på Kongens Nytorv der bryder tabuer, et snevejr efter en rørende biograffilm og en lidt for fancy champagne-fejring af en årsdag. 
 
Sally i sneen: https://imgur.com/a/QVPSrsD</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49569340/sally_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Apr 2022 17:04:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49569340/sally_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Celines Nekrolog: Glimmer på og med ekstra ost, tak</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49568493/celine_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Celines mindeord. Det genkalder Celines livsdefinerende øjeblikke, som hendes famøse læderjakke-historie eller taknemmelighedsøvelsen, der hjælper hende med at løfte hverdagens humør.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49568493/celine_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 28 Apr 2022 19:01:26 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49568493/celine_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Claras Nekrolog: Sorg kan se ud på mange måder</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49525285/clara_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet for Clara og hendes liv. Det genkalder øjeblikket, alle Claras fremtidsdrømme blev til virkelighed, øjeblikket, hun for første gang til TV-avisen fandt ud af, at verden kan være et farligt sted og øjeblikket, hvor en Hoved, Skulder, Knæ &amp; Tå-leg, blev en brobygning mellem to kulturer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49525285/clara_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 27 Apr 2022 19:18:29 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:49:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49525285/clara_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amandas Nekrolog: På trods af, ikke på grund af</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49514373/amanda_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Amandas mindeord. Der er en direkte tråd mellem første gang, hun som 12-årig sad i biografmørket med sin far og så den animerede Sådan Træner Du Din Drage film, og så til hendes studievalg af molekylær biomedicin på Københavns Universitet. Dét definerende øjeblik, samt øjeblikket hun kunne føle glæde for første gang, og da hun gjorde en forskel i verden ved at redde nogens liv, genkalder Amanda i dagens episode.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49514373/amanda_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 26 Apr 2022 19:15:36 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:24</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49514373/amanda_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rebeccas Nekrolog: Lykken er som den danske sommer, midlertidig</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49477318/rebecca_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Rebeccas mindeord. Det detaljerer et helt liv levet i Ålborg, med kold istappe-sorg ved Bryggen og flygtig lykke, som duftede af sol i gamle bøger. Rebecca fremkalder også spørgsmålet, hun altid ville få fra sine forældre og stamkunderne, på den bar hun arbejdede på, men ikke havde svaret på: hvad hun egentlig vil med sit liv?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49477318/rebecca_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 25 Apr 2022 19:12:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49477318/rebecca_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Philips Nekrolog: Se verden i øjnene</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49477044/philip_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Philips mindeord. Philip genkalder sig momenter af forældrenes skilsmisse, øjnene der var kradset ind i væggen, på hans værelse på psykiatrisk afdeling og tidspunktet, hvor han endelig turde, at se verden i øjnene igen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49477044/philip_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 22 Apr 2022 17:04:15 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:43:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49477044/philip_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Nicks Nekrolog: Når jeg dør, vil jeg i historiebøgerne</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49465460/nick_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet om Nick og hans liv. Det består af totale ekstremer: at blive smidt ud hjemmefra af sin fordrukne stedfar som 16-årig, og så at stå på scenen som drag queen i KB Hallen til hæder og applaus. Nick har i sit liv jagtet lykken langt og måtte finde ud af, hvad man så gør, hvis man ikke bare vågner op en dag og er superstjerne. 
 
The Notorious Nicki, in action, i K.B. Hallen: https://imgur.com/a/6sXd01r</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49465460/nick_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 20 Apr 2022 19:15:28 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49465460/nick_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Torias Nekrolog: It's the salt and pepper</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49464787/toria_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Torias mindeord og genlever de største øjeblikke og åbenbaringer i hendes liv. At få sin første balletsolo på det Kongelige Teater, men ikke se sin far blandt publikum. Håbet i den 0,01% chance, at få et nyt syn på karriere efter en Corona-afskedigelse og bevidst vælge en videregående uddannelse fra.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49464787/toria_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 19 Apr 2022 19:12:10 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49464787/toria_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frejas Nekrolog: En hjerne på 75, en krop på 26</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49446928/freja_a_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet for Frejas liv, der ændrede sig drastisk, da hun i en altanulykke i 2016 erhvervede sig en hjerneskade. Men Frejas liv indebærer også fortællinger om oliemaleri-lykke på efterskolen, om latter i sommerhus, pink tøj på grå dage, om 40 flytterkasser at være stolt af og at få en chance til.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49446928/freja_a_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:19:52 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49446928/freja_a_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frejas Nekrolog: En hjerne på 75, en krop på 26</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49428146/freja_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi mindeordet for Frejas liv, der ændrede sig drastisk, da hun i en altanulykke i 2016 erhvervede sig en hjerneskade. Men Frejas liv indebærer også fortællinger om oliemaleri-lykke på efterskolen, om latter i sommerhus, pink tøj på grå dage, om 40 flytterkasser at være stolt af og at få en chance til.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49428146/freja_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 15 Apr 2022 17:19:46 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49428146/freja_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Augusts Nekrolog: Øjeblikke jeg har bedt om syndsforladelse for</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49365849/august_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Augusts mindeord. Det detaljerer det skæbnesvangre vindue, han næsten hoppede ud af, detaljerer den åbenbaring, han skulle køre 8 timer i bus i bjergene for at få, men som ændrede hans liv og beskriver sikkerheden i, at være 21 år gammel, forlovet og kristen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49365849/august_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 14 Apr 2022 19:16:59 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:25</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49365849/august_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frejas Nekrolog: At slå op med sine forældre</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49410219/freja_stream.mp3</link>
			<description>TW: spiseforstyrrelse. I dag skriver vi Frejas mindeord og genbesøger de største øjeblikke i hendes liv: det ultimatum, hun var stolt af at kunne stille sine forældre, en fest hun er for fuld til at kunne huske og en solnedgang på efterskolen, der var så flot, at alle der nøgenbadede i vandet til den, blev smukke.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49410219/freja_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 19:13:49 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:14</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49410219/freja_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Milos Nekrolog: Som en plante i dårlig jord</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49409491/milo_rigtig_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Milos mindeord. Det detaljerer øjeblikke af sorg, til den rungende lyd af hans fars prægende ord i barndomhjemmets opgang, matematikken i hvordan flest mennesker vil huske dig, når du ikke er her mere og at endelig kunne vokse som en blomst, da jorden den gror i blev skiftet ud.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49409491/milo_rigtig_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 19:10:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:23</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49409491/milo_rigtig_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Carolines Nekrolog: Retfærdighedens rytter</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49365497/caroline_o_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Carolines mindeord. Det detaljerer de vigtigste øjeblikke i Carolines liv: et frikvarter i børnehaveklassen blandt larm og leverpostejsmadder, hvor hun heltemodigt kæmpede for retfærdigheden. Da hun en aften legede kluddermor i sengen med hendes kæreste og et kulturchok i 7. klasse, der kun blev afvæbnet af et par brune krøller.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49365497/caroline_o_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 11 Apr 2022 19:07:51 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49365497/caroline_o_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Natashas Nekrolog: Svampeterapi &amp;amp; det smukke i sorgen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49363869/natasha_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi minderordet for Natashas liv, der indtil nu har budt på mere mørke end lys. Hun genlever øjeblikket i sit liv, hvor hun på den hårde måde lærer, at politiet ikke kun banker på hoveddøren, når der er sket noget kriminelt, men også når der er sket en tragisk ulykke. Hun husker også den sidste gang hun gjorde noget for andres skyld, i solskin på Israels Plads, og hvordan hun fandt en trøst i sin mørkeste tid, skæv på svampe i et tomt hus på en mark. 

Billeder af Natasha som student med sin familie: https://imgur.com/a/MjUF2QW</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49363869/natasha_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 08 Apr 2022 17:15:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:47</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49363869/natasha_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Lukas' Nekrolog: En &quot;rigtig&quot; mand</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49352470/lukas_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Lukas’ mindeord. Lukas gør status over sit liv og genkalder dets store øjeblikke: at endelig forstå sig selv i sin diagnose, at se et EU-flag og vide, man er landet i det rette ungdomsparti og at hjælpe med at binde slipseknude på dem, der havde gjort grin med hans formelle tøj bare uger forinden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49352470/lukas_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 19:12:08 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:45:10</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49352470/lukas_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Caspers Nekrolog: Nu vil jeg ikke være sur mere</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49329137/casper_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Caspers mindeord og genbesøger de definerende øjeblikke i hans liv. Som dét, i en bus med sit kor på en landevej i Texas eller da han stod samlet om en tragisk post-it note i et land, der kun er 30 år gammelt. Og måske det vigtigste øjeblik af dem alle: da Casper så ud af vinduet i 3. klasse og besluttede sig for, ikke længere at være manden med den korte lunte.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49329137/casper_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 19:09:12 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:31</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49329137/casper_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rebekkas Nekrolog: Håbefuld, som en forårsjakke i vinteren</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49325863/rebekka_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Rebekkas mindeord. Rebekka gør status over sit livs store øjeblikke: hendes første demonstration hvor hun lærte, at dét at demonstrerer ikke handler om at være vred, men håbefuld, hvordan det svigt, der gjorde mest ondt, kom fra hendes mor en aften i køkkenet og lykken i friheden, der kan ligne et langdistance tog på vej til Tyskland. 

Billedet fra Rebekkas første demo: https://imgur.com/a/kQFZSWH</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49325863/rebekka_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 05 Apr 2022 21:46:35 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:50:17</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49325863/rebekka_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Olivers Nekrolog: Kun en parentes i andres eksistens</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/49267167/oliver_stream.mp3</link>
			<description>I dag skriver vi Olivers mindeord og genbesøger de vigtigste øjeblikke i hans liv. De har alle sammen handlet om at turde spørge om tilladelse og give lov. Først som barn, da han spurgte sin yndlingspædagog på fritidshjemmet om lov til at låne hans guitar, og senere da han spurgte sit største idol om de ikke kunne spille en af Olivers sange sammen. Og mest definerende, da Oliver endelig gav sig selv lov til at tage sig selv og sin musik seriøst.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/49267167/oliver_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 19:18:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:32</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/49267167/oliver_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem har gjort indtryk på dig? #3</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53676276/mandagsepi_2_stream.mp3</link>
			<description>TW: spiseforstyrrelse. De mennesker og oplevelser, vi møder i vores tid på jorden, efterlader aftryk på os og vores liv. I Magnus’ tilfælde er det en sang, han har hørt 1000 gange før, men som pludselig betyder noget andet. I Lunas tilfælde er det en samtale over en pizza i en pjækketime, der for evigt ændrer hendes forhold til mad. Hør også hvem og hvad der har sat sit aftryk på Nyx og Maya.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53676276/mandagsepi_2_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 22 May 2023 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:35:15</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53676276/mandagsepi_2_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Rebekkas Nekrolog: Jeg er ikke i stykker, men jeg er frosset i tid</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53794932/rebekka_stream.mp3</link>
			<description>Et sted inden i, vil Rebekka altid og stadig være 6 år gammel. Og selvom hun er 24 nu, kan hun stadig godt savne og sørge over de kram, hun ikke altid fik nok af som lille. På den måde er Rebekka mere rundet af hvad hun ikke har oplevet, end hvad hun har. I dag gør vi status over hendes liv - alt der var, af kampe, kærlighed og kulørte lamper, og alt det, der ikke var, af omfavnelse og undtagelser.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53794932/rebekka_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 23 May 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53794932/rebekka_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Amalies Nekrolog: En romantisering af kampen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54089117/amalie_stream.mp3</link>
			<description>Amalie har måtte kæmpe for meget i sit liv. For et “egnet-til-gymnasiet”-stempel, for at føle sig ligesom alle andre og for en pladekontrakt. Og selvom hun er endt med at få næsten alle de ting, vil hun lige så gerne huskes for vejen til at få dem, som for at have dem. For i Amalies liv høre lyset og mørket unægteligt sammen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54089117/amalie_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 05 Jun 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:13</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54089117/amalie_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Fridas Nekrolog: Når lykke er frihed</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54089355/frida_stream.mp3</link>
			<description>Frida elsker at rejse, for der føler hun sig mest fri. Når hun er hjemme i Danmark for at studere, rejser hun til andre lande og kulturer i studiebøgerne i stedet. Men der er også mange andre måder at være fri på, som Frida dyrker - frigjort fra deadlines, frigjort fra andres forventninger og frigjort seksuelt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54089355/frida_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 06 Jun 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54089355/frida_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem har du gjort indtryk på? #4</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54092417/indtryk_p_mig_a_stream.mp3</link>
			<description>Astrid så engang en besked i et internetforum. Den var skrevet af en fyr, hun aldrig havde mødt og som havde det svært. Han spurgte, om nogle ikke godt ville lægge et lyttende øre til, og ham og Astrid endte med at tale sammen i flere timer. Et år senere, på samme dato, skrev han til hende igen, for at sige tak. Hør også Caroline, Rebekka og Frida fortælle om, hvornår de har efterladt et indtryk på andre. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54092417/indtryk_p_mig_a_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 12 Jun 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:31:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54092417/indtryk_p_mig_a_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Karolines Nekrolog: Små øjeblikke af kærlig revolution</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54089698/karoline_stream.mp3</link>
			<description>Karoline er vokset op på Det Kongelige Teaters Balletskole, med takt og tone og stramme regler for, hvordan man måtte gebærde sig. Men en dag får Karoline nok. Hun bliver da den måske mest uskyldige rebel i verdenshistorien, da hun for første gang tør rulle øjne, komme for sent til time, og vigtigst af alt, trøster sin veninde til træning, selvom Karoline har fået besked på at danse videre. Det er disse små øjeblikke af kærlig revolution, som hun gerne vil huskes for.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54089698/karoline_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54089698/karoline_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Et råd til dit tidligere jeg #4</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54092665/r_d_til_tidligere_jeg_a_stream.mp3</link>
			<description>Hvad er et råd du ville give til dit tidligere jeg? Hvis hun kunne, ville Sarah sætte en daglig påmindelse på sit yngre jegs telefon. Hver dag skulle skærmen lyse op med en besked om, at det er sejt, hun prøver. Sejt, hun prøver at blive professionel ballerina. Men også, at hun gerne må prøve lidt mere som sig selv, og ikke som hun tror, hun skal være. Hør også hvad Karoline, Daniel og Amalie ville fortælle dem selv, hvis de fik muligheden.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54092665/r_d_til_tidligere_jeg_a_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54092665/r_d_til_tidligere_jeg_a_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvem har gjort indtryk på dig? #4</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54092586/indtryk_p_mig_a_stream.mp3</link>
			<description>En mor. En klasselærer. En tatovør i Nepal. En åbenlys men alligevel livsændrende sætning. Hør hvad der, bogstaveligt og metaforisk talt, har gjort indtryk på Astrid, Frida, Caroline og Rebekka. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54092586/indtryk_p_mig_a_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:29:37</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54092586/indtryk_p_mig_a_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Din dyreste &amp;amp; dyrebareste lærestreg #4</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54092835/l_restreg_a_stream.mp3</link>
			<description>Nogle gange må man lære livets lektioner på den hårde måde. Det kan se ud som 3 parkeringsbøder på en enkelt måned, som det gjorde for Amalie. Det kan også ligne en universitetsopgave, der ikke går som den skal, som det gjorde for Daniel. Hør også Sarah og Karoline fortælle, om hvad livet har lært dem om autenticitet og mistænksom godhed. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54092835/l_restreg_a_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 17 Jul 2023 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:18:34</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54092835/l_restreg_a_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Annas Nekrolog: Et argument for kærligheden</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/54835463/anna_stream.mp3</link>
			<description>I mange år var Anna selverklæret kyniker. Men ét definerende øjeblik ændrede hendes liv og måden hun anskuede det på, for evigt. Nu føler hun sig som det heldigste menneske der nok nogensinde har gået på denne klode, og hvis hendes eftermæle bliver et rent argument for kærligheden, så er hun godt tilfreds.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/54835463/anna_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2023 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/54835463/anna_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Josephines Nekrolog: Med et hjerte så stort, at man kan kravle ind i det</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56155706/josephine_stream.mp3</link>
			<description>Josephine elsker at lave kunstværker af tekstil - blandt andet har hun undstillet en blød hybenrose-skulptur på 3 1/2 meter, og et kæmpe, anatomisk hjerte, som hun har efterladt på Testrup Højskole. I dag gennemgår hun sit liv med os. Blandt andet hendes år på handelsskolen som hun fortryder, fordi de såede en grundtvivl i hende, der slog rødder og stadig sidder i hende i dag. Men samtidig med, at Josephine følte sig mindre og mindre, begyndte hendes kunst at vokse sig større og større.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56155706/josephine_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56155706/josephine_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mathias' Nekrolog: Et forsvar af co-dependence</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56156232/mathias_stream.mp3</link>
			<description>Mathias er ikke bange for at indrømme, at han har brug for andre mennesker - særligt sin partner. Mathias anfægter faktisk den stigende insisteren på selvstændighed i samfundet. Han lever i et meget symbiotisk forhold med sin forlovede, og skammer sig ikke over det. Og når han en dag skal dø, håber han, at det sidste han vil se, er deres første møde.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56156232/mathias_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 25 Jul 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:05</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56156232/mathias_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Charlies Nekrolog: Skaberen af rum - bogstaveligt &amp;amp; i overført betydning</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56199914/charlie_stream.mp3</link>
			<description>I Spanien står et hus Charlie selv har tegnet i et 3D-program, da han var 14 år gammel. Lige siden da har han elsket og viet sit liv til digital 3D-kunst. Charlie har også bygget møblerne til sit eget værelse - et værelse i en lejlighed i Sydhavnen, han har gjort til sit hjem, med højt til loftet og langt væk fra en presserende skilsmisse. Hør Charlie gøre status over sit liv og sætte ord på det mærkelige forhold mellem at være virkelig lykkelig for, endelig at flytte hjemmefra, men samtidig også at være ked af, at det ikke gik at bo derhjemme.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56199914/charlie_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:04</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56199914/charlie_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Patrices Nekrolog: Rod på alle ledige overflader</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56200475/patrice_stream.mp3</link>
			<description>I Patrices hjem er der rod på alle ledige overflader. Det flyder overalt med lærreder, malingartikler, musikudstyr og to gamle mannequiner; det er fordi kreativiteten er blevet hans terapi. Og når man som Patrice har været væk på de fleste stoffer i Danmark på samme tid, skal der mere end en flot solskinsdag til at få ham til at føle noget. Hør hvordan Patrice har lært at finde ekstasen igen, denne gang i den sobre vildskab og spontanitet i livet, i kunsten og i samtalen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56200475/patrice_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 01 Aug 2023 20:00:03 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56200475/patrice_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Mais Nekrolog: Jeg har ingen planer, kun ideer</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56392964/mai_stream.mp3</link>
			<description>Da Mai var barn, drømte hun om at være ligesom Barbie - ikke fordi hun var pæn eller havde meget flot tøj, men fordi hun arbejder med alt. Barbie arbejder som læge den ene dag, og som præsident den anden. Så Mai lægger ikke faste planer for sit liv, men indsamler i stedet ideer til, hvem hun kan være og hvad hun kan lave. Hør Mai gøre status over sit liv i dagens afsnit. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56392964/mai_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 08 Aug 2023 14:25:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:51:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56392964/mai_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår grinte du sidst? #4</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56393099/ep01_stream.mp3</link>
			<description>Charlie har engang fået en støjklage fra underboen, over hvor højt ham og hans skolekammerat havde grineflip. Sarah griner mest, når hun er sammen med sin søster. Hør, hvad der får vores generation til at grine så meget, at det gør ondt.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56393099/ep01_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:33:27</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56393099/ep01_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvornår græd du sidst? #4</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/56393572/e02_stream.mp3</link>
			<description>Charlie plejer kun at græde, når han er alene. Men for nylig fældede han tårer foran andre, da han var til terapi med sin far. Patrice derimod græder altid i mørket, og det gjorde han også i nat. Hør om disse samt Josephines og Mathias’ nyligste tårer.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/56393572/e02_stream.mp3</guid>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2023 20:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:27:06</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/56393572/e02_stream.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
