<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Niels Lindvigs Nytårskur</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4535</link>
      <description>Niels Lindvig samler op på året der er gået i verden, og ser frem mod det kommende år.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/niels_lindvigs_nytarskur/Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur/Niels_Lindvigs_Nyt_rskur.jpg" />
      <item>
         <title>Niels Lindvigs Nytårskur - highlights 01-01-2015 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109000/10770560-audio.mp3</link>
         <description>Sammendrag af 'Niels Lindvigs Nytårskur'. På årets første dag ser udenrigskorrespondent Niels Lindvig og hans hold af vidende gæster fremad: Hvad mon der sker i det nye år?</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109000/10770560-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 18:03:13 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:25</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/niels_lindvigs_nytarskur/Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur/2015.01.01%20-%20Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur%2001-01-2015%20%283%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Niels Lindvigs Nytårskur - highlights 01-01-2015 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109001/10770412-audio.mp3</link>
         <description>Sammendrag af 'Niels Lindvigs Nytårskur'. På årets første dag ser udenrigskorrespondent Niels Lindvig og hans hold af vidende gæster fremad: Hvad mon der sker i det nye år? Niels Lindvig</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109001/10770412-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 17:03:11 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/niels_lindvigs_nytarskur/Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur/2015.01.01%20-%20Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur%2001-01-2015%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Niels Lindvigs Nytårskur 01-01-2015 (3)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109002/10769978-audio.mp3</link>
         <description>Time 3: De Nye Silkeveje: Kinas vækst er aftagende, men ved indgangen til 2015 ligger den stadigvæk højt over det meste af resten af verden. Den kinesiske økonomi spreder sine fangarme ud over verden; de nye silkeveje kalder de det selv. Hvorfor kan 2015 blive et eksplosivt år i danskernes feriemål, Thailand? I Latinamerika har de relativt unge demokratier brugt et årti præget af vækst til at konsolidere demokratiet som styreform. Er det lykkedes godt? Brasilien og Uruguay har med fredelige valg i 2014 demonstreret, at det fungerer. Colombia ser ængsteligt frem med begyndelsen af 2015, som meget gerne skulle byde på en fredsproces mellem regeringen og oprørsgruppen, FARC. Men betyder det så osse fred? Hvad forventer verdens udviklingslande sig af 2015; vil de se deres position styrket i forhold til f.eks. vesten og Kina? Niels Lindvig</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109002/10769978-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 10:03:19 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:22</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/niels_lindvigs_nytarskur/Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur/2015.01.01%20-%20Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur%2001-01-2015%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Niels Lindvigs Nytårskur 01-01-2015 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109003/10769922-audio.mp3</link>
         <description>Time 2: USA OG PENGENE: I USA vil kræfterne i 2015 i høj grad blive spenderet på forberedelser til præsidentvalget i 2016. Valg i USA er efterhånden en evig proces, hvor kampagnen til det næste valg indledes allerede inden et igangværende valg er overstået. Ikke så lidt af et mediecirkus osse, hvor der løber en kraftig strøm af penge igennem til gavn for….ja, for hvem egentlig? Hvad er udsigten for konflikten mellem Israel og palæstinenserne; presset for anerkendelse af en palæstinensisk stat øger bl. a. i en række europæiske lande? Hvordan vil Syrien tage sig ud, hvis det skulle lykkes at få bremset krigen dér? Medvirkende: Flemming Rose; Hans Jørgen Stadsing; Kristian Mouritzen; Flemming Ytzen. Niels Lindvig</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109003/10769922-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 09:02:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/niels_lindvigs_nytarskur/Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur/2015.01.01%20-%20Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur%20-%20highlights%2001-01-2015%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Niels Lindvigs Nytårskur 01-01-2015 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109004/10769872-audio.mp3</link>
         <description>Time 1: NY KOLD KRIG? Mikhail Gorbatjov, manden, som var med til at rive muren ned dér tilbage i 1989-90 og åbne for ændret og fredeligere sameksistens med Rusland, anklager nu USA for at fremprovokere en ’ny kold krig’. Gorbatjov siger bl.a. til Time Magazine, at han med tiden har lært, at man kan lytte til USA, men ikke stole på USA. Hårde ord, som udspringer af misnøje med især USA's og Vestens aktioner i Ukraine og langs Ruslands grænser og interessesfære. Bliver 2015 et mere usikkert år i verden? Rusland rammes hårdt af de faldende oliepriser, men det store prisfald på olie får betydning for andre dele af verden af 2015. Overordnet er det positivt, men enkeltlande som Venezuela kommer til at lide. Folkevandring eller migration mod Europa sætter politiske spor i europæiske lande fra Sverige til Frankrig og det samme vil ske i Storbritannien, når der holdes parlamentsvalg i maj. Medvirkende: Flemming Rose, udenrigsredaktør Jyllandsposten; Peter-Viggo Jakobsen, Forsvarsakademiet; Lone Theils. Niels Lindvig</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109004/10769872-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 08:03:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/niels_lindvigs_nytarskur/Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur/2015.01.01%20-%20Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur%20-%20highlights%2001-01-2015%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Niels Lindvigs Nytårskur - highlights 31-12-2014 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109005/10769119-audio.mp3</link>
         <description>Sammendrag af 'Niels Lindvigs Nytårskur'. Udenrigskorrespondent Niels Lindvig vil sammen med sine gæster forsøge at indramme 2014 - ikke det, der skete lige her på vores dørtrin; men det verdensbegivenhederne bød os. Niels Lindvig</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109005/10769119-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 18:03:08 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/niels_lindvigs_nytarskur/Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur/2014.12.31%20-%20Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur%2031-12-2014%20%283%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Niels Lindvigs Nytårskur - highlights 31-12-2014 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109006/10769067-audio.mp3</link>
         <description>Sammendrag af 'Niels Lindvigs Nytårskur'. Udenrigskorrespondent Niels Lindvig vil sammen med sine gæster forsøge at indramme 2014 - ikke det, der skete lige her på vores dørtrin; men det verdensbegivenhederne bød os. Niels Lindvig</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109006/10769067-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 17:03:22 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/niels_lindvigs_nytarskur/Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur/2014.12.31%20-%20Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur%2031-12-2014%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Niels Lindvigs Nytårskur 31-12-2014 (3)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109007/10768639-audio.mp3</link>
         <description>Time 3: Fortsætter med den spegede politiske situation i USA og ser bl.a. på, hvordan de har det indbyggerne derude i De forenede Stater. I Afrika kom den frygtede sygdom, ebola til at fylde meget – ikke mindst i den vestlige verdens bevidsthed. Men måske beviste håndteringen af det kæmpeproblem, at Afrika er kommet dertil, hvor selv sådan en katastrofe ikke sender kontinentet til tælling. I Sydsudan så vi i 2014, at én af verdens yngste stater for alvor begyndte at falde fra hinanden. Kina manifesterer sig voldsomt på verdensscenen i jagten på råstoffer bl.a. Intent i Kina har man oplevet et diplomatisk skift i 2014 samtidig med store økonomiske og retlige reformer. Tilsyneladende har kineserne osse taget sig sammen til at bekæmpe korruptionen helt til tops. Indien har gennemlevet et valg, hvor Kongrespartiet endte uden for reel indflydelse, og hvor BJP-partiet og præsident Modi nu lægger kursen. Hvad betyder det internt i det enorme land og for relationerne til omverdenen? Medvirkende: Hans Jørgen Stadsing; Jørn Brøndal; Holger Bernt Hansen; Ole Christensen; Clemens Stubbe Østergaard.  Niels Lindvig</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109007/10768639-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 10:03:12 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/niels_lindvigs_nytarskur/Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur/2014.12.31%20-%20Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur%2031-12-2014%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Niels Lindvigs Nytårskur 31-12-2014 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109008/10768496-audio.mp3</link>
         <description>Time 2: Situationen i Syrien og Irak er endt som noget af et mareridt. Syriens præsident Assad slap af krogen, da Islamisk Stat, IS pludselig indtog scenen dér i al sin gru. 2014 blev osse et voldsomt konfliktfyldt år mellem Israel og palæstinenserne i Gaza. I USA gav midtvejsvalget sejr til republikanerne, men politisk fungerer USA's Kongres fortsat ikke. Præsident Obama er mindre populær end nogensinde her før hans to sidste år i det hvide Hus. Er det helt retfærdigt? USA var osse i høj grad præget af etniske sammenstød. Nationens sorte befolkning kom i oprør, da hvide politibetjente dræbte en sort ung mand i byen Ferguson og senere i New York. Endelig lærte USA og resten af verden, at den digitale overvågning af os alle sammen er langt mere omfattende, end de fleste troede. Medvirkende: Lars Møller-Rasmussen; Peter-Viggo Jacobsen; Jakob Egholm Feldt; Hans Jørgen Stadsing; Jørn Brøndal; Sebastian Gjerding. Niels Lindvig</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109008/10768496-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 09:02:50 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:23</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/niels_lindvigs_nytarskur/Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur/2014.12.31%20-%20Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur%20-%20highlights%2031-12-2014%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Niels Lindvigs Nytårskur 31-12-2014 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109009/10768436-audio.mp3</link>
         <description>Time 1: I denne første time kommer vi bl.a. til at gribe fat i Ukraine. For hvad var det der skete i begyndelsen af året – ja, allerede i slutningen af 2013, som gjorde, at det gik så skævt, som det gik i Ukraine? Hvilke roller spillede USA; EU og Rusland? Var det virkeligt så svært at se, at det ville føre til, at verden i dag står med en uløst og dybt alvorlig krise i Ukraine samt en forstærket modsætning mellem vestlige lande og Rusland? Var det de bedste hoveder, som viste os den vej? For EU har det været et turbulent år. Vi skal vænne os til navnene Juncker og Tusk, når vi taler EU's politiske top, men ellers sendte valgene til Europaparlamentet rundt om i Europa tydelige signaler om, at nationalisme vinder terræn. Vi så samtidig supereuropæere som skotterne være tæt på at stemme sig selvstændige fra Storbritannien. Det var et dramatisk år i Skotland. Medvirkende: Vibeke Sperling, Politiken; Peter-Viggo Jakobsen, Forsvarsakademiet; Lisbeth Kirk, EUObserver; Lone Theils. Niels Lindvig</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109009/10768436-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 08:03:11 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/niels_lindvigs_nytarskur/Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur/2014.12.31%20-%20Niels%20Lindvigs%20Nyt%C3%A5rskur%20-%20highlights%2031-12-2014%20%281%29.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
