<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
   <channel>
      <title>Nyhedstrekanten</title>
      <link>https://web.24syv.dk/channels/4540</link>
      <description>Nyhedstrekanten er Radio24syvs morgenaktualitetsprogram henover sommeren. Programmet beværtes af Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy. Hverdagsmorgener fra 7-9 i sommerperioden vil de tre byde på en blanding af egne ideer og indfald, gæster og interviews – og mere “traditionelle” aktualitetshistorier.</description>
      <language>da-DK</language>
      <itunes:image href="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten.jpg" />
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 05-08-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109030/14238680-audio.mp3</link>
         <description>Aleppo i det nordlige Syrien er på kanten af hungersnød. Oprørenes del af
byen har den seneste måned været omringet af syriske regeringsstyrker, der
samarbejder med russerne. Før var der flere veje ind, men regeringsstyrkerne
har nu lukket den sidste rute. FN har meldt ud, at der kun er forsyninger nok
tilbage i bydelen til midten af august. Vi taler med Helle Malmvig,
seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studier.Lytteren Per Olesen fra Aalborg skriver ind til Nyhedstrekanten hver dag.
Han er kæmpe fan af programmet og har lyttet med siden de første udsendelser. I
Nyhedstrekantens sidste udsendelse er Per derfor inviteret til at være en slags
medvært på programmet. Lyt med!Nu er sommer-OL 2016 startet i Rio. I
aften finder det store åbningsshow sted. Vi har inviteret en kæmpe OL-entusiast
i studiet, Martin
Ilsøe, der ved en masse om OL og det danske hold i Rio. Og så har han også et
par spiltips til lytterne. Lyt med!Værter: Sanne Cigale og Christian Trangbæk</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109030/14238680-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 09:05:22 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.08.05%20-%20Nyhedstrekanten%2005-08-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 05-08-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109031/14238358-audio.mp3</link>
         <description>Jacob Mark fra SF og Søren Espersen fra DF har været meget aktive i
agurketiden, mens regeringen, Alternativet, Konservative og Socialdemokraterne
har været stort set usynlige. Hvilken strategi lægger partierne for
agurketiden, og hvilke partier har klaret denne sommer bedst? Vi spørger Hans
Engell, politisk kommentator.I går var det 100 år siden, at Danmark
solgte De Vestindiske Øer. Rigsarkivet er netop blevet færdige med at scanne
fem millioner dokumenter fra Dansk Vestindien - som i anledning af 100-året
bliver tilgængelige for offentligheden. Vi taler med Erik Gøbel, seniorforsker ved
Rigsarkivet, der ved meget om slaveriet.37 invasive arter er blevet sat på EU's såkaldte "dødsliste" over
dyr og planter, der ikke hører hjemme i - og er truende for - den europæiske
natur. Tolv af arterne findes allerede i Danmark, så nu er jagten på blandt
andre sumpbæveren, signalkrebs og vaskebjørnen sat ind. Vi har besøg af Claus
Thomsen, der har et krybdyrinternat i Kokkedal. Værter: Sanne Cigale og Christian Trangbæk</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109031/14238358-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 08:05:24 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:49</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.08.05%20-%20Nyhedstrekanten%2005-08-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 04-08-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109032/14232164-audio.mp3</link>
         <description>Tidligere på ugen blev 26-årige Rikke Sørensen udsat for et voldtægtsforsøg ved Høje Tåstrup station. Selvom Rikke Sørensen skreg, gik folk forbi uden at gribe ind. Det har rystet hende fundamentalt - nærmest lige så meget som selve overfaldet. Vi har hende i studiet.Der er ikke nok japanere i den erhvervsaktive alder til at forsørge den ældre generation. Derfor bliver de ældre nødt til at arbejde til de er over 80 år. Vi taler med Asger Røjle, journalist bosat i Japan, hvad den voksende ældrebyrde betyder for arbejdsmarkedet i Japan.Siden 2011 har hver sjette eller syvende af alle køb af ejerlejligheder på landsplan været forældrekøb. Det mener Enhedslisten skaber ulighed. Vi taler med Søren Egge Rasmussen, boligordfører for Enhedslisten om sagen.Værter: Sanne Cigalle og Christian Trangbæk</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109032/14232164-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 09:11:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.08.04%20-%20Nyhedstrekanten%2004-08-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 04-08-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109033/14230850-audio.mp3</link>
         <description>Frivillige skal give en hånd med i daginstitutionerne. Sådan lyder en del af udspillet fra Børne- og Undervisningsminister, Ellen Trane Nørby (V), til Jyllands-Posten. Formand for Forældreforeningen Fola, Dorthe Boe Danbjørg, mener ikke, at frivillige skal misbruges som billig arbejdskraft. Vi har hende med på telefonen.Flere eksperter frygter, at IS har udset sig OL i Rio som oplagt terrormål. For 14 dage siden anholdte politiet en gruppe brasilianere for at planlægge terror. Vi taler med Jonas Fruensgaard, Sydamerika-redaktør på Ræson og bosat i Sao Paulo, og spørger ham, hvad de brasilianske myndigheder gør for at undgå terror under OL.Flere undersøgelser peger på, at teenagere synes, det er flovt at bade sammen. Forskere siger, at børn og unge bliver mere og mere blufærdige. Vi taler med Frederikke von Eyben, som har været naturist hele sit 16-årige liv, og hun mener, det er sundt at se mange forskellige kroppe. Værter: Sanne Cigalle og Christian Trangbæk</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109033/14230850-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 08:06:44 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.08.04%20-%20Nyhedstrekanten%2004-08-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 03-08-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109034/14206415-audio.mp3</link>
         <description>På torsdag er der danmarkspremiere på
indi-filmen "Captain Fantastic", der allerede har høstet en del
hjerter og vundet prisen for bedste instruktion ved Cannes filmfestival. Vi
taler med Viggo Mortensen, amerikansk-dansk  skuespiller, fotograf, digter, maler og
musiker.Erotisk Bed and Breakfast er en kæmpe succes i Østjylland. Det er muligt at leje en lejlighed med et
tilhørende lydisoleret legerum med BDSM-udstyr, som bliver kaldt
"Sexhulen". Stedet har i løbet sommeren meldt alt udsolgt og de
planlægger derfor at udvide biksen med et legerum mere. Vi taler med Ib Møller, indehaver
af Erotisk Bed and Breakfast i Hvorslev i Østjylland.Unicef har stoppet støtten til en af Tvinds velgørende organisationer i
Malawi, efter det er kommet frem, at en del af de mange støttemillioner ikke er
gået til velgørende projekter - de er forsvundet. Tvind er en organisation, der
i Danmark offentligt er kendt for at være en kult og korrupt
"velgørenhedsorganisation." Vi taler med Frede Jakobsen, journalist,
der har fulgt Tvind i årtier.Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109034/14206415-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 09:05:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.08.03%20-%20Nyhedstrekanten%2003-08-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 03-08-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109035/14205191-audio.mp3</link>
         <description>På fredag er der OL-åbningsceremoni i Rio
De Janeiro, og så er legene officielt i gang. Danmark stiller med en
OL-deltager i cykelsportensgrenen BMX, der har været en OL-disciplin siden
2008. Vi taler med Niklas Laustsen, der stiller op for Danmark i BMX.Både S og DF vil give asylcentrene lov
til at udstede udgangsforbud. Det sker efter bortvisningen af fem unge uledsagede
flygtningedrenge på fra asylcentret Børnecentret Tullebølle på Langeland pga.
sager om voldtægt og blufærdighedskrænkelse i forbindelse med
Langelandsfestivalen. Vi taler med Michael Graversen,
dokumentarfilminstruktør. Lyt med!Mange vælger at få deres kæledyr passet på et internat, når de skal på
sommerferie. Men faktisk findes der også pasningsordning til hunde, som man kan
bruge i hverdagen: 'Hundehaven Potefryd' er en daginstitution for hunde -  lissom' når familier får deres børn passet i
en børnehave eller fritidshjem. Vi har hunden 'Skat' i studiet, og så taler vi
med Lise Søballe Horslund, ejer af Hundehaven Potefryd.Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy
 </description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109035/14205191-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 08:05:35 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.08.03%20-%20Nyhedstrekanten%2003-08-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 02-08-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109036/14182749-audio.mp3</link>
         <description>Nogle politikere og debattører har i de seneste dage opfordret til et
fuldstændigt stop for muslimske indvandrere. Et af hovedargumenterne er, at
muslimer ikke er demokratisk indstillede og at de er overrepræsenteret i
kriminalregistrene. Vi taler med med Hjarn von Zernichow Borberg, forfatter og
lektor i statistik på Københavns Universitet.Flere kvinder vælger at føde hjemme.
Andelen af hjemmefødsler er fordoblet fra 2011 til 2015. Årsagen er blandt
andet, at hjemmefødende ønsker en mere personlig fødsel som de selv kan designe
med deres yndlingsmusik, stilling og metode. Vi taler med med Krista Bella Hultén,
selvstændig jordmoder, der har født fire børn hjemme.Sidste uge blev der
afholdt VM i debat i Stuttgart, hvor den danske trup opnåede de bedste
resultater nogensinde. Det blev til en kvartfinale i holdkonkurrencen og en 1.
og 2. plads i individuel debat for deltagere fra et ikke-engelsktalende land.
Vi taler med Andreas
Snekloth Kongsgaard, der fik en 2. plads i konkurrencen for debattører fra ikke-engelsktalende lande.Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109036/14182749-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 09:05:15 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.08.02%20-%20Nyhedstrekanten%2002-08-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 02-08-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109037/14182117-audio.mp3</link>
         <description>Et rekordstort antal personer har fået
plads på teologistudiet i år. Ifølge fagfolk skyldes det blandt andet, at der i
medierne har været fokus på, at der mangler præster i hele landet. Vi
taler med Marcus Palm Andreassen, teologistuderende i København.Kan man bruge den appen Pokemon Go til at
finde sig en date? Flere fortæller at Pokemon-spillet kan hjælpe introverte unge
til at møde nye mennesker. Vært på Nyhedstrekanten, Sanne Cigale, har været på
Pokemon-date med Tim fra Næstved. Lyt med!Kvinder interesserer sig ikke nok for økonomi og investeringer, mener
medlemmerne af netværket 'Kvindeøkonomien'. En ny undersøgelse viser at 42 procent af kvinder mellem 18 og 65
år, kun har en opsparing på en bankkonto, mens det for mænd er 28 procent. Vi
taler med Helle
Snedker,  medlem af netværket
'Kvindeøkonomien'.Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy
 </description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109037/14182117-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 08:05:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:48:03</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.08.02%20-%20Nyhedstrekanten%2002-08-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 01-08-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109038/14171290-audio.mp3</link>
         <description>Det
politiske forhold mellem Tyrkiet og Tyskland er blevet iskoldt, og i går søndag
blev det ikke bedre, da den tyske domstol forbød den tyrkiske præsident,
Erdogan, at tale til en stor gruppe tilhængere i Köln via en videoforbindelse.
Det har gjort den tyrkiske regering rasende. Vi taler med Erik Jensen, korrespondent for
Politiken i Berlin.En ny
undersøgelse viser, at hver
femte dansker, som bor i byen, gerne vil bo på landet. Birgitte Sally er
flyttet fra byen til en af Danmarks udkanter. Nu er hun i gang med at skrive en
bog, der handler om, hvor vildt det er at flytte ud på landet. Vi taler med Birgitte Sally, cand.mag og forfatter.Fra
i dag må landets forsvarsadvokater ikke længere medtage telefoner og computere
med adgang til internettet, når de skal tale med deres klienter i fængsler og
arresthuse. Men det nye forbud vil forringe advokaternes arbejdsmuligheder
betydeligt lyder kritikken. Vi taler med forsvarsadvokat Michael Juul Eriksen. Værter:
Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109038/14171290-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 09:09:52 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:56</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.08.01%20-%20Nyhedstrekanten%2001-08-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 01-08-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109039/14170696-audio.mp3</link>
         <description>Stadig
færre unge søger ind i byggeribranchen, og det får fremtiden til at se sort ud.
Byggevirksomhederne
tør ikke sige ja til ordrer, fordi de ikke er sikre på, at de kan skaffe folk
til opgaverne. Vi taler med Mads Ginnerup, direktør i byggevirksomheden
Ginnerup A/S.En ny phD-afhandling
konkluderer at muslimer, der har boet hele deres liv i Danmark, er mere
radikale i deres holdninger ift. muslimer, der er kommet til Danmark senere i
deres liv. Vi taler med Milan Obaidi, manden bag afhandlingen, terrorforsker og
postdoc på universitet i Uppsala.Hvordan bliver man god til at
lave stemmer?  Vi har besøg af Lars
Thiesgaard, skuespiller og stemmeinstruktør, der har lagt stemme til et hav af
tegnefilm-og animations film. Blandt andet som vortesvinet Pumba fra Løvernes
Konge, Grisling og Johnny Bravo. Lyt med!Værter:
Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/109039/14170696-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 08:06:01 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.08.01%20-%20Nyhedstrekanten%2001-08-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 29-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197651/14143817-audio.mp3</link>
         <description>Nyhedstrekanten er Radio24syvs morgenaktualitetsprogram henover sommeren. Programmet beværtes af Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy. Hverdagsmorgener fra 7-9 i sommerperioden vil de tre byde på en blanding af egne ideer og indfald, gæster og interviews – og mere “traditionelle” aktualitetshistorier. Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197651/14143817-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 09:05:10 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.29%20-%20Nyhedstrekanten%2029-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 29-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197652/14143557-audio.mp3</link>
         <description>Nyhedstrekanten er Radio24syvs morgenaktualitetsprogram henover sommeren. Programmet beværtes af Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy. Hverdagsmorgener fra 7-9 i sommerperioden vil de tre byde på en blanding af egne ideer og indfald, gæster og interviews – og mere “traditionelle” aktualitetshistorier. Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197652/14143557-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 08:05:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.29%20-%20Nyhedstrekanten%2029-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 28-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197653/14136403-audio.mp3</link>
         <description>"Vi bør pifte lige så meget efter mænd som kvinder i det offentlige
rum og klappe dem i røven" sådan lyder det fra debattør og forkvinde i
Selskab for Ligestilling, Ulrik Frost. Men hvad mener han egentlig med det? Det
kan du høre, når han gæster studiet i dagens program.Den asyllejrchef der tilbage i maj måned blev fyret fra sin stilling
efter at have lagt en asylansøger i benlås er ikke længere sigtet for vold. Det
fremgår af et brev fra Sydsjællands og Lolland-Falsters Politi, som Radio24syv
har set. Heri skriver politiet, at sigtelsen mod den tidligere asylchef i
asylcenter Holmegaard i Næstved, Kent Nielsen, og to andre kollegaer er
"grundløs". Vi fortæller historien i dagens program.I Europa har vi vænnet os til, at Rusland
blander sig i meningsdannelsen og forsøger at påvirke valghandlinger. Men det
vil være første gang, der gøres direkte forsøg på at påvirke den amerikanske
demokratiske proces. Og hvorfor ønsker Rusland at svække Hillary? Vi taler med tidligere
udenrigsminister fra Venstre, Uffe Ellemann-Jensen. 
Værter: Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy </description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197653/14136403-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 09:04:52 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.28%20-%20Nyhedstrekanten%2028-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 28-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197654/14136160-audio.mp3</link>
         <description>De Olympiske Lege i Rio de Janeiro begynder om kun otte dage, og i de
seneste uger har flere internationale medier fortalt, hvordan værterne er langt
bagud med byggeriet og faciliteterne. Men også måden, som OL-faciliteterne er
blevet bygget på, har vakt en del kritik, for ifølge en række organisationer er
det særligt de fattige og belastede familier i Rio, som betaler prisen for, at
byen kan afholde OL.  Hør mere om denne
sag, i dagens program.Efter en pause på 20 år, har Vordingborg
kommune nu genindført brugen af ukrudtsmidlet Roundup på kommunens arealer. Det
har fået flere
borgere i kommunen op i det røde felt, bl.a. Krista Steffensen der har startet
underskriftsindsamlingen STOP roundup i Vordingborg. Vi taler med kvinden bag
underskriftsindsamlingen, Krista Steffensen. Lyt med!Frankrig har oplevet en bølge af terrorangreb det sidste halvandet år. Men
hvordan påvirker det fransk politik? Bliver Marie Le Pen Frankrigs næste
præsident? Få svar, når vi taler med Henrik Prebensen, lektor i fransk ved Københavns
Universitet. 
 Værter: Sanne Cigalle, Christian
Trangbæk og Ulrik Høy </description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197654/14136160-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 08:04:45 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.28%20-%20Nyhedstrekanten%2028-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 27-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197655/14128723-audio.mp3</link>
         <description>I denne uge holder USAs demokratiske parti konvent. Og i den forbindelse
annoncerede den slagne, venstreorienterede kandidat Bernie Sanders sin støtte
til Hillary Clinton. Men Bernie-tilhængere skaber splittelse i det demokratiske
parti. Og hvordan kan det så være? - Vi taler med Simon Leed Krøs, dansk
Bernie-sanders fan. Lyt med!En ny international undersøgelse viser, at mennesker over det meste af
verden er vokset markant i de sidste 100 år. Det fremgik i mandagens udgave af
Berlingske. F.eks. er mænd fra Iran i gennemsnit blevet 16 cm højere over de
sidste 100 år, og kvinder fra Sydkorea er i gennemsnit i dag 20 cm højere, end
de var for 100 år siden. Verdens højeste mænd kommer fra Holland, hvor
middelhøjden er 182,5 cm. Danske mænd kommer ind på femtepladsen over klodens
højeste befolkning. Men hvordan er det at være så høj? Vi får besøg af Morten
Milos Poulsen, som er 219 cm høj. Lyt med! 
Værter: Sanne Cigalle,
Christian Trangbæk og Ulrik Høy </description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197655/14128723-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 09:05:37 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.27%20-%20Nyhedstrekanten%2027-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 27-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197656/14128394-audio.mp3</link>
         <description>Tirsdag debattede Nyhedstrekanten dårlig service i Danmark. Derefter bad vi
lytterne om at skrive ind, hvis de kendte et sted med særlig god
service/betjening. Og det var der en, der gjorde, som fortalte at Mejerigården
i Marstal på Ærø havde rigtig god betjening. Helt præcist lød SMS'en: "Bedste
kundeservice er ved Letkøb ved Bettina Lohmann i Marstal... Hun er på fornavn
med alle og så kan man få på klods..". Men hvordan yder man god service -
det taler vi med Bettina Lohmann om i dagens program, lyt med!Berlingskes chefredaktør Jens Grund har i
et debatindlæg skrevet, at "utroskab i et parforhold med børn undrer
mig". Jens Grund forstår ikke, 
hvorfor så mange bliver skilt og er utro, når de har valgt at få børn
sammen. Det synes Jesper Grünwald Jesper, journalist, debattør og taxachauffør er
moraliserende, og  han betegner indlægget
som "gammelmoralsk HALLELUJA". Vi taler med Jesper Grünwald.
Lyt med!


Værter: Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy </description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197656/14128394-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 08:05:29 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.27%20-%20Nyhedstrekanten%2027-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 26-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197657/14120978-audio.mp3</link>
         <description>Mikkel Nordin Frost, skolelærer på Mellerup Friskole, har udgivet en bog, der fortæller flygtningenes historier i børnehøjde. Han mener nemlig, at det er vigtigt, at danske skolebørn kan forstå deres nye skolekammeraters historier, der ofte handler om krig og flugt. Vi har Mikkel Nordin Frost med på telefonen.Mia Louise Andresen fik en fødselsdepression efter sin datters fødsel. Forleden skrev hun på sin blog MammaMia om, hvor svært det har været at blive mor. Hun er træt  af de sociale mediers glorificering af det at få børn, og står nu frem for at aftabuisere fødselsdepressioner. Hør mere om hendes historie her. I weekenden opsendte foreningen Copenhagen Suborbitals en raket fra Bornholm. Raketten var i luften i 22 sekunder og nåede en højde på 1,5 kilometer før den styrtede. Den skulle have nået på på 6-10 kilometer. Vi spørger Kristian Elof Sørensen fra Copenhagen Suborbitals om, hvad der gik galt.Værter: Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197657/14120978-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 09:05:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.26%20-%20Nyhedstrekanten%2026-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 26-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197658/14120757-audio.mp3</link>
         <description>I nat begyndte Demokraternes partikonvent i Philidelphia, hvor partiet formelt skal vælge Hillary Clinton som præsidentkandidat. Konventet ligger i kølvandet på en email-skandalde, hvor flere tusinde mails fra partiorganisationen blev offentliggjort på Wikileaks, og afslørede, at medarbejdere havde forsøgt at sabotere Bernie Sanders' kampagne. Hvordan er stemningen på konventet efter en sådan skandale? Vi gør satus.Livet i udkantsdanmark og på landet bliver i en ny bog af Birgitte Sally idylliseret med idéer om økologiske landbrug, selvforsynelse af kød og grønt og bæredygtighed. Det mener Anette Maria Syska fra Vordingborg er misvisende. Vi har hende med på telefonen.Tyskland har i den seneste uge været hårdt ramt af forskellige typer terrorangreb. Det har udløst en debat om, hvorvidt Angela Merkel er svækket efter de mange angreb, som kritikere mener er udtryk for en slap asylpolitik. Vi taler med Uffe Gardel, journalist og kommunikationsrådgiver, som bestemt ikke mener, at Merkel er svækket.Værter: Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197658/14120757-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 08:05:21 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.26%20-%20Nyhedstrekanten%2026-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 25-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197659/14113818-audio.mp3</link>
         <description>Carin Faaborg er 72 år gammel - men føler sig ikke gammel. Hun mener, at "babyboomer"-generationen er ved at revolutionere den sidste del af livet og at nutidens ældre skaber en ny form for alderdom. Vi har Carin Faaborg, billedkunstner og designer, i studiet.I juni 2016 åbnede vandreruten Camønoen på Møn. Turen er 175 km lang og tager ni dage, og folk fra hele landet valfarter lige nu til Møn for at gå. Vi taler med Helene Dyhr, som arrangerer ture til Camønoen, om hvorfor det er hyggeligt at gå så langt.Tidligere folketingsmedlem for Venstre, Irene Simonsen, udgiver tirsdag bogen: "Når livet går i stå - sådan bryder du sorgcirklen". Hun mistede for 16 år siden sin 12-årige søn og har haft sorgen helt tæt ind på livet. Vi har Irene Simonsen i studiet for at fortælle om, hvordan man undgår at blive offer for det, der er hændt og tager ansvar for sin sorgproces .Værter: Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197659/14113818-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 09:05:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.25%20-%20Nyhedstrekanten%2025-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 25-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197660/14113524-audio.mp3</link>
         <description>Dansk Folkeparti nægter at holde sommerferie - i stedet har de taget fat i deres politiske hjertebarn, dyrepoliti. Retsordfører Peter Kofod Poulsen har lagt pres på Socialdemokraterne: Han vil have dyrepoliti lige nu. Vi spørger Peter Kofod Poulsen om, hvad Dansk Folkeparti håber at opnå med et dyrepoliti.Manden bag fredagens masseskyderi i og omkring indkøbscenteret i München dræbte ni og sårede 27. Den 18-årige gerningsmand, Ali Sonboly, handlede på egen hånd og var angiveligt inspireret Anders Breivik, som dræbte 77 mennesker i Norge i 2011. Sammen med Erik Jensen, Politikens korrespondent i Tyskland, forsøger vi at tegne et portræt af den tysk-iranske Ali Sonboly.Tre lesbiske kvinder fra Uganda skal sendes tilbage til Uganda, til trods for, at de risikerer at blive udsat for overgreb og forfulgt af både lokalbefolkning og myndigheder. Vi spørger Helle Jacobsen, kampagneleder i Amnesty International, om, hvordan det er et være homosexuel i Uganda.Værter: Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197660/14113524-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 08:05:05 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.25%20-%20Nyhedstrekanten%2025-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 22-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197661/14097630-audio.mp3</link>
         <description>Der findes ingen intelligente dameblade i Danmark. Det er
vært på Nyhedstrekanten Sanne Cigales påstand. Men har hun ret? Vi har
inviteret chefredaktør for magasinet Q, Dorthe Kandi, i studiet, som bestemt
ikke er enig med Sanne. 
Özlem Cekic, tidligere folketingsmedlem for SF, er på ferie
i Tyrkiet, hvorfra hun via Facebook beretter om situationen i landet. Disse opdateringer
har resulteret i utallige trusler, særligt fra dansk-tyrkiske
Erdogan-sympatisører.
I forbindelse med en fodboldkamp ved Børnecenter Tullebølle
udbrød der i lørdags masseslagsmål. Børnecentret er hjem for uledsagede
asyldrenge under 18 år, og siden slagsmålet er det kommet frem, at personalet føler
sig utrygge. Vi taler med Tommy Bredal, der er netværksmedarbejder i
Børnecenter Tullebølle og politiker for Enhedslisten.


Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197661/14097630-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 09:05:18 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.22%20-%20Nyhedstrekanten%2022-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 22-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197662/14097412-audio.mp3</link>
         <description>I går aftes holdt Donald Trump sin længeventede tale på
Republikanernes Konvents sidste dag. Vi taler med Mathias Bay Lynggaard, der er
vært på Radio24syv-programmet Globus, om Trumps tale og reaktionerne derpå.
Nyhedstrekantens tre værter begav sig i går på tur til
Nørrebro. Lyt med og hør hvad de oplevede!
Kina bruger lækkede oplysninger politisk. Sådan lyder det
fra formand for Rådet for Digital Sikkerhed, Rasmus Theede, ovenpå gårsdagens
afsløring om, at Statens Serum Institut ved en fejl har sendt to ukrypterede CD’er
med CPR- og sundhedsoplysninger til et kinesisk firma. Vi taler med Rasmus
Theede om, hvilke konsekvenser lækket kan have.


Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197662/14097412-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 08:09:14 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.22%20-%20Nyhedstrekanten%2022-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 21-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197663/14091828-audio.mp3</link>
         <description>Siden weekendens kupforsøg i Tyrkiet har vi især talt med
kritikere af den tyrkiske præsident Erdogan. Men en lytter mener, at vores
dækning har været al for ensidig, så derfor har vi inviteret ham til en snak,
hvor vi sætter fokus på nogle af de gode ting, Erdogan har gjort.
I februar sidste år blev 5,3 millioner danske CPR-numre ved
en fejl lækket til en kinesisk virksomhed. Dataene lå på ukrypterede cd’er og
indeholdt udover CPR-numre også helbredsoplysninger, diagnoser og behandlingsmetoder.
Vi taler med Jesper Lund, der er formand for IT-politisk forening, og spørger
ham blandt andet, hvorfor denne lækning af oplysninger er problematisk.
Den russiske stat står bag doping af atleter, viser en ny
rapport fra Wada, Det International Dopingagentur. Derfor overvejer Den
Internationale Olympiske Komité netop nu, om de skal udelukke alle russiske
atleter fra sommer-OL i Rio. Sportsjournalist på Politiken, Christian
Heide-Jørgensen, er i studiet for at gøre os klogere på skandalen.


Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197663/14091828-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 09:05:04 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.21%20-%20Nyhedstrekanten%2021-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 21-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197664/14091583-audio.mp3</link>
         <description>Republikaneren Ted Cruz, der var Donald Trumps modstander i
kampen om at blive partiets præsidentkandidat, blev i går buhet ud af salen til
Republikanernes partikonvent. I sin tale valgte Cruz nemlig ikke at give sin
officielle støtte til Trump, men opfordrede i stedet folket til at ”stemme med
deres samvittighed”. Vi taler med vært på Radio24syv-programmet Globus, Mathias
Bay Lynggaard, om splittelsen i Det Republikanske Parti. 
I første time af Nyhedstrekanten har vi lokalnyt fra
Langeland. I dag finder den årlige frikadellefest i Lohals nemlig sted, og
festen er ikke blot en god mulighed for at spise hjemmelavede frikadeller, den
er også en vigtig begivenhed for øens overlevelse. Vi taler med én af
medarrangørerne, Søren Ramsing.
Vi skal blande os udenom Ruslands aktiviteter i deres eget
nærområde, hvis vi vil have fred i Vesteuropa. Sådan lyder det fra historiker
Thorkild Kjærgaard, der tidligere på ugen skrev et debatindlæg i Politiken
under overskriften ”Vestens syn på Rusland er paranoidt”.


Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197664/14091583-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 08:05:06 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.21%20-%20Nyhedstrekanten%2021-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 20-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197665/14086313-audio.mp3</link>
         <description>Terrorgrupper bruger psykisk syge som krigere, viser en
undersøgelse fra sidste år fra den britiske tænketank Quilliam Foundation. Netop dette er gerningsmanden bag terrorangrebet i Nice det seneste eksempel på.
Vi taler med Anja Dalgaard-Nielsen, forsker i terror ved Stanford Universitet,
chef for Institut for Strategi ved Forsvarsakademiet og tidligere chef i PET. 
Den 25-årige pakistanske feminist og social media-stjerne,
Quandeel Baloch, blev i fredags fundet død i sine forældres hjem. I går
indrømmede hendes bror at stå bag drabet. Æresdrabet har delt vandene i
Pakistan: Nogen er vrede over drabet, mens nogen synes, hun fortjente at blive
dræbt, fordi hun opførte sig upassende. Vi diskuterer æresdrabet med Hassan
Bajwa, der er dansk-pakistaner og som har boet i Pakistan fra 2004-2013.
En kiosk i Brøns i Sønderjylland er blevet udsat for
hærværk. Kiosken er ejet af den syriske flygtning Radwan Atassi, og bagmændene
har blandt andet skrevet ”Gå hjem” og ”Nej til muslimer i Brøns” på butikkens
facade. Men det er langt fra alle landsbyens indbyggere, der deler denne holdning
- faktisk har hærværket fået byen til at stå sammen. Vi taler med Karin
Lorenzen, der har været med til at lave et støttearrangement for at bakke op om
kiosken. 
Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197665/14086313-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 11:09:22 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.20%20-%20Nyhedstrekanten%2020-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 20-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197666/14086212-audio.mp3</link>
         <description>Flere unge danskere slutter sig til Islamisk Stat – senest to
søstre på 19 og 26 år fra Brøndby Strand. I kølvandet på dette har vi
familieterapeut og cand.pæd. Ahmet Demir i studiet. Han fortæller blandt andet,
hvilke konkrete signaler forældre bør være opmærksomme på, hos unge der er i
fare for at blive radikaliserede.
Donald Trumps kone, Melania Trump, beskyldes for plagiat. Talen,
som hun angiveligt skulle have plagieret fra Michelle Obama, blev holdt natten til tirsdag på Republikanernes konvent. Melania Trump
holder dog fast ved, at hun selv har skrevet talen. I dagens udsendelse sammenligner
vi de to taler, for at se om der virkelig er noget om snakken.
”Du skal (ikke) fange dem (alle sammen)”. Sådan lyder
opfordringen fra Nordsjællands Politi til alle de ivrige brugere af den utroligt populære app ”Pokémon Go”. Og netop dette råd viser sig
at være godt givet ud. Lise-Marie Nielsen, der er studerende og bor i Slagelse,
er nemlig tre gange indenfor ét døgn blevet overrasket af fremmede personer i sin lejlighed, der
var på jagt efter sjældne Pokémons. Vi har besøg af Lise-Marie i studiet til en
snak om hendes ubudne gæster. 


Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197666/14086212-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 10:54:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.20%20-%20Nyhedstrekanten%2020-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 19-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197667/14080141-audio.mp3</link>
         <description>På hjemmesiden osteinfo.com kan man se billeder og
personlige adresser på politibetjente, der opererer omkring Christiania. Vi
taler med Torben Andersen, der er aktivist og som støtter op om hjemmesiden, og
med ledende politiinspektør Poul Kjeldsen, der fortæller om, hvilke konsekvenser
hjemmesiden har for betjentene. 
I 2001 mødte Anita Brahm Pedersen Morten fra Brøndby via chat
på tekst-tv. I dag har de kobberbryllup. Vi taler med Anita, der fortæller hele
historien om, hvordan hun mødte sin store kærlighed i datidens digitale verden. 
Billeder af tyrkiske soldater, der ligger bagbundne i deres
undertøj i idrætshaller, florerer på internettet i kølvandet på weekendens
kupforsøg i Tyrkiet. Men hvem er disse tyrkiske soldater? Militæranalytiker ved
Institut for Strategi på Forsvarsakademiet, Johannes Riber Nordby, er i studiet
for at gøre os klogere på det tyrkiske militær. 


Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197667/14080141-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 11:19:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.19%20-%20Nyhedstrekanten%2019-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 19-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197668/14079095-audio.mp3</link>
         <description>Robert Jørgensen er i studiet, for at fortælle os, hvorfor han
mener, at meditation er vigtigt. Derefter giver Robert både værterne og
lytterne en kort meditationssession – lyt med og se om det er noget for dig!
I kølvandet på det tyrkiske militærs kupforsøg i weekenden i
Tyrkiet taler vi med Nanna Muus Steffensen, der er freelancejournalist og som
bor i Istanbul. Vi diskuterer seneste nyt i sagen – blandt andet at præsident
Erdogan mistænkes for at udnytte kupforsøget til at rense ud bandt sine
kritikere.
Ikke-vestlige børn under 5 år skal tvinges i institution. Sådan
lyder forslaget fra Københavns Kommune og overborgmester Frank Jensen (S).
Kommunen frygter nemlig, at børnene ikke lærer ordentlig dansk, hvis de ikke
kommer i institution. Vi taler med Jonas Bjørn Jensen, børne- og ungdomsordfører
for Socialdemokraterne i Københavns Borgerrepræsentation. 


Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197668/14079095-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 08:05:35 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.19%20-%20Nyhedstrekanten%2019-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 18-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197669/14071865-audio.mp3</link>
         <description>Chefen for den franske
efterretningstjeneste Patrick Calvar advarer om, at Frankrig er på randen af
borgerkrig - hvis ikke man får styr på truslen fra jihadisterne, så vil
ekstreme elementer fra højrefløjen gribe til våben. Vi taler med David Trads, forfatter, journalist og debattør.Terapeuterne, coachene og tidsånden har sygemeldt danskerne. Og tiden er
inde til, at vi erklærer os for raske ved at satse på et højt liv frem for et
langt liv. Og det opnår vi, hvis vi med Gud i ryggen tør gamble med vort liv,
sætte trygheden på spil og tage chancer. Vi taler med Poul Joachim Stender, præst, forfatter og debattør.Undervisere på
pædagogstudiet godkender opgaver uden at læse dem. En studerende har feks. skrevet
Batman-citater i sin opgave, for derefter at få den godkendt uden nogle
anmærkninger fra underviseren. Vi taler med Kira Angelbo Christensen, Faglig Sekretær
hos Pædagogernes landssammenslutning.


Værter: Sanne
Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197669/14071865-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 09:05:13 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.18%20-%20Nyhedstrekanten%2018-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 18-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197670/14071576-audio.mp3</link>
         <description>Tre betjente er blevet dræbt
efter et skyderi i Louisiana, USA. En person tæt på efterforskningen har fortalt til
CNN, at politiet modtog en anmeldelse om en mistænkelig person, der gik langs
vejen bevæbnet med et automatvåben. Da politiet ankom, åbnede manden ild. Vi
taler med Mathias Bay Lynggaard, vært på Radio24syvs udlandsmagasin 'Globus'.Hvad pokker foregår der i
Tyrkiet? Natten til lørdag udspillede der sig tilsyneladende et mislykket
kupforsøg mod præsident Erdogan. Hvad nu? Og hvem spiller de forskellige roller
i magtkampen? Vi taler med Hetav Rojan, journalist og Tyrkiet-kender."Forbud mod kys i
børneinstitutioner er det største overgreb mod børn, jeg har hørt om",
siger forfatter Kristian Ditlev Jensen, der som barn var offer for en pædofil.
Vi taler med med Kristian Ditlev Jensen. Lyt med!


Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197670/14071576-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 08:09:17 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.18%20-%20Nyhedstrekanten%2018-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 15-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197671/14051653-audio.mp3</link>
         <description>Berlingske kunne i går
afsløre, at ministerier har mørklagt oplysninger i kvælstofsagen - også kendt
som 'Gyllegate', der førte til Eva Kjær Hansens afgang som miljø- og
fødevarerminister. I en aktindsigt på 70 sider er fire femtedele overstreget i et
forsøg på at mørklægge en række centrale oplysninger om blå bloks
landbrugspakke over for offentligheden. Vi taler med Lars Nørgaard Pedersen,
chef for Berlingskes gravergruppe.De
tusindvis af kvinder, der hvert år får abort, skal have mulighed for at få
udleveret fostret. Det fastslår Sundhedsministeriet, der dermed lægger op til
at bryde den gældende praksis på mange sygehuse. Hidtil er fostre efter aborter
nemlig blevet bortskaffet som almindeligt hospitalsaffald. Vi taler med Inge Bonde Andersen og
Bitten Sofia Silje Pedersen, der hver har prøvet at få en abort.Er
sundhedskulturen i Danmark blevet for ekstrem? Det mener en psykiater, der
skriver, at det er "vigtigt at skelne mellem både det sundt sunde, det
usunde usunde - og det usundt sunde". Vi taler med Sara Jin Smidt, fitnesstræner og
blogger på healtyskinnybitch.dk, og med filosof Victor Arno Nielsen.Værter: Sanne Cigale,
Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197671/14051653-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 09:05:49 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.15%20-%20Nyhedstrekanten%2015-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 15-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197672/14051346-audio.mp3</link>
         <description>Farlig leverbetændelse,
Hepatitis C, kan nu behandles med en ny kur, der er meget effektiv i sin
behandling - men den er også meget dyr. Helt præcist koster kuren mellem en kvart
og en halv million kroner pr. person. Bør der være en grænse for, hvor meget
samfundet skal betale for at helbrede hepatitis, som ofte rammer
stofmisbrugere? Vi taler med Anja Bloch, stofmisbruger og forkvinde for
organisationen Brugernes Akademi.Byen
Nice i Sydfrankrig blev ramt af et terrorangreb i nat, da en lastbil
torpederede en menneskemændge, som fejerede bastiliedagen. 84 meldes lige nu
døde. Vi taler med med Hans Jørgen Bonnichsen, tidligere PET-chef.I weekenden opstod der igen
masseslagsmål mellem flere asylansøgerne i teltlejren i Næstved. Både lørdag og
søndag nat blev politiet tilkaldt, og fire blev søndag aften anholdt. Vi taler
med Susan Knage Møller, ny lejrchef ved Asylcenter Næstved.Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197672/14051346-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 08:05:25 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.15%20-%20Nyhedstrekanten%2015-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten - særudsendelse Irak-rapporten</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197673/14045846-audio.mp3</link>
         <description>Særudsendelse: Irak-rapporten. Hvad gik galt i Irak? Radio24syv’s journalister har gennemgået den britiske Irak-rapport, der kommer med skarpe kritikpunkter af Irak-krigen. Krigen var ikke nødvendig, lyder det fra rapportens forfatter, tidligere topdiplomat Sir John Chilcot. Han peger også på, at krigsplanlægningen var dårlig, efterretningerne var falske og genopbygningen af Irak efter Saddam Husseins fald var fejlslagen. I to timer særudsendelse beskriver vi rapportens kritik og debatterer det med flere kilder.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197673/14045846-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 12:01:12 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>01:43:33</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.14%20-%20Nyhedstrekanten%2014-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 14-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197674/14045728-audio.mp3</link>
         <description>Nyhedstrekanten er Radio24syvs morgenaktualitetsprogram henover sommeren. Programmet beværtes af Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy. I dag om Irak-rapporten.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197674/14045728-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 11:41:06 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.14%20-%20Nyhedstrekanten%2014-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 14-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197675/14043168-audio.mp3</link>
         <description>For en uge siden blev en 7.000 siders lang rapport om Storbritanniens rolle i Irak-krigen offentliggjort. Hovedforfatteren er Sir John Chilcot, og han var hård i sin kritik af særligt den daværende premierminister Tony Blair. Rapporten tager fat på mange af de emner om krigen, der også debatteres i Danmark. Lyt med til denne særudsendelse af Nyhedstrekanten, hvor vi dykker ned i den 7.000 sider lange rapport for at fortælle, hvad der er kommet frem om krigen.Værter: Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197675/14043168-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 08:05:13 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.14%20-%20Nyhedstrekanten%20-%20s%C3%A6rudsendelse%20Irak-rapporten.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 13-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197676/14034964-audio.mp3</link>
         <description>Danske naturister vil møde nøgne op til demonstration for at støtte kunstneren Mathilde Grafströms omdiskuterede kunstudstilling, der viser helt almindelige kvindekroppe. Vi har besøg i studiet af naturisten Torben Larsen, der mener, at det danske frisind er truet. En tidligere udsendt soldat er anholdt for at have slået sine forældre ihjel. Han er Balkanveteran og lider af post traumatisk stress syndrom (PTSD) ligesom mange andre tidligere udsendte soldater i Danmark. Men hvordan hjælper man dem? Det spørger vi tre eksperter på området om. En kvindelig kunstner har købt en landsby, som hun håber på at kunne udvikle. Indtil videre har hun udnævnt sig selv som sherif for landsbyen. Vi taler med byens sherif Lisbeth Hermansen om hendes projekt. Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197676/14034964-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 10:59:55 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.13%20-%20Nyhedstrekanten%2013-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 13-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197677/14033980-audio.mp3</link>
         <description>I dag vælges den konservative Theresa May som formand for Konservative og dermed også som premierminister for Storbritannien. Journalist og Storbrittanien-ekspert, Niels Lindvig, tegner et portræt.To unge fyre fra Odder er lige nu på vej mod Paris på løbehjul for at samle ind til Kræftens Bekæmpelse. Vi ringer og spørger dem, hvordan turen 'Tour de Eiffel' går.Der er massiv modvilje mod omskæring af drengebørn, som især praktiseres af jøder og muslimer. 87 procent af danskerne vil have omskæring af drengebørn forbudt, viser en ny måling. Vi taler med formand i Ateistisk Selskab, Anders Stjernholm, der mener, det bør forbydes. Værter: Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197677/14033980-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 08:04:57 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.13%20-%20Nyhedstrekanten%2013-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 12-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197678/14028463-audio.mp3</link>
         <description>Nyhedstrekanten er Radio24syvs morgenaktualitetsprogram henover sommeren. Programmet beværtes af Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy.</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197678/14028463-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 12:47:16 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.12%20-%20Nyhedstrekanten%2012-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 12-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197679/14026421-audio.mp3</link>
         <description>Radio24syv har i øjeblikket et mediemagasin med Henrik Qvortrup, som er
tiltalt i Se og Hør-sagen for at have indgået den første aftale med
tys-tys-kilden, der aflurede kendte danskeres kreditkortoplysninger for Se og
Hør. Vi taler med Sebastian Kjeldtoft der i en satirisk klumme i Information,
"Ud og lyv med Radio24syv", har en række forslag til programmer med
kriminelle som værter.Mere end hver tredje dansker svarer i en
undersøgelse fra Megafon for Politiken, at de helst vil undgå, at en muslim
bliver gift ind i den nærmeste familie. Vi taler med Mehmet Yusekkaya,
integrationskonsulent og kurder fra Tyrkiet, der i 32 år har været sammen med
en dansk kvinde fra Bornholm.Vi bruger mobilen til at undgå at tale med hinanden, lyder overskriften på
en artikel hos Eurowoman. 44 % af de adspurgte i en nylig, amerikansk
undersøgelse svarer ja til, at de bruger mobilen til at undgå social
interaktion. Vi taler med Rasmus Helles, lektor på institut for medier,
erkendelse og formidling ved Københavns Universitet.Værter:
Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197679/14026421-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 12 Jul 2016 08:09:45 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.12%20-%20Nyhedstrekanten%2012-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 11-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197680/14018888-audio.mp3</link>
         <description>Københavns
Byret har idømt bødestraffe til seks chauffører fra kørselstjenesten Uber.
Dermed slår byretten fast, at der er tale om pirattaxikørsel, når man via Ubers
app kan bestille en privat bil og chauffør frem for en autoriseret taxa. Men
Uberchauffører kan fortsat køre videre - de seks sager bliver nemlig anket. Vi
taler med Nikolaj Jensen, Uber-chauffør.Københavns Kommune har fyret 16 medarbejdere, fordi de ikke bestod
et Deloitte-kursus. Kurset
bestod af tre moduler i alt, men først på andet modul, som blev afholdt i
marts, fandt medarbejderne ud af, at hvis de ikke bestod, ville de blive
afskediget. Vi taler med, Majbritt
Riis, der er en af de nu fyrede medarbejdere.Fra
1. januar 2017 skal diverse private virksomheder - banker, forsikringsselskaber
og pensionsselskaber overvåge politisk eksponerede personer samt deres
forældre, børn, ægtefæller og nære samarbjedspartnere. Det sker i forlængelse
af, at EU har udarbejdet nye regler for bekæmpelse af terror, korruption og
hvidvask - det såkaldte 4. hvidvaskinitiativ. Vi taler med Hans Kristian
Skibby, erhvervsordfører for Dansk Folkeparti.Værter: Sanne Cigale,
Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197680/14018888-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 09:05:28 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.11%20-%20Nyhedstrekanten%2011-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 11-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197681/14018534-audio.mp3</link>
         <description>I
torsdags amerikansk tid blev fem politibetjente dræbt og ni sårede, da en
snigskytte åbnede ild mod betjente under en demonstration for Black Lives
Matter-bevægelsen i byen Dallas i den amerikanske delstat Texas. Vi taler med
journalist Mikkel Soelberg Christensen.Har
vi glemt nærområderne? Jordan lider stadig under tilstrømningen af flygtninge
og asylansøgere. Men hvorfor snakker vi ikke ligeså meget om det, som vi gjorde
for et halvt år siden? Hvad sker der dernede lige nu? Vi spørger Aske Nørby Bonde, der
arbejder for UNRWA i Jordan.Kys er ikke pædagogers job. Det mener flere vuggestuer og
børnehaver, som forbyder pædagoger at kysse børnene, skriver Berlingske søndag.
I nogle institutioner omfatter forbuddet alle former for kys - i panden, på
kinden og i håret - mens det andre steder alene gælder kys på munden. Vi taler
med Marianne
Mollerup-Madsen, mor til tre, der er imod pædagog-kys.Værter: Sanne Cigale,
Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197681/14018534-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 08:05:26 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.11%20-%20Nyhedstrekanten%2011-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 08-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197682/13999511-audio.mp3</link>
         <description>Fredag morgen falder der dom i den meget
omtalte Uber-retssag, hvor seks danske Uber-chauffører er tiltalt for at køre
ulovlig taxakørsel. Anklagemyndigheden beskylder Uber for at drive ulovlig
taxikørsel. Og de seks chauffører er anklaget for at drive piratkørsel. Vi
taler med Jørgen
G. Jørgensen, direktør i Frie Funktionærer.Sommeren er officielt over Danmark.
Desværre har første del af juli måned kun budt på ustabilt vejr med
temperaturer ned til 12 grader og masser af regn. Så hvad laver livredderne på
stranden, nu hvor det ikke rigtigt er badevejr? Lasse Serup Jensby, supervisor for
livreddere hos Trygfonden.11 politibetjente er blevet
ramt af skud - muligvis fra to snigskytter - i den amerikanske by Dallas. Fire
af betjentene er afgået ved døden. Vi taler med David Trads, USA-kender og vært på Kampagnesporet på
Radio24syv.Værter: Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197682/13999511-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 09:08:07 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.08%20-%20Nyhedstrekanten%2008-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 08-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197683/13999228-audio.mp3</link>
         <description>En
ny undersøgelse viser, at boligudlejningstjenesten Airbnb presser almindelige mennesker ud af
byen. 16 procent af Airbnb-lejemålene lejes ifølge analysen ud mere end de
tilladte syv uger om året. Det tyder på, at der reelt drives hotel og ikke blot
'deleøkonomi' mange steder.Vi taler med Nanna Frank, studerende i Købenahvn.Statsminister
Lars Løkke Rasmussen kaldte det for "drilleri", da den tidligere
SRSF-regering nedsatte Irak-kommissionen. Derfor stod han 100% for beslutningen
om at nedlægge kommissionen sidste sommer efter valgsejren. Nu kræver rød blok
ny Irak-Kommission efter gårdsdagens afsløring af en syv år ventet rapport om
Storbrittanneins engagement i krigen. Vi taler med David Nikulin, veteran tidligere udsendt
i Bosinen og Afghanistan.Bliblioteket er i dag meget mere end et sted,
hvor man kan låne bøger. I dag er film, cd'er og computere kommet til. Nogle
steder afholdes der koncerter og babyrytmik. Og seneste bud bud fra
bibliotekerne på at gøre sig relevant, er at udlåne værktøj. Er det den rigtige
udvikling for landet biblioteker? Vi taler med sognepræst Kristian Østergaard.Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197683/13999228-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 08:05:42 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.08%20-%20Nyhedstrekanten%2008-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 07-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197684/13988903-audio.mp3</link>
         <description>En længe ventet rapport om Irak-krigen i Storbritannien udkom i går. Den kaldes Chilcot-rapporten efter mangeårig diplomat og embedsmand Sir John Chilcot og giver hård kritik af Storbritanniens deltagelse i krigen. Vi taler om rapporten med undersøgende journalist i DR Bo Elkjær.Misbrug af kreditkort-oplysninger, der afslørede kendte i deres gøren og laden, videregivet mod betaling fra en tystys kilde i NETS til det danske ugeblad Se&amp;Hør. Sagen tog fart i april 2014, og 12 personer har været sigtet i sagen siden oktober 2015. Nu er 4 sigtelser frafaldet, mens 8 er blevet til en tiltale. Vi taler med Kasper Kopping, tidligere Se&amp;Hør-journalist og sigtet i sagen.Den argentinske fodboldspiller Lionel Messi og hans far er idømt 21 måneders betinget fængsel for skattesvig. Messi er desuden blevet dømt til at betale en bøde på knap 15 millioner kroner. Lyt med, når vi spørger sportsjournalist Luna Christofi, hvilke konsekvenser sagen vil få for Lionel Messi. Værter: Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197684/13988903-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 09:05:34 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:47</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.07%20-%20Nyhedstrekanten%2007-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 07-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197685/13988194-audio.mp3</link>
         <description>I går udkom den længe ventede undersøgelsesrapport om Irak-krigen i Storbritannien, der giver hård kritik af Storbritanniens deltagelse i krigen. Vi taler om rapportens konklusioner med Lone Theils, der er korrespondent for Politiken og bosat i London.Lars Løkke Rasmussen besøger i dag Tour de France-organisationen i Frankrig i et forsøg på at overbevise dem om, at touren på et tidspunkt skal indledes i Danmark. Er det en god idé? spørger vi tidligere professionel cykelrytter Jesper Skibby. I Tønder bymidte åbner flere butikker nu. Det på trods af at det i flere år ellers har gået den modsatte vej. Vi taler med to butiksejere fra provinsbyens bymidte. Værter: Sanne Cigalle, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197685/13988194-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 08:05:24 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.07%20-%20Nyhedstrekanten%2007-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 06-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197686/13980534-audio.mp3</link>
         <description>Næsten
halvdelen af 3F's medlemmer har ikke råd til at tage væk fra eget hjem i
ferien. Det viser en analyse fra Analyse Danmark. Det nye er ikke, at
lavtlønnede bliver i Danmark, men at de ikke har råd til camping, sommerhusture
eller lignende. Vi taler med Louis Jacobsen, murersvend og aktiv i 3F.Skal det være tilladt, at
ældre mennesker kan få udleveret et armbånd med påskriften "Må
ikke genoplives"? Etisk Råd foreslår, at ældre over 65 år skal kunne gå til lægen og få
skrevet ind i deres journaler, hvis de ikke ønsker at blive genoplivet i tilfælde af
eksempelvis hjertestop. Vi taler med  Edith
og Kaj Knudsen, der ikke ønsker ikke at blive genoplivet i tilfælde af
hjertestop.Mads Holgers selvmord mandag har rystet
store dele af Danmark. Mange sørger over forfatteren og debattørens alt for
tidlige død. Men hvad er det, der får folk til at ty til selvmord? Og billiger man selvmord ved at hylde en offentlig person, som gjorde
det?  Vi taler med Simon Simonsen, der er forskningsleder
og forskningsprogamleder for Sundhed og Krop på professionshøjskolen UCC.Værter:
Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197686/13980534-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 09:05:09 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.06%20-%20Nyhedstrekanten%2006-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 06-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197687/13980269-audio.mp3</link>
         <description>Fiskere
i  Nordsøen, Skagerak og Kattegat må fremover
fange flere jomfruhummere i Nordsøen, Skagerak og Kattegat. Kvoten bliver sat
op,  meddeler miljø- og fødevareminister
Esben Lunde Larsen. Til gengæld bliver kvoten for sild sat ned. Hvad synes
fiskerne om det? Vi taler med Kurt Madsen, formand for Thyborøn
Fiskeriforening.Debattør, forfatter og
tidligere folketingskandidat for Det Konservative Folkeparti, Mads Holger, er
død. Han valgte natten til mandag at tage sig selv af dage i et sommerhus på
Sydfyn. Samme udvej af livet som hans far valgte, da Mads Holger var 21. Vi taler med
Kasper Støvring, lektor i litteratur ved Syddansk Universitet, der kendte Mads
Holger privat.Kan det forsvares at nogle
universitetsuddannelser kun har fem undervisningstimer om ugen? Sådan er
virkeligheden på flere humanistiske uddannelser på de danske universiteter. Men
fra 2017 vil Københavns Universitet indføre et minimumstimetal
på otte timers undervisning om ugen på kandidatuddannelser. Vi taler med Jens Erik Mogensen,
prodekan på det humanistiske fakultet ved Københavns Universiet.Værter: Sanne Cigale,
Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197687/13980269-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 08:05:12 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.06%20-%20Nyhedstrekanten%2006-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 05-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197688/13972517-audio.mp3</link>
         <description>Mindst 14 unge kvinder fra Københavns vestegn er blevet radikaliseret og
har forladt Danmark inden for de sidste tre måneder for at tilslutte sig Islamisk
Stat. Senest er to søstre fra Brøndby Strand rejst til Istanbul for at rejse
videre til Syrien. Vi taler med med Ibis Tas, leder og talsmand for det kurdiske
parti PYD i Danmark og med Yasar Olgun, der er i Tyrkiet for at lede efter sine
døtre.Jernved Mejeri er ifølge ny madguide et af Danmarks bedste mejerier. Bogens forfatter Bent Christensen kalder
Syd- og Sønderjylland ostens Bourgogne-område i Danmark, fordi der er så stor
en koncentration af gode mejerier. Vi taler med Ole Jørn Frederiksen, ejer af
Jernved Mejeri ved Ribe.Mænd kan ikke længere være gentlemænd, fordi det så gør forholdet
uligevægtigt. Det skriver Marie Jørgensen, studerende ved KU på baggrund af en
oplevelse, hun havde på Roskilde Festival - med en god gammeldags gentlemand,
der kaldte hende "smukke" og både tilbød kebab og øl - samt at følge
hende hjem til hendes lejr. Er gentlemanden død? Vi taler med feminist Lars
Stoltz Nielsen.Værter:
Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197688/13972517-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 09:05:00 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.05%20-%20Nyhedstrekanten%2005-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 05-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197689/13972211-audio.mp3</link>
         <description>Lars Løkke skaber fattige, tiggende børn med sin politik. Det står der i
et indlæg i Ræson, der er blevet et af døgnets mest delte indlæg på de sociale
medier. Vi taler med Lisbeth Zornig Andersen, stifter Huset Zornig, som har
skrevet debatindlæget.I Tyrkiet er der det seneste halve år blevet udført en lang række af
terrorangreb. Senest selvmordsbombeangrebet i Atatürk-lufthavnen i Istanbul.
Det har ramt rejsebranchen, hvor besøgstallet for danske turister til Tyrkiet er faldet kraftigt siden
sidste år. Vi taler med Nikolai Johnsen, pressechef hos Star Tour.Lederen
af United Kingdom Indepence Party, Nigel Farage, trækker sig. Det sker efter
det lykkedes ham at overbevise borgerne i Storbritannien om at forlade EU.
Hvorfor trækker han sig nu? Vi spørger Lone Theils, tidligere London-korrespondent.Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197689/13972211-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 08:05:02 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.05%20-%20Nyhedstrekanten%2005-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 04-07-2016 (2)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197690/13964343-audio.mp3</link>
         <description>94 institutioner har indført særregler for de mandlige pædagoger. Reglerne er blandt andet, at
de mandlige pædagoger ikke må have børn siddende på låret, ikke må skifte ble,
ikke må lægge børnene til at sove og ikke må trøste børn, der er kede af det
ved at kramme dem o.lign. Vi taler med børnehaveleder, Line Nørgaard Skou, der
ikke vil lave særregler for pædagogerne.Natten til tirsdag ankommer NASAs
JUNO-mission til planeten Jupiter. Den har været fem år om at flyve godt tre
milliarder kilometer ud til Jupiter. Danmark har også en finger med i spillet.
DTU har været med til at udvikle et stjernekamera, som selv kan styre systemet
på fartøjet. Vi taler med Michael Linden-Vørnle, astrofysiker ved DTU space.Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197690/13964343-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 09:05:46 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.04%20-%20Nyhedstrekanten%2004-07-2016%20%282%29.mp3" />
      </item>
      <item>
         <title>Nyhedstrekanten 04-07-2016 (1)</title>
         <link>https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197691/13964077-audio.mp3</link>
         <description>I tirsdags beslaglagde Københavns Politi 79.600 kroner hos fem iranske
statsborgere i Københavns Lufthavn. De havde i øvrigt falske papirer og var i
besiddelse af valuta svarende til en værdi af 129.600 kroner. Det kan lade sig
gøre efter den såkaldte 'Smykkelov" blev vedtaget tidligere på året. Men
er det rimelgt? Vi spørger Christian Langballe, kirkeordfører fra Dansk
Folkeparti.I går røg Island ud af EM i fodbold efter et nederlag på 2-5 til Frankrig.
Inden da havde den lille vulkanø slået blandt andre England ud af turneringen.
Vi taler med islandske  Björg, der har
været i Frankrig med sin familie for at heppe på sit land under EM. Vidste du at hamsteren er et glimrende voksen-kæledyr? Vi taler med Trine
Dyr Hansen, næstformand i Dansk Hamsterforening.Værter: Sanne Cigale, Christian Trangbæk og Ulrik Høy</description>
         <guid isPermaLink="true">https://assets.listentonews.com/uploads/audio_clip/rss_file/197691/13964077-audio.mp3</guid>
         <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 08:05:47 +0000</pubDate>
         <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
         <enclosure length="31457280" type="audio/mpeg" url="https://archive.org/download/nyhedstrekanten/Nyhedstrekanten/2016.07.04%20-%20Nyhedstrekanten%2004-07-2016%20%281%29.mp3" />
      </item>
   </channel>
</rss>
