<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
	<channel>
		<title>Når den sidste gæst er gået</title>
		<link>https://web.24syv.dk/channels/5110</link>
		<description>Sæt dig til bords blandt byens tjenere, bartendere, runnere, og opvaskere, når de tager dig igennem restaurantbranchens værste arbejdsforhold, uhøflige gæster og kampen om drikkepengene. Sammen med to ugentlige gæster vil vært Anne Lund Larsen fortælle historier og, give gode råd videre, for at sikre at du ikke begår de samme fejl, hun selv begik. For hvorfor ender Anne altid tilbage i armene på restaurationsbranchen på trods af, at favntaget er kejtet og grusomt? Det finder vi ud af, når den sidste gæst er gået.</description>
		<language>da-DK</language>
		<itunes:image href="https://assets.listentonews.com/uploads/provider/logo/955/Sidste_g%C3%A6st_ny.jpg"/>
		<item>
			<title>Sygemelding Vs. Dårlig Samvittighed</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53722667/sick.mp3</link>
			<description>Er du bange for at lægge en sygemedling? VIl du også hellere møde op på arbejde med angst og influenza end at lægge derhjemme med dårlig samvittighed?Og kender du egentlig dine rettigheder under sygdom? I forbindesle med Anne skal have fjernet sine visdomstænder var hun nød til at melde sig syg på arbejde. Det var en besked hun hun tog tilløb til over flere dage at sende til hendes chef fordi hun blev ramt at destruktiv tankemylder, skam, og frygten for at blive set som svag eller i værste tilfælde en løgner. I dagens afsnit snakker Nicolai, Emilie, Frederik Franskman og Anne om de sygmeldinger de selv har lagt, guilt tripping fra deres cheffer og hvad spillereglerne egentlig er. Rigtig god lytter! </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53722667/sick.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 03 May 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53722667/sick.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>BOSS ASS BITCH</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53643547/boss_ass_bitch.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53643547/boss_ass_bitch.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:03:03</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53643547/boss_ass_bitch.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>EN ÆGTE EFTER SERVICE SNAK!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53559826/spreaker_vi_er_live.mp3</link>
			<description>Hvordan er stemningen egentlig efter en travl fredags service? Kender du udtrykket ‘’We Don't Get Paid We Get Laid’’? Og har du nogensinde deltaget i en Jeg-har-Aldrig drukleg, hvor der er en tjener edition? Klokken er 00:30, en fredag aften, og efter lang tids søgen, lykkedes det Anne at finde en restaurant som ville lukke hende ind, og lade hende interviewe de tjenere der har været på arbejde den gældende aften. Det endte i en meget fuld, bramfri og ærlig snak om ting vi har og stadig gør under en service og hvad Rose og Anne hader allermest ved deres nuværende arbejdplads. Der bliver snakket om at have sex med sine gæsterHvordan man manipulere kokke, Og det at serverer beskidt service fordi man ikke orker at gøre det rent igen. Et rigtig juicy afsnit med nogle rigtig juicy kvinder! RIGTIG GOD LYTTER!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53559826/spreaker_vi_er_live.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:03:45</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53559826/spreaker_vi_er_live.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kender Du Tjener-Typen? Ft. Mundfuld</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53380973/mundfuld_spreaker.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53380973/mundfuld_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53380973/mundfuld_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eat, Stress, Repeat</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53376315/stress_spreaker.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53376315/stress_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53376315/stress_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kokke Konfrontationen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53279535/kokkekonfrontation_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvem er øverst i hierakiet i restaurationsbranchen? Hvorfor kan man ikke dumpe på kokkeskolen? Og hvorfor har både Oliver og Kasper, begge endt med at stikke en finger i munden på deres kokke kollega i raseri? De har begge to været været med før i afsnittet der hedder ‘’Tager alle kokke narko?’’. Der indrømmer jeg, at jeg ikke kan lide kokke generelt, og ikke gad at have dem med i mit program.Alligevel sidder vi samlet for anden gang, og det gør vi blandt andet fordi de rigtig skulle sidde og spille smarte sidst, og sagde jeg ikke havde været hårde nok ved dem, og for det andet fik fik de heller ikke overbevidst mig om at de fleste kokke er helt fucked op. Så vi skal igennem nogle af de samme ting som sidst, bare uden fedt spilleriet. Lad os tage den store kokke konfrontation en gang for alle! </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53279535/kokkekonfrontation_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 29 Mar 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53279535/kokkekonfrontation_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kender Du Tjener-Typen? FT. To Sultne Piger</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53213935/2_sultne_piger_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvad er en ejendomsmægler-tjener? Hvorfor er naturvins-squatteren så fucking irriterende? Og må man som tjener røre eller kramme sine gæster? I dag er personerne bag den populære madanmelder/instagram profil med 73.000 følgere, ‘’To Sultne Piger’’ i programmet,  da jeg har lavet et par afsnit der hedder ‘’Kender du gæste-typen’’, hvor tidligere og nuværende tjenere sviner forbrugeren af branchen til.Derfor synes jeg var på sin plads, at jeg som tjener, fik tilbage af samme skuffe. Og i og med de har over 100 restaurant besøg om året, synes jeg de to var de perfekte tjener-anmeldere at hive ind. For hvad er det værste en tjener kan gøre? Hvornår er man en dårlig tjener?Og hvad er to mad anmelderes holdinger omkring drikkepenge? RIGTIG GOD LYTTER!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53213935/2_sultne_piger_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Mar 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:05:41</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53213935/2_sultne_piger_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Cheferne Fra helvede</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53185450/verdens_v_rste_chefer_spreaker.mp3</link>
			<description>Hvis man er en dygtig tjener, er man så en dygtig leder? Kan man være en dygtig chef for en restaurant, selvom man aldrig har været med på gulvet?Og hvorfor er det ikke os som er en del af den daglige drift som er med  til at sætte rammerne for en god arbejdsplads?  Jeg har en klar opfattelse af at størstedelen af stederne der sætter lederne og dem der sidder på pengene dagsordenen, og så må tjenerne arbejde sig rundt om det, og som hørt så mange gange før, kan man jo bare skride hvis man ikke kan lide lugten i bageriet. For mig virker det som om at madanmelderne og deres anmeldelser om diverse restauranter og de vellidte kendis kokke og deres vægttab bliver taget langt mere alvorligt end de arbejdsvilkår en masse mennesker lider under, som også efterhånden nu er blevet råbt op om en del gange. I dag snakker jeg med Nede, Adrian og Emilie, om de værste chefer de har haft, hvad det værste er de er blevet bedt om og hvorfor ledelsen i restaurationsbranchen halter så langt bag ud. RIGTIG GOD LYTTER!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53185450/verdens_v_rste_chefer_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 15 Mar 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:05:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53185450/verdens_v_rste_chefer_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Festen Efter Gæsten</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53111509/malle_og_signe_f_rdig.mp3</link>
			<description>Hvad er den vildeste fest, du har haft efter service? Udnytter cheferne deres medarbejder ved at drikke dem fulde? Og bliver man i virkeligheden betalt i alkoholprocenter istedet for en ordenlig løn? I dag snakker jeg med Signe og Malle om den festelige og fantastiske alkoholkultur, der især finder sted efter service på restaurenterne. Vi taler om, hvor galt det kan ende, og hvilken realtion man danner til sine chefer, når man har danset med dem til den lyse morgen på LA Bar i Indre København. SKÅL OG GOD LYTTER!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53111509/malle_og_signe_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Mar 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:28</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53111509/malle_og_signe_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Snitter Til Dessert #2</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52826492/amalie_og_oliver_f_rdig.mp3</link>
			<description>Tager alle i restaurationsbranchen stoffer? Hvordan er det at være en del af en kultur hvor narko på arbejdpladsen er en offenlig hemmelighed?Og er det lederen eller medarbejderne der sætter rammerne for denne omtalte kultur? Jeg har tidligere lavet et afsnit der hed Snitter til dessert, da jeg igennem min tid i restaurationsbranchen fik stiftet bekendtskab med stoffer, som set bagklogskabens ulidelige helt sikkert endte i et misbrug.I samme afsnit får jeg sagt en enkelt gang eller tre, at ALLE gør det i den branchen. Det er langt fra den fulde sandhed, og den side af sagen skal vi høre om i dag.Jeg har inviteret Amalie og Oliver ind, som stod på den anden side af den falske sandhed og giver et indblik i hvordan det er at være en del af en branche hvor de blev ekskluderet fra fælleskabet, fordi de ikke tog stoffer.Velkommen til Snitter Til Dessert #2!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52826492/amalie_og_oliver_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Mar 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:01:16</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52826492/amalie_og_oliver_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Plug &amp;amp; Play? Mig i røven ..</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52789275/nico_og_mis_f_rdig.mp3</link>
			<description>Vi skal ikke snakke om analkugler og butplugs i dette afsnit, men det at føle sig taget så godt og grundigt bag i af sin ledelse, som arbejder ud fra det motto ''det bare er Plug &amp; Play'', men det var det bare aldrig. For hvad gør du når du skal afholde et bryllup for 50 blinde mennesker som bliver placeret på tredje sal, og den blinde brud sidder fast i elevatoren i en time?Hvad gør du, når du kun har 3 tjenere, men skal servere til et selskab med 800 mennesker?Og hvad fuck gør du, når du booker 30 tjenere ind som hjælp, men ingen kan gå med tre tallerkener eller bakker? I dag snakker jeg med Nicohlas og Michelle, som begge to er tidligere event managers. En stilling de var beæret over at have fået, men måtte trække stikket til sidst pga. stress og en ledelse der aldrig sørgede for, det rent faktisk var en Plug &amp; Play.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52789275/nico_og_mis_f_rdig.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 22 Feb 2023 03:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:55:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52789275/nico_og_mis_f_rdig.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Frygt, Følelser Og Flokmentalitet</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52660551/teis_super_f_rdig_mp3.mp3</link>
			<description>Hvis man ikke kan lide lugten i bageriget, hvorfor skrider man så ikke? Kan man sammenligne restaurationsbranchen med en sekt? Og burde man starte en bevægelse mod branchen, i håb om bedre løn og arbejdforhold? Det spørgsmål jeg som tidligere tjener er bliver stillet oftest er, hvorfor jeg ikke skred hvis jeg ikke kunne lide lugten i bageriget.Det har jeg altid haft svært ved at svare på, men i dette afsnit gør Teis og jeg et forsøg med hjælp fra Jonas. For handler det i sandheden om frygten for at være det svageste led, følelsen af ikke at være en del af en flok eller det potentielle nederlag ved at skulle give op?Jeg håber dette afsnit kan give en forståelse til dig som lytter der undre dig over hvorfor folk bliver i branchen, eller en realaterbare følelse om frygt og sammenhold til dig der stadig er i den. Rigtig god lytter!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52660551/teis_super_f_rdig_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 08 Feb 2023 03:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:56</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52660551/teis_super_f_rdig_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kender Du Gæste Typen? PT2</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52595121/g_ste_typer_mp3.mp3</link>
			<description>Kender du typen der venter med at fortælle deres allergier til efter de har fået deres mad? Typen der ikke ved at tatar er råt kød?Eller typen der konsekvent bestiller en mellem almindelig kaffe, selvom du kun serverer lille eller stor, og ikke aner hvad de mener en almindelig kaffe er? Du har måske i din tid som tjener løbet ind i de såkaldte gæstefeedbacks, hvor gæsterne får muligheden for at skrive deres holdinger om dig og dit arbejde. Nu er rollerne skiftet, og vi skal i allerbedste Flemming Møldrup og Anne Glad stil beskrive og vende alle de type gæster man møder i sit arbejde som tjener. DET ER BLIVET TID TIL TJENERFEEDBACKS!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52595121/g_ste_typer_mp3.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52595121/g_ste_typer_mp3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Sådan Spotter Du En Psykopat</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52482980/rasmus_f_rste_udgave.mp3</link>
			<description>Rasmus har arbejdet i branchen i 14 år, aldrig gået i skole, og drømmer om en fremtid i restaurationsbranchen. Da han efter 4 år som restaurantchef på en cafe, begynder at opleve samarbejdsvanskeligheder med ejerne siger han op. Det ender ud i anklagninger om tyveri, en frygt for at gå på gaden og flyers der blev delt ud med ''Sådan Spotter Du En Psykopat'', som var en advarslen ejeren ville giver gæsterne om Rasmus i århus by. Så hvordan ser  håndtere man psykiskvold og voksenmobning på en arbejdsplads? Hvordan samler man sig selv op og kommer videre? Og hvorfor kan 480 mennesker fra branchen fortælle om lignende historie? Det og meget mere snakker Rasmus og jeg om i dette afsnit. Husk at passe på jer selv, og rigtig god lytter!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52482980/rasmus_f_rste_udgave.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 25 Jan 2023 03:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52482980/rasmus_f_rste_udgave.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Tager Alle Kokke Narko?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52446651/kokke_fordomme_spreaker.mp3</link>
			<description>De fleste kokke tager fucking meget Narko.De fleste Køkkenchefer har psykopatiske træk.Og de fleste kokke er nogle utro narcissister.Det er nogle af de mange fordomme jeg har om kokke efter mine 8 år i restaurationsbranche.Derfor har jeg inivteret to kokke med ind, så jeg kan fremlægge dem alle mine fordomme og have en snak om hvorfor de altid skal snakke så fucking grimt til dem på gulvet. Lyt med og se hvad Oliver og Kasper svare på mine fordomme om den, og hvad de tænker om branchen. </description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52446651/kokke_fordomme_spreaker.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 18 Jan 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:58:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52446651/kokke_fordomme_spreaker.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Dont Shit Where You Eat</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52391008/s2e02_2_dont_shit_where_you_eat.mp3</link>
			<description>Hvordan ser slut shaming ud på en ungdommelig arbejdpladsen? Er der mere sex i restaurationsbranchen, end andre brancher? Og tager den højere ledelse ansvar når de ved restaurantchefen har sex med de ansatte? Forstil dig du er en flaske dårlig personale hvidvin til 9 kroner i indkøbs pris inde i aftenens strabadser, så hvorfor gå i Kødbyen og bruge tid på at finde sig en potentiel sexsuel partner, når ens arbejdplads, er en stor buffet af unge lækre mennesker der synes du er det samme samme.Efter mine 8 år i branchen, 2 ekskærester og flere one night stands med med mine nu tidligere kollegaer, og et motto jeg har preachet mere end jeg har practet - nemlig, dont shit where you eat, kan jeg nu konstatere, at den der fisen lugte kan er fisens ejermand. I dette afsnit snakker Emilie, Nicolai og jeg om vores tidligere arbejdsplads der blev et sørgeligt billede af vores og københavns rædderlige dating og slut shaming kultur.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52391008/s2e02_2_dont_shit_where_you_eat.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 11 Jan 2023 03:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:54:00</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52391008/s2e02_2_dont_shit_where_you_eat.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>SÅ DER' JULEFROKOST!</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/52202894/tjener_ep09_udgave_2.mp3</link>
			<description>Den travelsete tid i restaurationsbranchen er ved at nå ved vejs ende, og det betyder vi skal runde sæsonen af. I dagens afsnit snakker vi om de forskellige typer man møder som tjener til en julefrokosten, hvordan det er at servicere til en hel blåskjorte-forsamlings julefrokost, og hvordan det egentlig er at være ansat under et utaknemmelig snapsegilde. Fordi burde man stoppe med at serverer snaps på restaurenter?Skal man begynde at indføre gult kort på restauranter, hvis gæster ikke opføre sig ordenligt? Og er michellin restauranter mere ekskluderende end inkluderende? Det er nogle af de sprøgsmål og snakke der opstår i dagens afsnit og så skal vi selvfølgelig også skåle i snaps og øl! SKÅL OG GOD LYTTER!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/52202894/tjener_ep09_udgave_2.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2022 11:59:18 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/52202894/tjener_ep09_udgave_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Eks Kæreste Effekten</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51427011/amalie_og_nico_f_rdig_wav.mp3</link>
			<description/>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51427011/amalie_og_nico_f_rdig_wav.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 08 Oct 2022 21:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:36</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51427011/amalie_og_nico_f_rdig_wav.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Hvad Rimer På Hyret? Fyret.</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51360174/tjener_ep07_rettet.mp3</link>
			<description>Er du blev fyret fra branchen, eller har du oplevet en kollega, der er blevet fyret? Blev du også truet med at skrive under på en kontrakt, hvor du fraskrev dig alt løn for at være velkommen på restauranten som gæst? Og hvordan har det påvirket dig efterfølgende?  Når man arbejder i en branche, hvor alting går stærkt, og der bliver ansat nye mennesker hver uge, så er der også nogle der ryger i svinget, lige så hurtigt som de kom.   I dag har jeg inviteret Sophie Og Marcus med i studiet til en snak, om dengang vi alle tre blev fyret. Hvordan skete det? Hvad var grundlaget? Og hvordan kommer man videre?</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51360174/tjener_ep07_rettet.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 01 Oct 2022 21:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51360174/tjener_ep07_rettet.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Snitter Til Dessert</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51272981/tjener_ep07_snitter.mp3</link>
			<description>Hvorfor ender så mange unge mennesker i den danske restaurationsbranche i et misbrug af stoffer og alkohol? Hvor meget foregår det egentlig på arbejdpladsen, og hvem har ansvaret?  Dette afsnit var i sin tid hele idégrundlaget for at lave programmet ‘’Når Den Sidste Gæst Er Gået’’. Da jeg så, hvordan unge mennesker gik ned med flaget, inklusiv mig selv, pga. et forbrug af stoffer og alkohol der blev til et misbrug.  ‘’Thomas’’ Og Victoria fortæller meget åbent og ærligt om, hvorfor de endte i et misbrug, og hvordan de tror, man kan komme problemet til livs. En spændende og alvorlig snak, der også inviterer til vilde røverhistorier fra tiden som narkoman i servicebranchen.   OBS: Det er vigtigt at understrege, at vi snakker ud fra vores egne oplevelser, og vi er klar over, at der altid findes flere sider af samme sag.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51272981/tjener_ep07_snitter.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 24 Sep 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51272981/tjener_ep07_snitter.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Kender du typen? Gæste Edition</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51191157/sara_malle_2.mp3</link>
			<description>Kender du typen der kommer ind på en restaurant og spørger om du ikke liiiiige kan lave en kaffe til ham efter du har lukket kaffe maskine? Eller er du bange for det kunne være dig? I dagens afsnit snakker vi om alle de mange typer man møder igennem en aften og generelt hele sin karriere i resturantbranchen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51191157/sara_malle_2.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 17 Sep 2022 21:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:57</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51191157/sara_malle_2.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Is Sharing Caring?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51108684/tjener_ep04_3.mp3</link>
			<description>Må man tage sine egne drikkepenge? Hvad er reglerne og loven egentlig om håndteringen af dem? Og er drikkepenge som koncept uetisk?   Du har helt sikkert stødt på konceptet drikkepenge. Du har måske selv givet dem, eller været modtageren af dem?  Men sandheden er, at det virker som om begge parter ved utrolig lidt om dem. For hvor ender pengene egentlig henne? Og hvor kigger du hen, når dankortterminalen spørger Henning og Åse om de vil ligge drikkepenge? Og de har hverken lyst eller forstået at det er en touchskærm og ikke en tryk knap?  Alle disse spørgsmål spørger jeg mine to gæster Emma og Thomas om i dagens afsnit af “Når den Sidste Gæst Er Gået’’. En snak hvor der både bliver grinet, fingerpeget på hinanden og hvor det sluttede af med flere spørgsmål end svar.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51108684/tjener_ep04_3.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 10 Sep 2022 21:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51108684/tjener_ep04_3.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Knips, Klask Og Kønsroller</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/51036066/tjener_ep03.mp3</link>
			<description>Inviter man til sexchikane når man har charme, selvtillid og lækkert hår?  Hvilket køn passer bedst i branchen?  Og hvad gør du når en gæst kysser dig på munden som et ‘Tak for i aften’?   I dette afsnit har jeg inviteret Nicolaj og Signe ind til en snak om grænse overskidende adfær, kønsroller og om man kan sammenligne service branchen med prostitution. For hvad betaler gæsten egentlig for? En oplevelse? Din service og ydelse?  Eller retten til at gøre lige hvad der passer dem over for dig?   Ps. Vi taler ud fra det køn som vi selv definerer os som, men er klar over at der er mange køn, som også ville have en stor plads i den her samtale.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/51036066/tjener_ep03.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 03 Sep 2022 22:05:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:52:50</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/51036066/tjener_ep03.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Ja Tak Eller Fuck Af Tak?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50958936/tjener_ep02.mp3</link>
			<description>I dette afsnit snakke vi om hvordan det af en eller anden grund er blevet okay at snakke grimt til hinanden når man arbejder på en restaurant. Amalie endte med selv at blive til en af dem der råbte, Jacob brugte en helt anden taktik og tænkte “de har bare ikke lært at snakke pænt”. Vores arbejdes pladser former os, så burde vi ikke også stille større krav til dem der skaber rammerne? Eller skal vi bare råbe lidt af hinanden og lade gæsterne råbe af os når de vil have mere ''Spitze'' i deres drink? Det og meget mere snakker vi om, når den sidste gæst er gået.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50958936/tjener_ep02.mp3</guid>
			<pubDate>Sat, 27 Aug 2022 21:05:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:54</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50958936/tjener_ep02.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>En Kontrakt Med Djævlen</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50918937/tjener_ep01_3_udgave.mp3</link>
			<description>Hvor mange A4 sider skal en kontrakt minimum være? Hvor mange ubetalte prøvevagter er acceptabelt?  Og må din jævnaldrende chef, som du boller med, gerne stå og give dig voksen skæld ud på arbejdspladsen?I dette afsnit har jeg inviteret Frederikke og Sara med til bords, hvor vi vil gennemgå de ydmygende, pinlige og stressende elementer man oplever, når man har underskrevet en kontrakt med djævlen.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50918937/tjener_ep01_3_udgave.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 22:00:00 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:53:59</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50918937/tjener_ep01_3_udgave.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Når Den Sidste Gæst Er Gået - TEASER</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/50746138/n_r_den_sidste_g_st_er_g_et_teaser_1.mp3</link>
			<description>Sæt dig til bords blandt byens tjenere, bartendere, runnere, og opvaskere, når de tager dig igennem restaurantbranchens værste arbejdsforhold, uhøflige gæster og kampen om drikkepengene. Sammen med to ugentlige gæster vil vært Anne Lund Larsen fortælle historier og, give gode råd videre, for at sikre at du ikke begår de samme fejl, hun selv begik. For hvorfor ender Anne altid tilbage i armene på restaurationsbranchen på trods af, at favntaget er kejtet og grusomt? Det finder vi ud af, når den sidste gæst er gået.</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/50746138/n_r_den_sidste_g_st_er_g_et_teaser_1.mp3</guid>
			<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 11:36:42 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>00:02:33</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/50746138/n_r_den_sidste_g_st_er_g_et_teaser_1.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Er Vi Addicts Eller Venner?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53791777/festen_og_falske_venner.mp3</link>
			<description>Kan man skabe dybe realtioner til mennesker man udelukkender fester med? Ødelægger festkulturen ens mulighed for at at blive taget seriøst? Og hvad sker der når festen i sandheden er din bedsteven, og ikke dine kollegaer? Anne har inivteret to tidliger kollegaer ind som hun har festet rigtig meget sammen med. Dengang Anne arbejdede sammen med Jon og Frederik kom de uaghængige af hinanden til Anne, for at fortælle hende det gjorde dem kede af det, at de aldrig blev kontaktet eller inviteret med på kaffe, men udelukkende blev inviteret med for at sparke en fest igang. Det gjorde at festerne og deres festpersona blev skruet endnu mere op for pga ensomhed og quick fix i anderkendelse, og for Jon ender det ud i et uheld hvor han ender 2 uger i koma.Rigtig God Lytter!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53791777/festen_og_falske_venner.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 10 May 2023 02:00:01 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:08:46</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53791777/festen_og_falske_venner.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
		<item>
			<title>Giver Jeg Op Hvis Jeg Siger Op?</title>
			<link>https://api.spreaker.com/download/episode/53896703/anna_ralkov.mp3</link>
			<description>Hvordan påvirker det mit mentale helbred hvis jeg ikke står op for mig selv? Hvilken konsekvenser har det at være for sevicemindet?Og giver jeg op, hvis jeg siger op?I dag snakker vi om hvordan toksiske arbejdpladser påvirker ens mentale helbred, hvordan en dårlig arbejdsplads, kan være grundstenene for ens egen værdiansættelse i fremtiden, og hvorfor lyst, byrder og principper kan have svært ved at stemmer overens. Alt det og meget mere snakker Anne med Anna om, som både har arbejdet i 7 år i branchen men også arbejder og kæmper for unges plads i samfundet og vigtigst af alt deres metale helbred. Husk at respektere dine grænser, lyt til din mavefornemmelse og pas på dig selv &lt;3Rigtig god lytter!</description>
			<guid isPermaLink="true">https://api.spreaker.com/download/episode/53896703/anna_ralkov.mp3</guid>
			<pubDate>Wed, 17 May 2023 02:00:02 +0000</pubDate>
			<itunes:duration>01:03:08</itunes:duration>
			<enclosure url="https://api.spreaker.com/download/episode/53896703/anna_ralkov.mp3" length="31457280" type="audio/mpeg"/>
		</item>
	</channel>
</rss>
